
Pu	VBP	VBP	O
keba	VBP	VBP	O
kemhie	PSP	PSP	O
di	CC	CC	O
mhatho-u	NN-DT	NN-DT	O
sede	VBP	VBP	O
lakelie	RB	RB	O
sie	PSP	PSP	O
khriesamia	NN	NN	O
la	PSP	PSP	O
mhakezha	NN-JJ	NN-JJ	O
se	INTF	INTF	O
puo	QF	QF	O
chü	VBP	VBP	O
lalieketuo	RB	RB	O
nu	PSP	PSP	O
tha	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Paper	FW	FW	O
Mill	FW	FW	O
sede	VBP	VBP	O
lakelie	RB	RB	O
geinu	PSP	PSP	O
mia	NN	NN	O
kekra	JJ	JJ	O
lietho	NN	NN	O
chülietuo	VBF	VBF	O
mu	CC	CC	O
mia	NN	NN	O
kekra	JJ	JJ	O
thelhitheü	NN	NN	O
chülietuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Nagaland	NNP	NNP	B_LOC
nu	PSP	PSP	O
Industry	FW	FW	O
puorei	PRNI	PRNI	O
jükecü	NEG	NEG	O
la	PSP	PSP	O
State	FWC	FWC	B_ORG
sorkari	NN	NN	I_ORG
shükeiraka	NN	NN	O
pete	QF	QF	O
Centre	FW	FW	O
merüya	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
Centre	FW	FW	O
rei	RBRP	RBRP	O
puozha	NN	NN	O
tsatie	PSP	PSP	O
mhachüshü	NN-VBP	NN-VBP	O
kemo	NEG	NEG	O
la	PSP	PSP	O
State	FW	FW	O
bu	CST	CST	O
mha	NN	NN	O
pete	QF	QF	O
puo	QF	QF	O
merüya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
U	PRP	PRP	O
thuo	EPH	EPH	O
mhachülie	NN-VBP	NN-VBP	O
mo	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
mhakecü	NN-JJ	NN-JJ	O
kezha	JJ	JJ	O
pete	QF	QF	O
Centre	FW	FW	O
merü	NN	NN	O
bakecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
sie	PSP	PSP	O
mia	NN	NN	O
methalie	VBG	VBG	O
kenjüte	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Nuolhou	NN	NN	O
kra	JJ	JJ	O
parkezhü	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
thiedzü	NN	NN	O
keleu	NN-DT	NN-DT	O
kemhie	PSP	PSP	O
sei	RB	RB	O
bakecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
sie	PSP	PSP	O
lhou	NN	NN	O
pevilie	VBG	VBG	O
kenjü	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
süla	CC	CC	O
pete	QF	QF	O
rei	RBRP	RBRP	O
mhakezha	NN-JJ	NN-JJ	O
chüketuoko	VBP	VBP	O
yapieshü	VBN	VBN	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Industry	FW	FW	O
pesielie	VBG	VBG	O
kemosie	CC	CC	O
pete	QF	QF	O
rei	RBRP	RBRP	O
sorkari	NN	NN	O
lietho	NN	NN	O
pfhükecüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
zo	RBRP	RBRP	O
mu	CC	CC	O
süu	DEM-DT	DEM-DT	O
themia	NN	NN	O
kelhuo	VBP	VBP	O
chülieketuo	VBF	VBF	O
nu	PSP	PSP	O
ba	EX	EX	O
mo	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Lietho	NN	NN	O
cha	NN	NN	O
jüta	NEG	NEG	O
ro	CC	CC	O
kinyi	NN	NN	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
rei	RBRP	RBRP	O
thachütaya	JJ	JJ	O
mu	CC	CC	O
sita	VBN	VBN	O
ro	CC	CC	O
u	PRP$	PRP$	O
donu	PSP	PSP	O
ketecü	VBP	VBP	O
pesuo	JJ	JJ	O
di	CC	CC	O
lhoukemezhie	VBG	VBG	O
kuotatuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Thechü	NN	NN	O
kehourapuorei	JJ	JJ	O
themia	NN	NN	O
kerügu	NN	NN	O
kerüge	NN	NN	O
jüya	JJ	JJ	O
mo	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
rünau	NN-DT	NN-DT	O
morei	CC	CC	O
Seyieu	NN-DT	NN-DT	O
zho	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
mhakesuo	NN-JJ	NN-JJ	O
kechümia	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
pejoya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
India	NNP	NNP	B_LOC
Seyie	NN	NN	O
kezhau	JJ-DT	JJ-DT	O
mehoshü	VBN	VBN	O
ro	CC	CC	O
kerügu	NN	NN	O
kerüge	NN	NN	O
nyie	NN	NN	O
morei	CC	CC	O
mhakesuo	NN-JJ	NN-JJ	O
kemeriekecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
dzeko	NNS	NNS	O
temo	RB	RB	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Vor	VBP	VBP	O
Nagamia	NNP	NNP	O
kijü	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
kerüge	NN	NN	O
kerüge	NN	NN	O
nyie	NN	NN	O
parya	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
themia	NN	NN	O
lhou	NN	NN	O
kerei	JJ	JJ	O
tsiu	CC	CC	O
themia	NN	NN	O
krakecü	JJ	JJ	O
la	PSP	PSP	O
Kewhira	NNP	NNP	B_LOC
seluobau	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
mu	CC	CC	O
Kuda	NN	NN	B_LOC
razhau	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
mhakesuo	NN-JJ	NN-JJ	O
nyie	NN	NN	O
kra	JJ	JJ	O
kuo	JJR	JJR	O
.	.	.	O
			
Nagamia	NNP	NNP	O
kijü	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
nuolhou	NN	NN	O
rhiu	NN-DT	NN-DT	O
nunu	PSP	PSP	O
mehoshü	VBN	VBN	O
ro	CC	CC	O
kerügu	NN	NN	O
kerüge	NN	NN	O
kra	JJ	JJ	O
kuo	JJ	JJ	O
keba	VBP	VBP	O
ngulietuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Mhakesuo	JJ	JJ	O
nyie	NN	NN	O
kekra	JJ	JJ	O
tephriemia	NN	NN	O
nuonuo	NN	NN	O
bu	CST	CST	O
Nagamia	NNP	NNP	O
zachü	NN	NN	O
pesuoshü	VBN	VBN	O
ba	EX	EX	O
derei	CC	CC	O
Nagamia	NNP	NNP	O
nuonuo	NN	NN	O
kekra	JJ	JJ	O
rei	RBRP	RBRP	O
mhakesuo	NN-JJ	NN-JJ	O
neiüko	JJ-DT	JJ-DT	O
chüshü	VBN	VBN	O
ba	EX	EX	O
zo	RBRP	RBRP	O
.	.	.	O
			
Kerügu	NN	NN	O
kerüge	NN	NN	O
nyieko	NNS	NNS	O
la	PSP	PSP	O
tekeliemia	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
ketso	VBP	VBP	O
kevo	VBP	VBP	O
ro	CC	CC	O
kikru	NN	NN	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
puotou	JJ	JJ	O
kemo	NEG	NEG	O
la	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
sa	RBRP	RBRP	O
baya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Nhicu	NN	NN	O
kemedzü	JJ	JJ	O
lau	PSP-DT	PSP-DT	O
u	PRP	PRP	O
kitiekinu	RDP	RDP	O
vo	VBP	VBP	O
mota	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
mhakesuoko	NNS	NNS	O
chü	VBP	VBP	O
houtuoketa	VBN	VBN	O
telie	VBG	VBG	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Huomia	NN	NN	O
liro	CC	CC	O
petha	VBP	VBP	O
doneiü	JJ	JJ	O
chü	VBP	VBP	O
ba	EX	EX	O
rei	RBRP	RBRP	O
chülie	VBG	VBG	O
kenjükecü	NEG	NEG	O
nyi	VBP	VBP	O
derei	CC	CC	O
mia	NN	NN	O
kekra	JJ	JJ	O
liro	CC	CC	O
mhajükecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
la	PSP	PSP	O
rügu	NN	NN	O
rüge	VBP	VBP	O
partaya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
mecü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
mia	NN	NN	O
keseu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
senyü	VBP	VBP	O
,	,	,	O
mia	NN	NN	O
kecüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
cü	VBP	VBP	O
nyü	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
mia	NN	NN	O
kevora	JJ	JJ	O
vonyü	VBP	VBP	O
derei	CC	CC	O
chülie	VBG	VBG	O
kenjükecü	NEG	NEG	O
la	PSP	PSP	O
rügutaya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
teiu	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
kemeze	VBP	VBP	O
kemelucako	NNS	NNS	O
mu	CC	CC	O
mirhi	NN	NN	O
kesuoko	JJ-DT	JJ-DT	O
mha	NN	NN	O
mesü	VBP	VBP	O
pesuo	JJ	JJ	O
sewa	INTF	INTF	O
ba	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Leshü	VBN	VBN	O
phrüdawa	VBN	VBN	O
morei	CC	CC	O
keduoyo	JJ	JJ	O
phrülie	VBG	VBG	O
derei	CC	CC	O
mhatho	NN	NN	O
chülie	VBG	VBG	O
keviu	JJ-DT	JJ-DT	O
chü	VBP	VBP	O
mecükecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
la	PSP	PSP	O
kekrü	JJ	JJ	O
pesuo	JJ	JJ	O
se	INTF	INTF	O
partaya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Nagamia	NNP	NNP	O
donu	PSP	PSP	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
kemecüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
kechü	VBP	VBP	O
kesuotho-u	NN-DT	NN-DT	O
chü	VBP	VBP	O
bate	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
morokesuo	NN	NN	O
nounyüu	NN-DT	NN-DT	O
parlie	VBG	VBG	O
mota	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
mo	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
mhapfhükelieu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
letayakezha	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
la	PSP	PSP	O
kerügu	NN	NN	O
kerüge	NN	NN	O
kra	JJ	JJ	O
miemietazhie	RDP	RDP	O
.	.	.	O
			
Mechüu	NN-DT	NN-DT	O
mhakesuoko	NNS	NNS	O
perhiezhü	VBN	VBN	O
zo	RBRP	RBRP	O
mu	CC	CC	O
mhakesuo	NN-JJ	NN-JJ	O
kechümia	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
za	NN	NN	O
kevieya	VBP	VBP	O
mo	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
u	PRP$	PRP$	O
donu	PSP	PSP	O
kerüge	NN	NN	O
kerügu	NN	NN	O
krakezhüu	JJ	JJ	O
zo	RBRP	RBRP	O
moro	CC	CC	O
pejülie	VBG	VBG	O
ba	EX	EX	O
mo	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Mhakesuo	JJ	JJ	O
kechümia	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
bu	CST	CST	O
thezho	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
u	PRP$	PRP$	O
siazha	NN	NN	O
ngukezhüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
ngu	VBP	VBP	O
tseiwa	VBN	VBN	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
mu	CC	CC	O
thenamia	NN	NN	O
ze	PSP	PSP	O
kenourhe	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
mhakesuoko	NNS	NNS	O
perhielie	VBG	VBG	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Puotei	NN	NN	O
kekra	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
siazha	NN	NN	O
khashükezhüde	VBP	VBP	O
se	VBP	VBP	O
mhakesuo	NN-JJ	NN-JJ	O
kechümia	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
pejo	VBP	VBP	O
moketa	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
sümia	NN	NN	O
bu	CST	CST	O
kerüzha	JJ	JJ	O
kuo	JJR	JJR	O
di	CC	CC	O
mhakesuo	NN-JJ	NN-JJ	O
kezha	JJ	JJ	O
chütata	VBN	VBN	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Mechüu	NN-DT	NN-DT	O
u	PRP$	PRP$	O
donu	PSP	PSP	O
mhakesuo	NN-JJ	NN-JJ	O
chütalie	VBG	VBG	O
kevimia	NN	NN	O
kegawa	VBN	VBN	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
,	,	,	O
kerügu	NN	NN	O
kerüge	QF	QF	O
chüketuo	VBF	VBF	O
lekepesuomia	NN	NN	O
tepie	VBP-LV	VBP-LV	O
ketso	VBP	VBP	O
kegawa	VBN	VBN	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Mechü	NN	NN	O
kelhou	NN	NN	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
rüdishü	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
thepfu	JJ	JJ	O
di	CC	CC	O
mhakesuoko	NNS	NNS	O
perhieshülie	VBG	VBG	O
ro	CC	CC	O
pejülietuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Kerüge	NN	NN	O
kerügumia	NN	NN	O
tepie	VBP-LV	VBP-LV	O
vü	VBP	VBP	O
,	,	,	O
kechükedeshü	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
tepie	VBP-LV	VBP-LV	O
kedieki	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
khakeshü	VBN	VBN	O
geinu	PSP	PSP	O
pethalieya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Derei	CC	CC	O
hau	DEM-DT	DEM-DT	O
rübei	JJ	JJ	O
geinu	PSP	PSP	O
mhakesuoko	NNS	NNS	O
pejü	VBP	VBP	O
tseilie	VBG	VBG	O
lho	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Mhakevi	NN-JJ	NN-JJ	O
chüpie	VBP-LV	VBP-LV	O
nhicu	NN	NN	O
khriesamia	NN	NN	O
shüta	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
tahitarhoshülie	VBG	VBG	O
ro	CC	CC	O
mhakesuo	NN-JJ	NN-JJ	O
kekra	JJ	JJ	O
khalietuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Mhatho	NN	NN	O
kehoupuo	PRNI	PRNI	O
nu	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
nounyü	NN	NN	O
nyi	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
mhachükelie	VBG	VBG	O
tsiu	CC	CC	O
mia	NN	NN	O
pete	QF	QF	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
morokesuo	NN	NN	O
keleu	NN-DT	NN-DT	O
parkelie	VBG	VBG	O
sie	PSP	PSP	O
mhakesuo	NN-JJ	NN-JJ	O
chütalie	VBG	VBG	O
kevi	JJ	JJ	O
kekra	JJ	JJ	O
pejülietuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
India	NNP	NNP	B_LOC
nu	PSP	PSP	O
Nagaland	NNP	NNP	B_LOC
nu	PSP	PSP	O
üse	COMP	COMP	O
themuo	NN	NN	O
puoma	NN	NN	O
kemeyietho	JJS	JJS	O
chüya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Capuo	QO	QO	O
liro	CC	CC	O
themuo	NN	NN	O
kecü	VBP	VBP	O
krathor	RBS	RBS	O
mu	CC	CC	O
thelhiu	NN-DT	NN-DT	O
ta	VBP	VBP	O
vithor	RBS	RBS	O
bakecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
la	PSP	PSP	O
puomau	NN-DT	NN-DT	O
ker	QF	QF	O
ba	EX	EX	O
mu	CC	CC	O
kekreiu	JJ	JJ	O
liro	CC	CC	O
puozhü	VBN	VBN	O
,	,	,	O
puoru	NN	NN	O
,	,	,	O
puotsü	NN	NN	O
,	,	,	O
puophico	NN	NN	O
mu	CC	CC	O
puonounya	NN	NN	O
puorei	PRNI	PRNI	O
khawaya	VBP	VBP	O
mo	NEG	NEG	O
,	,	,	O
süla	CC	CC	O
puomau	NN-DT	NN-DT	O
thechü	NN	NN	O
kekreira	JJ	JJ	O
ki	PSP	PSP	O
tsa	JJ	JJ	O
kerlie	VBG	VBG	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Thechü	NN	NN	O
kekreira	JJ	JJ	O
puochü	NN	NN	O
keviko	JJ-DT	JJ-DT	O
zo	RBRP	RBRP	O
kemosie	CC	CC	O
puo	PRP$	PRP$	O
nounya	NN	NN	O
,	,	,	O
puotsü	NN	NN	O
,	,	,	O
puophico	NN	NN	O
kemhieko	NNS	NNS	O
zelieya	VBP	VBP	O
mo	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Miara	NN	NN	O
ro	CC	CC	O
themuo	NN	NN	O
u	PRP$	PRP$	O
keneiu	NN-DT	NN-DT	O
kedalieya	VBP	VBP	O
derei	CC	CC	O
ura	NN	NN	O
liro	CC	CC	O
u	PRP	PRP	O
kenei	JJ	JJ	O
kedalie	VBG	VBG	O
kenjü	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Nagamia	NNP	NNP	O
kechükenyü	NN	NN	O
huo	PRNI	PRNI	O
la	PSP	PSP	O
zo	RBRP	RBRP	O
kemosie	CC	CC	O
themuo	NN	NN	O
cü	VBP	VBP	O
kemo	NEG	NEG	O
tuoya	VBP	VBP	O
mo	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
themuo	NN	NN	O
cü	VBP	VBP	O
pekrathor	RBS	RBS	O
phreya	QF	QF	O
.	.	.	O
			
Nagaland	NNP	NNP	B_LOC
nuolhou	NN	NN	O
tsa	JJ	JJ	O
derei	CC	CC	O
themuo	NN	NN	O
kecü	VBP	VBP	O
geinu	PSP	PSP	O
mehoshü	VBN	VBN	O
ro	CC	CC	O
State	FW	FW	O
kezhako	NNS	NNS	O
kirei	PSP	PSP	O
kecü	VBP	VBP	O
kra	JJ	JJ	O
kuoya	JJR	JJR	O
.	.	.	O
			
Themuo	NN	NN	O
lhitho-u	NN-DT	NN-DT	O
meya	VBP	VBP	O
se	VBP	VBP	O
keba	VBP	VBP	O
la	PSP	PSP	O
thechü	NN	NN	O
kekreira	JJ	JJ	O
nu	PSP	PSP	O
toupfü	VBP	VBP	O
zo	RBRP	RBRP	O
rei	RBRP	RBRP	O
puomau	NN-DT	NN-DT	O
tsa	JJ	JJ	O
kerlieya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Andhra	NNPC	NNPC	B_LOC
Pradesh	NNP	NNP	I_LOC
nunu	PSP	PSP	O
thevo	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
vor	VBP	VBP	O
pekraya	RB	RB	O
derei	CC	CC	O
thevochü	NN	NN	O
mau	NN-DT	NN-DT	O
Nagamia	NNP	NNP	O
kijü	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
meyie	NN	NN	O
kuo	JJR	JJR	O
.	.	.	O
			
Nagamia	NNP	NNP	O
themuo	NN	NN	O
la	PSP	PSP	O
raka	NN	NN	O
pepa	VBP	VBP	O
sewaya	INTF	INTF	O
mu	CC	CC	O
puomau	NN-DT	NN-DT	O
kho	JJ	JJ	O
sakeshü	RB	RB	O
sie	PSP	PSP	O
mechü	NN	NN	O
kinyi	NN	NN	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
bie	CST	CST	O
pesuo	JJ	JJ	O
sewatuo	INTF	INTF	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
ura	NN	NN	O
themuo	NN	NN	O
ma	NN	NN	O
heshü	VBN	VBN	O
ro	CC	CC	O
puobo	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
khuonhie	NN	NN	O
khuzhü	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
hetaya	VBP	VBP	O
üsi	COMP	COMP	O
.	.	.	O
			
Thelhibo	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
puomau	NN-DT	NN-DT	O
reta	JJ	JJ	O
mu	CC	CC	O
toupfü	VBP	VBP	O
vor	VBP	VBP	O
biekecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
nu	PSP	PSP	O
puopra	NN	NN	O
tuo	VBP	VBP	O
moketa	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
mu	CC	CC	O
tax	FW	FW	O
huo	PRNI	PRNI	O
la	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
sa	RBRP	RBRP	O
di	CC	CC	O
puotei	NN	NN	O
huo	PRNI	PRNI	O
nu	PSP	PSP	O
themuo	NN	NN	O
kebiemia	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
panya	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
kiri	NN	NN	O
toupfü	VBP	VBP	O
vor	VBP	VBP	O
moketa	VBN	VBN	O
rei	RBRP	RBRP	O
chütataya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Mechüu	NN-DT	NN-DT	O
panyayakezha	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
puo	QF	QF	O
liro	CC	CC	O
themuo	NN	NN	O
shier	VBP	VBP	O
tsei	JJ	JJ	O
kemo	NEG	NEG	O
puya	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
süu	DEM-DT	DEM-DT	O
la	PSP	PSP	O
huomia	PRNI	PRNI	O
panyashü	VBN	VBN	O
di	CC	CC	O
tekewa	VBN	VBN	O
rei	RBRP	RBRP	O
nyi	VBP	VBP	O
vorzhü	VBN	VBN	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
themuo	NN	NN	O
kebiemia	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
rei	RBRP	RBRP	O
tsiekenuo	RB	RB	O
kaketa	VBN	VBN	O
puya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
miara	NN	NN	O
themuo	NN	NN	O
mesa	JJ	JJ	O
se	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
zeya	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
süla	CC	CC	O
ura	NN	NN	O
rei	RBRP	RBRP	O
mia	NN	NN	O
dochü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
puoma	NN	NN	O
re	JJ	JJ	O
di	CC	CC	O
ze	PSP	PSP	O
dojüshü	VBN	VBN	O
derei	CC	CC	O
chülie	VBG	VBG	O
khrielie	VBG	VBG	O
mo	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
kha	VBP	VBP	O
la	PSP	PSP	O
phrewate	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Thezho	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
shier	VBP	VBP	O
tsei	JJ	JJ	O
mokecüu	NEG-DT	NEG-DT	O
kekrü	JJ	JJ	O
mu	CC	CC	O
puoca	NN	NN	O
kehou	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
la	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
tsei	JJ	JJ	O
mo	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
tseiü	JJ	JJ	O
lie	VBP	VBP	O
kenjü	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
puomau	NN-DT	NN-DT	O
puorhi	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
kholie	VBG	VBG	O
ro	CC	CC	O
kezemia	NN	NN	O
rei	RBRP	RBRP	O
mu	CC	CC	O
kekhrümia	NN	NN	O
rei	RBRP	RBRP	O
u	PRP$	PRP$	O
neilietuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Tsie	RB	RB	O
rhiu	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
vokecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
sie	PSP	PSP	O
mithu	NN	NN	O
morei	CC	CC	O
thevo	NN	NN	O
bie	CST	CST	O
zekecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
nu	PSP	PSP	O
puohu	NN	NN	O
ketso	VBP	VBP	O
rei	RBRP	RBRP	O
khawalie	VBG	VBG	O
kenjükecü	NEG	NEG	O
nu	PSP	PSP	O
ba	EX	EX	O
,	,	,	O
kekreilamonyü	CC	CC	O
süko	DT	DT	O
ma	NN	NN	O
rei	RBRP	RBRP	O
su	VBP	VBP	O
sawa	RB	RB	O
di	CC	CC	O
se	VBP	VBP	O
vorketa	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
puo	PRP$	PRP$	O
kerheiro	NN	NN	O
kenyi	JJ	JJ	O
vieko	POS	POS	O
mu	CC	CC	O
pecie	VBP	VBP	O
pesuo	JJ	JJ	O
mhawalie	VBG	VBG	O
kevi	JJ	JJ	O
vieko	POS	POS	O
lhithomia	NN	NN	O
u	PRP$	PRP$	O
pra	NN	NN	O
kra	JJ	JJ	O
ba	EX	EX	O
morosuoya	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Kekreilamonyü	CC	CC	O
puotei	NN	NN	O
huo	PRNI	PRNI	O
nu	PSP	PSP	O
pesiawa	VBN	VBN	O
morei	CC	CC	O
zelie	VBG	VBG	O
mo	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
pesuowayakezha	COMPLX_ADV	COMPLX_ADV	O
la	RBMKR	RBMKR	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
themuo	NN	NN	O
lhitho	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
liro	CC	CC	O
puoprau	NN-DT	NN-DT	O
ketsatho	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
bata	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
süla	CC	CC	O
pekhre	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
pesiakewako	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
rei	RBRP	RBRP	O
biepie	VBP-LV	VBP-LV	O
kesawa	VBN	VBN	O
baya	VBP	VBP	O
mecie	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Kesia	NN	NN	O
biepie	VBP-LV	VBP-LV	O
zelie	VBG	VBG	O
kenjü	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
si	VBP	VBP	O
kebamia	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
pejolie	VBG	VBG	O
vi	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
lhithomia	NN	NN	O
pralieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
zo	RBRP	RBRP	O
mo	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
kekau	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
preikecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
la	PSP	PSP	O
pekhre	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
kesiachü	NN	NN	O
rei	RBRP	RBRP	O
pie	LV	LV	O
rewa	VBN	VBN	O
balie	VBG	VBG	O
vi	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Süla	CC	CC	O
puomau	NN-DT	NN-DT	O
puorhi	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
khota	VBN	VBN	O
di	CC	CC	O
shier	VBP	VBP	O
tsei	JJ	JJ	O
kemo	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
puochü	NN	NN	O
kesuo	JJ	JJ	O
kezeko	NNS	NNS	O
te	VBP	VBP	O
petowa	VBN	VBN	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Kijüu	NN-DT	NN-DT	O
nadi	NN	NN	O
pete	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
nyopfhü	VBP	VBP	O
nyorhu	NN	NN	O
kelhoukecüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
la	PSP	PSP	O
mhakeretho	NN-JJS	NN-JJS	O
puo	QF	QF	O
chüzhie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Mhakenyi	NN-JJ	NN-JJ	O
Seyieko	NNS	NNS	O
nu	PSP	PSP	O
nyopfhü	VBP	VBP	O
bu	CST	CST	O
mhava	NN	NN	O
perhuwa	VBN	VBN	O
molieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
mu	CC	CC	O
theshü	VBN	VBN	O
di	CC	CC	O
teikhrie	NN	NN	O
bie	CST	CST	O
perhuwa	VBN	VBN	O
molieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
mhanya	NN	NN	O
nunu	PSP	PSP	O
thepie	VBP-LV	VBP-LV	O
nyorhu	NN	NN	O
chüpie	VBP-LV	VBP-LV	O
mhalei	VBP	VBP	O
valieya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Kewhira	NNP	NNP	B_LOC
rei	RBRP	RBRP	O
Lierie	NN	NN	O
pekhrotho	JJ	JJ	O
tsatie	PSP	PSP	O
nu	PSP	PSP	O
nyopfhü	VBP	VBP	O
theketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
ki	PSP	PSP	O
mu	CC	CC	O
machine	NN	NN	O
khapie	VBP-LV	VBP-LV	O
khiezhie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Mhatho-u	NN-DT	NN-DT	O
World	FW	FW	O
Bank	FW	FW	O
kekhruohi	VBP	VBP	O
se	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
chü	VBP	VBP	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
mhakerhuko	NNS	NNS	O
chü	VBP	VBP	O
kemesalieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
Seyieu	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
‘	FW	FW	O
Schwach	FW	FW	O
Bharat	FW	FW	O
’	FW	FW	O
rüsieu	NN-DT	NN-DT	O
chüzhü	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
u	PRP$	PRP$	O
kiju	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
rüsie	NN	NN	O
chüshü	VBN	VBN	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
U	PRP$	PRP$	O
khieümhou	NN	NN	O
teiu	NN-DT	NN-DT	O
rüguo	VBP	VBP	O
pekru	JJ	JJ	O
se	VBP	VBP	O
balieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
Nagaland	NNP	NNP	B_LOC
rei	RBRP	RBRP	O
kijüu	NN-DT	NN-DT	O
ze	PSP	PSP	O
di	CC	CC	O
Cadi	NNP	NNP	O
zha	NN	NN	O
5	CD	CD	O
nhie	NN	NN	O
‘	FW	FW	O
World	FW	FW	O
Environment	FW	FW	O
Day-u	NN-DT	NN-DT	O
’	QF	QF	O
pebaketuo	VBF	VBF	O
nu	PSP	PSP	O
tha	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Teisozha	NN	NN	O
kerükrü	JJ	JJ	O
haikecü	DT	DT	O
pebakeshü	VBN	VBN	O
geinu	PSP	PSP	O
themiako	NNS	NNS	O
bu	CST	CST	O
puocapuolako	NNS	NNS	O
si	VBP	VBP	O
pesou	VBP	VBP	O
salie	RB	RB	O
vi	JJ	JJ	O
di	CC	CC	O
par	VBP	VBP	O
kere	JJ	JJ	O
mhachüshülietuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Mechü	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
nounyüu	NN-DT	NN-DT	O
kezakeshü	VBN	VBN	O
zo	RBRP	RBRP	O
kemo	NEG	NEG	O
uphi	NN	NN	O
udzie	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
mhachükeshü	VBN	VBN	O
geinu	PSP	PSP	O
u	PRP	PRP	O
pethapfülieya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Ba	VBP	VBP	O
hurei	RB	RB	O
boloto	NN	NN	O
,	,	,	O
plastic	FW	FW	O
morei	CC	CC	O
mica	NN	NN	O
kemhieko	JJ-DT	JJ-DT	O
kelhoupie	VBP-LV	VBP-LV	O
lukihaki	RB	RB	O
shükecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
geinu	PSP	PSP	O
mha	NN	NN	O
perhuthorwa	JJ	JJ	O
bate	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Kewhira	NNP	NNP	B_LOC
nadiu	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
rücü	NN	NN	O
kru	NN	NN	O
tsukecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
pete	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
botolo	NN	NN	O
coko	NNS	NNS	O
,	,	,	O
plastic	FW	FW	O
morei	CC	CC	O
mica	NN	NN	O
kemhieko	JJ-DT	JJ-DT	O
bu	CST	CST	O
mhabie	NN-VBP	NN-VBP	O
perhuthorwa	JJ	JJ	O
bate	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Cieürielieya	VBP	VBP	O
kemo	NEG	NEG	O
vieko	POS	POS	O
kelhoupie	VBP-LV	VBP-LV	O
dzüchakou	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
khakeshü	VBN	VBN	O
geinu	PSP	PSP	O
Kewhira	NNP	NNP	B_LOC
nadiu	NN-DT	NN-DT	O
nunu	PSP	PSP	O
dzü	NN	NN	O
kru	NN	NN	O
tsukecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
kerüko	JJ-DT	JJ-DT	O
se	VBP	VBP	O
tekhou	NN	NN	O
chülie	VBG	VBG	O
suotazhie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
kerü	JJ	JJ	O
nunu	PSP	PSP	O
botolo	NN	NN	O
coko	NNS	NNS	O
mu	CC	CC	O
kegepreiko	NNS	NNS	O
zoupfü	VBP	VBP	O
tekhou	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
vor	VBP	VBP	O
baketa	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
lieciemia	NN	NN	O
rüzalie	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
kemichie	NN	NN	O
nyithor	RBS	RBS	O
ba	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Mhakerhuko	NNS	NNS	O
kelhoupie	VBP-LV	VBP-LV	O
dzüchakouko	NNS	NNS	O
nu	PSP	PSP	O
khakeshü	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
u	PRP$	PRP$	O
khie	NN	NN	O
u	PRP$	PRP$	O
mhou	NN	NN	O
(	(	(	O
environment	FW	FW	O
)	)	)	O
bie	CST	CST	O
perhuwa	VBN	VBN	O
keba	VBP	VBP	O
zo	RBRP	RBRP	O
kemo	NEG	NEG	O
huoniehuo	PRC	PRC	O
bie	CST	CST	O
kerüzawalie	VBG	VBG	O
kevi	VAUX	VAUX	O
kemichie	NN	NN	O
nyithor	RBS	RBS	O
baketa	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
mialiu	NN-DT	NN-DT	O
mhale	NN-VBP	NN-VBP	O
kesashü	RB	RB	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Thechü	NN	NN	O
pete	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
tephriezu	NN	NN	O
botoloko	NNS	NNS	O
vatsha	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
kelhoupie	VBP-LV	VBP-LV	O
lukihaki	RB	RB	O
shüshü	VBN	VBN	O
ba	EX	EX	O
mu	CC	CC	O
hako	DT	DT	O
cieürielieketuo	VBF	VBF	O
nu	PSP	PSP	O
ba	EX	EX	O
mo	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Mechüu	NN-DT	NN-DT	O
u	PRP$	PRP$	O
kereilie	VBG	VBG	O
mo	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
hai	DT	DT	O
phikecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
sie	PSP	PSP	O
kerüko	NNS	NNS	O
nu	PSP	PSP	O
mu	CC	CC	O
chadu	NN	NN	O
khiera	NN	NN	O
ketsanu	VBP	VBP	O
volie	VBG	VBG	O
kesuo	JJ	JJ	O
chütatuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Sorkari	NN	NN	O
morei	CC	CC	O
rünau	NN-DT	NN-DT	O
mhabie	NN-VBP	NN-VBP	O
perhukecüko	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
la	PSP	PSP	O
thezho	NN	NN	O
kere	JJ	JJ	O
se	VBP	VBP	O
parshülie	VBG	VBG	O
vi	JJ	JJ	O
mu	CC	CC	O
sidi	CC	CC	O
huomia	PRNI	PRNI	O
tepie	VBP-LV	VBP-LV	O
pejowalie	VBG	VBG	O
vi	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Derei	CC	CC	O
mialiu	NN-DT	NN-DT	O
geinu	PSP	PSP	O
chü	VBP	VBP	O
suokecü	JJ	JJ	O
mu	CC	CC	O
u	PRP$	PRP$	O
kereikecüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
parlie	VBG	VBG	O
kemosie	CC	CC	O
te	VBP	VBP	O
kekralie	VBG	VBG	O
kenjü	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Tsie	RB	RB	O
teiu	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
themia	NN	NN	O
nuolhou	NN	NN	O
krata	JJ	JJ	O
,	,	,	O
thehethehieko	NNS	NNS	O
shierei	RB	RB	O
krata	JJ	JJ	O
mu	CC	CC	O
süla	CC	CC	O
mhabie	NN-VBP	NN-VBP	O
perhukecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
rei	RBRP	RBRP	O
kra	JJ	JJ	O
kuote	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Thezho-u	NN-DT	NN-DT	O
geinu	PSP	PSP	O
rübei	RBRP	RBRP	O
kekhalie	VBG	VBG	O
kenjü	NEG	NEG	O
derei	CC	CC	O
mialiu	NN-DT	NN-DT	O
rüdikeshü	VBN	VBN	O
geinu	PSP	PSP	O
mhabieperhukecüko	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
khalietuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
u	PRP$	PRP$	O
kijü	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
mhakerhu	JJ	JJ	O
ba	EX	EX	O
hurei	RB	RB	O
cieürielieya	VBP	VBP	O
kemoko	NEG-DT	NEG-DT	O
kelhoupie	VBP-LV	VBP-LV	O
dzükouko	NNS	NNS	O
nu	PSP	PSP	O
morei	CC	CC	O
kerüko	NNS	NNS	O
nu	PSP	PSP	O
khakeshü	VBN	VBN	O
khawa	VBN	VBN	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
bate	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
U	PRP$	PRP$	O
kijü	NN	NN	O
,	,	,	O
teikhrie	NN	NN	O
mu	CC	CC	O
dzü	JJ	JJ	O
perhuwaketa	VBN	VBN	O
sie	PSP	PSP	O
themia	NN	NN	O
pete	QF	QF	O
kemezhietatuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Lhenu	NN	NN	O
teiu	RB	RB	O
mu	CC	CC	O
kijüu	NN-DT	NN-DT	O
perhuwaketa	VBN	VBN	O
sie	PSP	PSP	O
chü	VBP	VBP	O
kemesa	JJ	JJ	O
lalie	RB	RB	O
re	JJ	JJ	O
setaya	INTF	INTF	O
,	,	,	O
süla	CC	CC	O
u	PRP$	PRP$	O
thuo	EPH	EPH	O
geinu	PSP	PSP	O
morokesuo-u	NN-DT	NN-DT	O
chüshü	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
kekreimia	PRNI	PRNI	O
bu	CST	CST	O
rei	RBRP	RBRP	O
u	PRP$	PRP$	O
kethelieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
ketarho	VBP	VBP	O
seizhü	RB	RB	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
U	PRP$	PRP$	O
kijüu	NN-DT	NN-DT	O
mesa	JJ	JJ	O
bakelie	VBG	VBG	O
geinu	PSP	PSP	O
vi	JJ	JJ	O
mu	CC	CC	O
shürho	JJ	JJ	O
balietuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Voketa	VBN	VBN	O
teicie	NN	NN	O
2014	CD	CD	O
cie	NN	NN	O
Lok	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
dzieyhakelie	VBG	VBG	O
nu	PSP	PSP	O
BJP	NNP	NNP	B_ORG
miakrau	NN-DT	NN-DT	O
kuo	JJ	JJ	O
kemesalie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Lok	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
theba	NN	NN	O
543	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
dzieyha	NN	NN	O
khakeshü	VBN	VBN	O
nu	PSP	PSP	O
BJP	NNP	NNP	B_ORG
theba	NN	NN	O
282	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
kuolie	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
theba	NN	NN	O
44	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
rübei	JJ	JJ	O
kuolie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Congress	NNP	NNP	B_ORG
teicie	NN	NN	O
ker	QF	QF	O
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
vor	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
ka	VBP	VBP	O
pesuo	JJ	JJ	O
se	INTF	INTF	O
tsuketa	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
Lok	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
nu	PSP	PSP	O
Opposition	FW	FW	O
Leader	FW	FW	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
rei	RBRP	RBRP	O
ngulie	VBG	VBG	O
mote	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Mu	CC	CC	O
MallikarjUN	NNP	NNP	B_ORG
Kharge	NN	NN	O
kedapie	VBP-LV	VBP-LV	O
Lok	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
nu	PSP	PSP	O
Congres	FW	FW	O
party	FW	FW	O
krütau	NN-DT	NN-DT	O
chü	VBP	VBP	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
Rajya	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
nu	PSP	PSP	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
mu	CC	CC	O
puo	PRP$	PRP$	O
ze	PSP	PSP	O
kepero	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
ketha	VBP	VBP	O
Party-ko	FW-DT	FW-DT	O
miakrau	NN-DT	NN-DT	O
chü	VBP	VBP	O
ba	EX	EX	O
,	,	,	O
süla	CC	CC	O
BJP	NNP	NNP	B_ORG
bu	CST	CST	O
taze	VBP	VBP	O
ketha	VBP	VBP	O
NDA	NNPC	NNPC	B_ORG
sorkari	NN	NN	O
puo	PRP$	PRP$	O
kere	JJ	JJ	O
nyi	VBP	VBP	O
se	INTF	INTF	O
tha	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Rajya	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
nu	PSP	PSP	O
theba	NN	NN	O
250	QF	QF	O
ba	EX	EX	O
mu	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
theba	NN	NN	O
243	QF	QF	O
ba	EX	EX	O
,	,	,	O
süko	DT	DT	O
donu	PSP	PSP	O
President	FW	FW	O
bu	CST	CST	O
mia	NN	NN	O
12	QF	QF	O
pethoshüya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Rajya	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
nu	PSP	PSP	O
BJP	NNP	NNP	B_ORG
mia	NN	NN	O
45	QF	QF	O
mu	CC	CC	O
puo	PRP$	PRP$	O
ze	PSP	PSP	O
keperokecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
Nagaland	NNP	NNP	B_LOC
thebau	NN-DT	NN-DT	O
sa	RBRP	RBRP	O
di	CC	CC	O
mia	NN	NN	O
60	QF	QF	O
rübei	RBRP	RBRP	O
zo	RBRP	RBRP	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
Lok	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
dzieyhakelieu	NN-DT	NN-DT	O
phi	VBP	VBP	O
teicie	NN	NN	O
2019	CD	CD	O
cie	NN	NN	O
peba	VBP	VBP	O
latatuo	RB	RB	O
mu	CC	CC	O
phi	VBP	VBP	O
hau	DEM-DT	DEM-DT	O
ketso	VBP	VBP	O
rei	RBRP	RBRP	O
BJP	NNP	NNP	B_ORG
kro-u	NN-DT	NN-DT	O
Rajya	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
nu	PSP	PSP	O
miakrau	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
parlieketuo	VBF	VBF	O
puo	PRP$	PRP$	O
kere	JJ	JJ	O
nyi	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Congress-e	NNP-ERG	NNP-ERG	B_ORG
Lok	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
nu	PSP	PSP	O
mhapuorei	PRNI	PRNI	O
chülie	VBG	VBG	O
kenjüta	NEG	NEG	O
shierei	RB	RB	O
Rajya	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
nu	PSP	PSP	O
chüsechü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
NDA	NNPC	NNPC	B_ORG
sorkari	NN	NN	O
ze	PSP	PSP	O
keti	VBP	VBP	O
tha	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Lok	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
nu	PSP	PSP	O
NDA	NNPC	NNPC	B_ORG
sorkari	NN	NN	O
‘	FW	FW	O
bill	FW	FW	O
’	QF	QF	O
pepishüya	VBP	VBP	O
derei	CC	CC	O
Rajya	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
nu	PSP	PSP	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
perhepfü	VBP	VBP	O
palie	VBG	VBG	O
kenjütaya	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
Congress-e	NNP-ERG	NNP-ERG	B_ORG
u	PRP$	PRP$	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
chü	VBP	VBP	O
kemeteilieketuo	VBP	VBP	O
la	PSP	PSP	O
party	FW	FW	O
krüta	NN	NN	O
kemeyie	JJ	JJ	O
P.Chidambaram	NNP	NNP	B_PER
,	,	,	O
Kapil	NNPC	NNPC	B_PER
Sibal	NNP	NNP	I_PER
mu	CC	CC	O
Jairam	NNPC	NNPC	B_PER
Ramesh	NNP	NNP	I_PER
hako	DT	DT	O
khapie	VBP-LV	VBP-LV	O
Rajya	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
nu	PSP	PSP	O
khashüketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
lazhie	RB	RB	O
.	.	.	O
			
Union	FWC	FWC	O
Finance	FW	FW	O
Kilonser	NN	NN	O
Chidambaram	NNP	NNP	B_PER
voketa	VBN	VBN	O
Lok	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
dzieyhakelie	VBG	VBG	O
nu	PSP	PSP	O
ler	VBP	VBP	O
mote	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
puo	PRP$	PRP$	O
nuo-u	NN-DT	NN-DT	O
bu	CST	CST	O
u	PRP$	PRP$	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
ler	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
kate	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
Chidambaram	NNP	NNP	B_PER
bu	CST	CST	O
Maharashtra	NNP	NNP	B_LOC
nunu	PSP	PSP	O
Rajya	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
nu	PSP	PSP	O
baketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
tha	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Union	FW	FW	O
Kilonser	NN	NN	O
chükevor	VBP	VBP	O
Kapil	NNPC	NNPC	O
Sibal	NNP	NNP	O
bu	CST	CST	O
Uttar	NNPC	NNPC	B_LOC
Pradesh	NNP	NNP	I_LOC
nunu	PSP	PSP	O
parketuo	VBF	VBF	O
mu	CC	CC	O
Union	FW	FW	O
Kilonser	NN	NN	O
chükevor	VBP	VBP	O
Jairam	NNPC	NNPC	B_PER
Ramesh	NNP	NNP	I_PER
bu	CST	CST	O
Karnataka	NNP	NNP	B_LOC
nunu	PSP	PSP	O
parketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
tha	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Sizokemo	CC	CC	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
Oscar	FW	FW	B_PER
Fernandes	FW	FW	I_PER
bu	CST	CST	O
Karnataka	NNP	NNP	B_LOC
,	,	,	O
Party	FW	FW	O
general	FW	FW	O
secretary	FW	FW	O
Ambika	NNPC	NNPC	B_PER
Soni	NNP	NNP	I_PER
bu	CST	CST	O
Punjab	NNP	NNP	B_LOC
,	,	,	O
Chaya	NNPC	NNPC	O
Verma	NNP	NNP	O
bu	CST	CST	O
Chhattisgarh	NNP	NNP	B_LOC
,	,	,	O
Vivek	NNPC	NNPC	O
Tankha	NNP	NNP	O
bu	CST	CST	O
Madhya	NNPC	NNPC	B_LOC
Pradesh	NNP	NNP	I_LOC
mu	CC	CC	O
Pradeep	NNPC	NNPC	B_PER
Tamta	NNP	NNP	I_PER
bu	CST	CST	O
Uttarakhand	NNP	NNP	B_LOC
idi	COMP	COMP	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
tha	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Congress-e	NNP-ERG	NNP-ERG	B_ORG
party	FW	FW	O
krüta	NN	NN	O
kemeyiemia	NN	NN	O
bu	CST	CST	O
thechü	NN	NN	O
lukihaki	RB	RB	O
parlie	VBG	VBG	O
di	CC	CC	O
Rajya	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
nu	PSP	PSP	O
mhakekhalieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
State-ko	FW-DT	FW-DT	O
ze	PSP	PSP	O
kerüchüzhie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Congress-e	NNP-ERG	NNP-ERG	B_ORG
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
moketa	VBN	VBN	O
sie	PSP	PSP	O
State	FWC	FWC	O
Assembly	FW	FW	O
dzieyhakelieko	NNS	NNS	O
nu	PSP	PSP	O
ka	VBP	VBP	O
zo	RBRP	RBRP	O
vorzhü	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
thechü	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
khrukhrekecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
jütazhie	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
State	FW	FW	O
kekreikecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
nu	PSP	PSP	O
political	FW	FW	O
party	FW	FW	O
kemeyieko	NNS	NNS	O
mvü	VBP	VBP	O
kemeteishü	VBN	VBN	O
di	CC	CC	O
süu	DEM-DT	DEM-DT	O
geinu	PSP	PSP	O
u	PRP	PRP	O
thapfhükelie	VBG	VBG	O
chü	VBP	VBP	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Tsie	RB	RB	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
krüta	NN	NN	O
kemeyieko	NNS	NNS	O
khapie	VBP-LV	VBP-LV	O
Rajya	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
nu	PSP	PSP	O
khashülie	VBG	VBG	O
di	CC	CC	O
süu	DEM-DT	DEM-DT	O
geinu	PSP	PSP	O
party	FW	FW	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
pie	VBP	VBP	O
la	PSP	PSP	O
sieketuo	VBF	VBF	O
mharhüko	NNS	NNS	O
se	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
tha	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Lok	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
nu	PSP	PSP	O
mu	CC	CC	O
State	FW	FW	O
kekra	JJ	JJ	O
nu	PSP	PSP	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
puo	PRP$	PRP$	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
suo	JJ	JJ	O
se	INTF	INTF	O
bate	VAUX	VAUX	O
,	,	,	O
sirei	CC	CC	O
la	PSP	PSP	O
siketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
mhachüzhü	VBN	VBN	O
zo	RBRP	RBRP	O
.	.	.	O
			
Central	FWC	FWC	B_ORG
sorkari	NN	NN	I_ORG
mharhüko	NNS	NNS	O
mu	CC	CC	O
mhatho	NN	NN	O
biekedikecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
(	(	(	O
reform	FW	FW	O
)	)	)	O
chüsezhie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Puotei	NN	NN	O
kecha	NN	NN	O
Congress	NNPC	NNPC	B_ORG
sorkari	NN	NN	I_ORG
medzi	VBP	VBP	O
kevorko	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
bie	CST	CST	O
kedi	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
huora	RB	RB	O
puo	PRP$	PRP$	O
mharhü	NN	NN	O
kesa	JJ	JJ	O
se	VBP	VBP	O
parkecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
chü	VBP	VBP	O
tha	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Mharhü	NN	NN	O
kesakeshü	VBN	VBN	O
nu	PSP	PSP	O
huomia	PRNI	PRNI	O
u	PRP	PRP	O
kru	JJ	JJ	O
mu	CC	CC	O
huomia	PRNI	PRNI	O
u	PRP	PRP	O
kru	JJ	JJ	O
mokecü	NEG	NEG	O
nu	PSP	PSP	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Mharhü	NN	NN	O
kesako	JJ-DT	JJ-DT	O
la	PSP	PSP	O
Ato	NN	NN	O
Kilonser	NN	NN	O
Narendra	NNPC	NNPC	B_PER
Modi	NNP	NNP	I_PER
huora	RB	RB	O
thetshepfü	QF	QF	O
mu	CC	CC	O
kekrei	JJ	JJ	O
tsatie	PSP	PSP	O
mia	NN	NN	O
thatha	NN	NN	O
rei	RBRP	RBRP	O
pfü	VBP	VBP	O
phizhie	INTF	INTF	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
kecürü	JJ	JJ	O
kemeda	JJ	JJ	O
mhathoko	NNS	NNS	O
pejülieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
thehiechü	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
tha	EX	EX	O
mu	CC	CC	O
teicie	NN	NN	O
kenie	QF	QF	O
se	VBP	VBP	O
vorkezhü	VBN	VBN	O
nu	PSP	PSP	O
raka	NN	NN	O
bie	CST	CST	O
cükelie	VBG	VBG	O
nyie	NN	NN	O
puorei	PRNI	PRNI	O
si	VBP	VBP	O
par	VBP	VBP	O
mo	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Voketa	VBN	VBN	O
teiko	NNS	NNS	O
nu	PSP	PSP	O
shierei	RB	RB	O
BJP	NNPC	NNPC	B_ORG
sorkari-e	NN-ERG	NN-ERG	I_ORG
Congress	NNPC	NNPC	B_ORG
sorkari	NN	NN	I_ORG
ki	PSP	PSP	O
dietho	JJ	JJ	O
kuo	JJR	JJR	O
.	.	.	O
			
Congress	NNP	NNP	B_ORG
mharhüko	NNS	NNS	O
vi	JJ	JJ	O
mu	CC	CC	O
ba	EX	EX	O
hurei	RB	RB	O
miatsa	NN	NN	O
lau	PSP-DT	PSP-DT	O
vi	JJ	JJ	O
sekecü	INTF	INTF	O
ba	EX	EX	O
derei	CC	CC	O
puotei	NN	NN	O
kecha	NN	NN	O
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
tuoketa	VBN	VBN	O
nu	PSP	PSP	O
dietho	JJ	JJ	O
kemo	NEG	NEG	O
nyie	NN	NN	O
rei	RBRP	RBRP	O
krathor	RBS	RBS	O
vor	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
BJP	NNP	NNP	B_ORG
bu	CST	CST	O
taze	VBP	VBP	O
ketha	VBP	VBP	O
NDA	NNPC	NNPC	B_ORG
sorkari	NN	NN	O
teicie	NN	NN	O
kenie	QF	QF	O
zoluo	RBRP	RBRP	O
mu	CC	CC	O
süla	CC	CC	O
puo	PRP$	PRP$	O
keviko	JJ-DT	JJ-DT	O
rei	RBRP	RBRP	O
mu	CC	CC	O
puo	PRP$	PRP$	O
kesuoko	JJ-DT	JJ-DT	O
rei	RBRP	RBRP	O
si	VBP	VBP	O
tsei	JJ	JJ	O
par	VBP	VBP	O
mo	NEG	NEG	O
ba	EX	EX	O
zo	RBRP	RBRP	O
.	.	.	O
			
NDA	NNPC	NNPC	B_ORG
sorkari	NN	NN	O
mharhü	NN	NN	O
kesapie	VBP-LV	VBP-LV	O
chükezhü	VBN	VBN	O
huora	RB	RB	O
ta	VBP	VBP	O
vi	JJ	JJ	O
selie	INTF	INTF	O
ba	EX	EX	O
derei	CC	CC	O
mhakekra	NN-JJ	NN-JJ	O
rüli	RB	RB	O
setaya	INTF	INTF	O
.	.	.	O
			
Sorkari	NN	NN	O
lietho	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
kezha	JJ	JJ	O
bau	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
peba	VBP	VBP	O
se	VBP	VBP	O
bata	VBN	VBN	O
mo	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
miaümia	NN	NN	O
khruohishülie	VBG	VBG	O
morokesuo	NN	NN	O
pu	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
dietho	JJ	JJ	O
kemomia	NN	NN	O
gei	PSP	PSP	O
shügeshülie	VBG	VBG	O
kelho	NEG	NEG	O
pie	LV	LV	O
kerieshü	VBN	VBN	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Voketa	VBN	VBN	O
teiko	NNS	NNS	O
nu	PSP	PSP	O
sorkari	NN	NN	O
liethomia	NN	NN	O
dietho	JJ	JJ	O
kemo	NEG	NEG	O
nunu	PSP	PSP	O
u	PRP	PRP	O
kemevi	NN	NN	O
ngu	VBP	VBP	O
cü	VBP	VBP	O
vor	VBP	VBP	O
derei	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
dietho	NN	NN	O
morokesuo	NN	NN	O
pu	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
mhakekha	NN	NN	O
sakecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
la	PSP	PSP	O
mhatho	NN	NN	O
kekra	JJ	JJ	O
ta	VBP	VBP	O
rüli	RB	RB	O
bata	VBN	VBN	O
mecie	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Ba	VBP	VBP	O
hurei	RB	RB	O
shükeiraka	NN	NN	O
petakecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
nu	PSP	PSP	O
puo	PRP$	PRP$	O
zhoko	NNS	NNS	O
bie	CST	CST	O
kedishü	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
dietho	JJ	JJ	O
di	CC	CC	O
mhachülieketuo	VBF	VBF	O
dorhüko	VBP	VBP	O
se	VBP	VBP	O
mhachükeshü	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
mhatho	NN	NN	O
kekra	JJ	JJ	O
ta	VBP	VBP	O
rülikecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
chü	VBP	VBP	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Modi	NNPC	NNPC	B_PER
sorkari	NN	NN	O
mharhü	NN	NN	O
ba	EX	EX	O
hurei	RB	RB	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
kemesaketuo	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
la	PSP	PSP	O
‘	FW	FW	O
swach	FW	FW	O
Bharat	FW	FW	O
’	FW	FW	O
mu	CC	CC	O
thenunuomia	NN	NN	O
khrielieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
‘	NN	NN	O
Beti	NNPC	NNPC	O
Badhao	NNPC	NNPC	O
Beti	NNP	NNP	O
Badhao	NNP	NNP	O
’	NN	NN	O
mharhüko	NNS	NNS	O
kesa	JJ	JJ	O
mu	CC	CC	O
se	VBP	VBP	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
pevi	JJ	JJ	O
selie	INTF	INTF	O
bate	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Seyieu	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
teicie	NN	NN	O
2019	CD	CD	O
teiu	RB	RB	O
nu	PSP	PSP	O
mesa	JJ	JJ	O
tseilieketuo	VBF	VBF	O
mhicie	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
tha	EX	EX	O
mu	CC	CC	O
mharhü	NN	NN	O
hau	DEM-DT	DEM-DT	O
Seyieu	NN-DT	NN-DT	O
bie	CST	CST	O
kenyie	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
thate	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
kemesa	JJ	JJ	O
la	PSP	PSP	O
mhachükezhüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
nu	PSP	PSP	O
thezho-u	NN-DT	NN-DT	O
se	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
mhabie	NN-VBP	NN-VBP	O
perhukeshü	VBN	VBN	O
pejoketuo	VBF	VBF	O
rei	RBRP	RBRP	O
se	VBP	VBP	O
par	VBP	VBP	O
sashü	RB	RB	O
mu	CC	CC	O
hako	DT	DT	O
geinu	PSP	PSP	O
Seyieu	NN-DT	NN-DT	O
rüdi	VBP	VBP	O
parketa	VBN	VBN	O
ngutatuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
India	NNP	NNP	B_LOC
nu	PSP	PSP	O
thenumia	NN	NN	O
pie	LV	LV	O
themia	NN	NN	O
kemo	NEG	NEG	O
rhipuo	RB	RB	O
rei	RBRP	RBRP	O
chütaya	VBP	VBP	O
,	,	,	O
süla	CC	CC	O
thenunuomia	NN	NN	O
khrielie	VBG	VBG	O
morokesuo	NN	NN	O
zhapu	VBP	VBP	O
chü	VBP	VBP	O
tha	EX	EX	O
mu	CC	CC	O
sorkari	NN	NN	O
kenounyü	VBP	VBP	O
pekrei	RB	RB	O
di	CC	CC	O
mhachükezhü	VBN	VBN	O
geinu	PSP	PSP	O
mharüdi	NN-VBP	NN-VBP	O
parlie	VBG	VBG	O
mecie	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Seyieu	NN-DT	NN-DT	O
kinyi	NN	NN	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
chükehie	VBP	VBP	O
seliezhü	INTF	INTF	O
mu	CC	CC	O
sorkari	NN	NN	O
project	FW	FW	O
chüshü	VBN	VBN	O
di	CC	CC	O
süu	DEM-DT	DEM-DT	O
geinu	PSP	PSP	O
sorkari	NN	NN	O
kemevi	NN	NN	O
ngulieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
sa	RBRP	RBRP	O
di	CC	CC	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
tha	EX	EX	O
.	.	.	O
			
NDA	NNPC	NNPC	B_ORG
sorkari	NN	NN	O
mharhü	NN	NN	O
kevi	JJ	JJ	O
kekra	JJ	JJ	O
se	VBP	VBP	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
tha	EX	EX	O
derei	CC	CC	O
vor	VBP	VBP	O
Nagaland	NNP	NNP	B_LOC
thau	NN-DT	NN-DT	O
geinu	PSP	PSP	O
mehoshü	VBN	VBN	O
ro	CC	CC	O
raka	NN	NN	O
thiedzü	RB	RB	O
kemhie	PSP	PSP	O
vor	VBP	VBP	O
moketa	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
State	FWC	FWC	B_ORG
sorkari	NN	NN	I_ORG
raka	NN	NN	O
chatsa	NN	NN	O
melelie	VBG	VBG	O
kenjü	NEG	NEG	O
bate	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
DAN	NNPC	NNPC	B_ORG
sorkari-e	NN-ERG	NN-ERG	O
Centre	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
BJP	NNPC	NNPC	B_ORG
sorkari	NN	NN	I_ORG
se	VBP	VBP	O
kepero	VBP	VBP	O
tha	EX	EX	O
zo	RBRP	RBRP	O
derei	CC	CC	O
merü	NN	NN	O
keba	VBP	VBP	O
kemhie	PSP	PSP	O
di	CC	CC	O
shükeiraka	NN	NN	O
chatsa	NN	NN	O
kekhruohishü	VBN	VBN	O
mo	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
State	FWC	FWC	B_ORG
sorkari	NN	NN	I_ORG
diethoya	VBP	VBP	O
kemo	NEG	NEG	O
la	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
sa	RBRP	RBRP	O
di	CC	CC	O
raka	NN	NN	O
chau	NN-DT	NN-DT	O
khrüshü	VBN	VBN	O
mo	NEG	NEG	O
bata	EX	EX	O
mecie	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Nagaland	NNP	NNP	B_LOC
thechü	NN	NN	O
kehoura	UNK	UNK	O
puorei	PRNI	PRNI	O
vikecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
jüte	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
TR	NNPC	NNPC	B_PER
Zeliang	NNP	NNP	I_PER
par	VBP	VBP	O
Midan	NN	NN	O
Kilonser	NN	NN	O
chükelie	VBG	VBG	O
sie	PSP	PSP	O
sorkari	NN	NN	O
tsiemhodzü	RB	RB	O
sorkari	NN	NN	O
mereibou	NN	NN	O
kesa	JJ	JJ	O
chükecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
pie	LV	LV	O
keniepu	VBP	VBP	O
vorte	VBG	VBG	O
derei	CC	CC	O
chako	NNS	NNS	O
suothor	RBS	RBS	O
zhüketa	VAUX	VAUX	O
la	PSP	PSP	O
süko	DT	DT	O
pie	LV	LV	O
keniepu	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
voketuo	VBF	VBF	O
pushü	VBN	VBN	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
State	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
raka	NN	NN	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
puotou	JJ	JJ	O
nu	PSP	PSP	O
parlie	VBG	VBG	O
moketa	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
chasuo	NN	NN	O
keyiezhü	VBN	VBN	O
zo	RBRP	RBRP	O
.	.	.	O
			
PWD	NNP	NNP	B_ORG
(	(	(	O
Roads	FW	FW	O
and	FW	FW	O
Bridges	FW	FW	O
)	)	)	O
Kilonser	NN	NN	O
Vikheho	NNPC	NNPC	O
Swu-e	NNP-ERG	NNP-ERG	O
chadu	NN	NN	O
chüketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
raka	NN	NN	O
tsolie	VBG	VBG	O
kenjü	NEG	NEG	O
baketa	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
mechüu	NN-DT	NN-DT	O
bu	CST	CST	O
mhale	NN-VBP	NN-VBP	O
kekrüta	JJ	JJ	O
hienu	RB	RB	O
chashü	VBN	VBN	O
.	.	.	O
			
Puoe	PRP-ERG	PRP-ERG	O
department	FW	FW	O
thehiechü	NN	NN	O
di	CC	CC	O
chülie	VBG	VBG	O
keviu	JJ-DT	JJ-DT	O
chüzhü	VBN	VBN	O
zo	RBRP	RBRP	O
mu	CC	CC	O
chü	VBP	VBP	O
sa	RBRP	RBRP	O
vo	VBP	VBP	O
zoketuo	VBF	VBF	O
pushü	VBN	VBN	O
vorzhü	VBN	VBN	O
.	.	.	O
			
Tsiemhodzü	RB	RB	O
Nagaland	NNP	NNP	B_LOC
chadu	NN	NN	O
la	PSP	PSP	O
Raka	NN	NN	O
crore	FW	FW	O
200	QF	QF	O
ngulie	VBG	VBG	O
vor	VBP	VBP	O
derei	CC	CC	O
teicie	NN	NN	O
2014	CD	CD	O
cie	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
khrepie	VBP-LV	VBP-LV	O
Raka	NN	NN	O
crore	FW	FW	O
40	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
khashüwate	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Nzhüsie	NN	NN	O
teicieu	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
Raka	NN	NN	O
crore	FW	FW	O
40	QF	QF	O
se	VBP	VBP	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
mu	CC	CC	O
ciethie	NN	NN	O
teiu	RB	RB	O
nu	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
Raka	NN	NN	O
crore	FW	FW	O
40	QF	QF	O
rübei	RBRP	RBRP	O
rhieshü	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
raka	NN	NN	O
hako	DT	DT	O
se	VBP	VBP	O
State	FW	FW	O
peteu	DT	DT	O
nu	PSP	PSP	O
chadu	NN	NN	O
kesuothoko	JJS	JJS	O
rei	RBRP	RBRP	O
ketsokemie	VBP	VBP	O
vo	VBP	VBP	O
tsolie	VBG	VBG	O
kenjü	NEG	NEG	O
baketa	VBN	VBN	O
R&B	NNP	NNP	O
Kilonser-e	NN-ERG	NN-ERG	O
tsiedokinu	RB	RB	O
pushü	VBN	VBN	O
.	.	.	O
			
Central	FWC	FWC	B_ORG
sorkari	NN	NN	I_ORG
kitsanu	PSP	PSP	O
rakau	NN-DT	NN-DT	O
khrewata	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
State	FWC	FWC	B_ORG
sorkari	NN	NN	I_ORG
kitsa	PRP	PRP	O
raka	NN	NN	O
cha	NN	NN	O
kekrei	JJ	JJ	O
pfhü	VBP	VBP	O
se	VBP	VBP	O
par	VBP	VBP	O
mhachülie	NN-VBP	NN-VBP	O
kenjü	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
süla	CC	CC	O
mha	NN	NN	O
pete	QF	QF	O
donu	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
chadu	NN	NN	O
ketsokemie	VBP	VBP	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
beita	INTF	INTF	O
shierei	RB	RB	O
chülie	VBG	VBG	O
kenjü	NEG	NEG	O
bate	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Chadu	NN	NN	O
chape	VBP	VBP	O
kesa	JJ	JJ	O
huo	PRNI	PRNI	O
la	PSP	PSP	O
NEC	NNP	NNP	O
rei	RBRP	RBRP	O
mu	CC	CC	O
Central	FWC	FWC	B_ORG
sorkari	NN	NN	I_ORG
kitsa	PRP	PRP	O
rei	RBRP	RBRP	O
kekhruohishüya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
chaduko	NNS	NNS	O
meza	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
ketsokemiekecüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
PWD	NNP	NNP	B_ORG
thuo	EPH	EPH	O
mehoya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Raka	NN	NN	O
tsolie	VBG	VBG	O
kenjükecü	NEG	NEG	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
mesa	JJ	JJ	O
ba	EX	EX	O
derei	CC	CC	O
department	FW	FW	O
keduoyo	JJ	JJ	O
ngukelieko	NNS	NNS	O
rei	RBRP	RBRP	O
kidepuo	WQ	WQ	O
pecü	RB	RB	O
di	CC	CC	O
se	VBP	VBP	O
mhachüshü	NN-VBP	NN-VBP	O
ba	EX	EX	O
shi	DUB	DUB	O
simo	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
State	FW	FW	O
peteu	DT	DT	O
nu	PSP	PSP	O
cha	NN	NN	O
kesuothoko	NNS	NNS	O
ketsokemie	VBP	VBP	O
votuoü	VBP	VBP	O
rei	RBRP	RBRP	O
mhakipuorei	RB	RB	O
tsolie	VBG	VBG	O
kenjü	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
chü	VBP	VBP	O
mo	NEG	NEG	O
satatuoü	VBP	VBP	O
ro	CC	CC	O
bagei	NN	NN	O
rüve	VBP	VBP	O
chü	VBP	VBP	O
kemewhilie	VBG	VBG	O
kenjütatuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Chadu	NN	NN	O
la	PSP	PSP	O
raka	NN	NN	O
ngulie	VBG	VBG	O
kebau	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
zadia	NN	NN	O
zapuo	NN	NN	O
de	QF	QF	O
rei	RBRP	RBRP	O
ngulie	VBG	VBG	O
ba	EX	EX	O
mote	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
haita	DT	DT	O
ro	CC	CC	O
mhakipuorei	RB	RB	O
cha	NN	NN	O
vi	JJ	JJ	O
zhülie	VBG	VBG	O
kenjü	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
State	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
raka	NN	NN	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
thachüthor	RBS	RBS	O
baketa	VAUX	VAUX	O
pete	QF	QF	O
rei	RBRP	RBRP	O
si	VBP	VBP	O
ba	EX	EX	O
derei	CC	CC	O
vor	VBP	VBP	O
mota	NEG	NEG	O
zo	RBRP	RBRP	O
ba	EX	EX	O
mo	NEG	NEG	O
,	,	,	O
süla	CC	CC	O
keduoyo	JJ	JJ	O
ngukelieko	NNS	NNS	O
shierei	RB	RB	O
puotou	JJ	JJ	O
nunu	PSP	PSP	O
se	VBP	VBP	O
morokesuoko	NNS	NNS	O
chüshü	VBN	VBN	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Mhanu	CC	CC	O
cha	NN	NN	O
kesa	JJ	JJ	O
dulie	VBG	VBG	O
re	JJ	JJ	O
,	,	,	O
chadu	NN	NN	O
pete	QF	QF	O
nyhü	VBP	VBP	O
zo	RBRP	RBRP	O
volie	VBG	VBG	O
reta	JJ	JJ	O
shierei	RB	RB	O
kesuothoko	NNS	NNS	O
chüshü	VBN	VBN	O
molie	NEG	NEG	O
kenjü	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Chaduu	NN-DT	NN-DT	O
puo	PRP$	PRP$	O
nieputho	NN	NN	O
mu	CC	CC	O
süla	CC	CC	O
state	FWC	FWC	O
sorkari	NN	NN	O
cha	NN	NN	O
chüketuou	VBP	VBP	O
pie	LV	LV	O
kerietho-u	JJS-DT	JJS-DT	O
chüshü	VBN	VBN	O
zhü	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Cha	NN	NN	O
vizhükelie	VBG	VBG	O
geinu	PSP	PSP	O
kinyi	NN	NN	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
rei	RBRP	RBRP	O
chükehielieya	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
cha	NN	NN	O
suo	JJ	JJ	O
ro	CC	CC	O
mhatho	NN	NN	O
pete	QF	QF	O
rei	RBRP	RBRP	O
kedeiwaya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Mhanu	CC	CC	O
PWD	NNP	NNP	B_ORG
tsatie	PSP	PSP	O
mhachülie	NN-VBP	NN-VBP	O
kenjü	NEG	NEG	O
bata	VBN	VBN	O
shierei	RB	RB	O
tsie	RB	RB	O
Urban	FWC	FWC	O
Ministry	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
town	FW	FW	O
/	FW	FW	O
city	FW	FW	O
chükehiekecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
la	PSP	PSP	O
scheme	FW	FW	O
kekreikecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
kekra	JJ	JJ	O
se	VBP	VBP	O
par	VBP	VBP	O
ba	EX	EX	O
mu	CC	CC	O
süla	CC	CC	O
süko	DT	DT	O
mezo	VBP	VBP	O
se	VBP	VBP	O
vor	VBP	VBP	O
chadu	NN	NN	O
huo	PRNI	PRNI	O
chü	VBP	VBP	O
pevi	JJ	JJ	O
sashü	RB	RB	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
State	FWC	FWC	B_ORG
sorkari	NN	NN	I_ORG
chadu	NN	NN	O
chü	VBP	VBP	O
peviketuou	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
pie	LV	LV	O
kenieputho	JJS	JJS	O
chü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
mhachütuoü	NN-VBP	NN-VBP	O
ro	CC	CC	O
cha	NN	NN	O
suo	JJ	JJ	O
keyie	INTF	INTF	O
hai	DT	DT	O
zotalie	VBG	VBG	O
lho	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Mechüu	NN-DT	NN-DT	O
rei	RBRP	RBRP	O
puocapuola	NN	NN	O
lelie	VBG	VBG	O
kezhüko	VAUX	VAUX	O
lelie	VBG	VBG	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
derei	CC	CC	O
kemezhiethor	RBS	RBS	O
baketako	VBN	VBN	O
nu	PSP	PSP	O
panyashü	VBN	VBN	O
rei	RBRP	RBRP	O
vi	JJ	JJ	O
.	.	.	O
			
Tenyimia	NNP	NNP	O
krüta	NN	NN	O
keriemia	NN	NN	O
mu	CC	CC	O
phichümia	NN	NN	O
lau	PSP-DT	PSP-DT	O
kro	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
kenounyü	NN	NN	O
pekreikeshü	VBN	VBN	O
geinu	PSP	PSP	O
Tenyidieu	NNP	NNP	O
chükehie	VBP	VBP	O
se	VBP	VBP	O
khor	RB	RB	O
puo	QF	QF	O
tha	EX	EX	O
kerükrietho	JJS	JJS	O
puo	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
khashüliete	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Phichümia	NN	NN	O
lau	PSP-DT	PSP-DT	O
u	PRP$	PRP$	O
zha	NN	NN	O
ngu	VBP	VBP	O
cü	VBP	VBP	O
mo	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
siekelhoumia	NN	NN	O
dzevi	NN	NN	O
la	PSP	PSP	O
thehiechüshü	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
süko	DT	DT	O
la	PSP	PSP	O
thie	RB	RB	O
mia	NN	NN	O
kekra	JJ	JJ	O
lietho	NN	NN	O
ngulie	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
huomia	PRNI	PRNI	O
lietho	NN	NN	O
tha	EX	EX	O
kevi	VAUX	VAUX	O
nu	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
kholie	VBG	VBG	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Ura	NN	NN	B_ORG
Academy	FW	FW	I_ORG
pesielie	VBG	VBG	O
di	CC	CC	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
kevor	VBF	VBF	O
puosiko	NNS	NNS	O
ngu	VBP	VBP	O
cü	VBP	VBP	O
ba	EX	EX	O
mu	CC	CC	O
u	PRP$	PRP$	O
mhodzü	NN	NN	O
tsatie	PSP	PSP	O
mhakekra	NN-JJ	NN-JJ	O
chü	VBP	VBP	O
voketuo	VBF	VBF	O
baluo	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Phichümia	NN	NN	O
lau	PSP-DT	PSP-DT	O
u	PRP$	PRP$	O
zha	NN	NN	O
vi	JJ	JJ	O
seshü	INTF	INTF	O
mu	CC	CC	O
thie	RB	RB	O
teiu	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
kelhoumia	NN	NN	O
mhatho	NN	NN	O
geinu	PSP	PSP	O
siekelhoumia	NN	NN	O
kemevi	NN	NN	O
ngulietuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
U	PRP	PRP	O
Tenyimia	NNP	NNP	O
rüla	NN	NN	O
10	QF	QF	O
ba	EX	EX	O
mu	CC	CC	O
hako	DT	DT	O
u	PRP	PRP	O
die	NN	NN	O
kekrei	JJ	JJ	O
zaza	NN	NN	O
phre	QF	QF	O
derei	CC	CC	O
pete	QF	QF	O
rei	RBRP	RBRP	O
ler	VBP	VBP	O
Ura	NN	NN	B_ORG
Academy	FW	FW	I_ORG
kikruu	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
keze	RB	RB	O
mhachüya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
kicha	NN	NN	O
huo	PRNI	PRNI	O
dieu	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
kepfhesilie	VBG	VBG	O
kere	JJ	JJ	O
la	PSP	PSP	O
kenounyü	JJ	JJ	O
phi	INTF	INTF	O
rei	RBRP	RBRP	O
motaya	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Die-e	NNP-ERG	NNP-ERG	O
dojü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
silieya	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
süla	CC	CC	O
nhicu	NN	NN	O
kemedzü	JJ	JJ	O
lau	PSP-DT	PSP-DT	O
bu	CST	CST	O
dieu	NN-DT	NN-DT	O
si	VBP	VBP	O
pekralieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
kepetha	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
ketarho	VBP	VBP	O
sashü	RB	RB	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
bei	INTF	INTF	O
tha	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Tenyidieu	NN-DT	NN-DT	O
chü	VBP	VBP	O
kemeya	VBP	VBP	O
palie	VBG	VBG	O
ro	CC	CC	O
Tenyimia	NNP	NNP	O
kenousi	NN	NN	O
mu	CC	CC	O
kepero	VBP	VBP	O
pevi	JJ	JJ	O
kuolietuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Die	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
nunu	PSP	PSP	O
kepfhesilie	VBG	VBG	O
ro	CC	CC	O
kekreimia	PRNI	PRNI	O
mhodzü	RB	RB	O
kepenuo	NN	NN	O
kuokecü	JJR	JJR	O
nu	PSP	PSP	O
parlieya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Tenyimiako	NNS	NNS	O
Tenyidieu	NN-DT	NN-DT	O
u	PRP$	PRP$	O
vie	POS	POS	O
ikecü	COMP	COMP	O
kepuu	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
rübeita	VBN	VBN	O
mo	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
thiethie	RDP	RDP	O
kelhou	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
seshü	VBN	VBN	O
ro	CC	CC	O
chü	VBP	VBP	O
kemeya	VBP	VBP	O
kuo	JJ	JJ	O
sa	RBRP	RBRP	O
palietuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Dieu	NN-DT	NN-DT	O
leshüki	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
pu	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
phrükecüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
chü	VBP	VBP	O
pekralie	VBG	VBG	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
mu	CC	CC	O
Tenyimia	NNP	NNP	O
nuonuoko	NNS	NNS	O
bu	CST	CST	O
phrü	VBP	VBP	O
phrelie	RB	RB	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Leshüki	NN	NN	O
Dandibuds	NNP	NNP	O
,	,	,	O
Northfield	FW	FW	O
kemhieko	JJ-DT	JJ-DT	O
Tenyimia	NNP	NNP	O
nuonuo	NN	NN	O
rei	RBRP	RBRP	O
kemoko	NEG-DT	NEG-DT	O
rei	RBRP	RBRP	O
pete	QF	QF	O
bu	CST	CST	O
Tenyidie	NN	NN	O
phrü	VBP	VBP	O
bakecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
hau	DEM-DT	DEM-DT	O
Tenyidie	NNP	NNP	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
chü	VBP	VBP	O
pevithorshü	VBN	VBN	O
ba	EX	EX	O
mu	CC	CC	O
süla	CC	CC	O
leshüki	NN	NN	O
kesemia	NN	NN	O
peziethor	RBS	RBS	O
.	.	.	O
			
Mhanu	CC	CC	O
Kewhira	NNP	NNP	B_LOC
leshükiko	NNS	NNS	O
nu	PSP	PSP	O
Alt	NNPC	NNPC	O
English	NNP	NNP	O
khawa	VBN	VBN	O
di	CC	CC	O
Tenyidie	NNP	NNP	O
morei	CC	CC	O
Hindi	NNP	NNP	O
phrü	VBP	VBP	O
phreta	VBN	VBN	O
ro	CC	CC	O
pete	QF	QF	O
rei	RBRP	RBRP	O
kemevi	JJ	JJ	O
ngulietuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Kekreilamonyü	CC	CC	O
kephrüca	NN	NN	O
pete	QF	QF	O
kekradie	NN	NN	O
nunu	PSP	PSP	O
phrü	VBP	VBP	O
ba	EX	EX	O
mu	CC	CC	O
süla	CC	CC	O
Alt	NNPC	NNPC	O
English	NNP	NNP	O
ze	PSP	PSP	O
moketa	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
thachütalie	VBG	VBG	O
kenjü	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
süu	DEM-DT	DEM-DT	O
sounu	PSP	PSP	O
die	NN	NN	O
kekrei	JJ	JJ	O
puo	QF	QF	O
phrükelieu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
puo	PRP$	PRP$	O
kemevi	NN	NN	O
bathor	RBS	RBS	O
.	.	.	O
			
Shüphrü	VBP	VBP	O
kerükrie	JJ	JJ	O
nu	PSP	PSP	O
Tenyidieu	NNP	NNP	O
chükehie	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
chü	VBP	VBP	O
pekho	VBP	VBP	O
selie	VBG	VBG	O
bate	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
hau	DEM-DT	DEM-DT	O
mhakevi	NN-JJ	NN-JJ	O
se	VBP	VBP	O
puo	QF	QF	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
mechüu	NN-DT	NN-DT	O
diemvü	NN	NN	O
phrüya	VBP	VBP	O
kemo	NEG	NEG	O
la	PSP	PSP	O
se	VBP	VBP	O
kemedza	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
mechüu	NN-DT	NN-DT	O
bu	CST	CST	O
silie	VBG	VBG	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Huomia	PRNI	PRNI	O
pemo	RB	RB	O
di	CC	CC	O
Tenyidieu	NNP	NNP	O
rethorketa	JJ	JJ	O
la	PSP	PSP	O
pulie	VBG	VBG	O
kere	JJ	JJ	O
puya	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
huomia	PRNI	PRNI	O
liro	CC	CC	O
ketho	JJ	JJ	O
nunu	PSP	PSP	O
si	VBP	VBP	O
tseilieketuo	VBF	VBF	O
puo	PRP$	PRP$	O
kere	JJ	JJ	O
nyitaya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Dieu	NN-DT	NN-DT	O
u	PRP$	PRP$	O
la	PSP	PSP	O
theja	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
chü	VBP	VBP	O
ba	EX	EX	O
mu	CC	CC	O
Tenyimia	NNP	NNP	O
miakrau	NN-DT	NN-DT	O
Tenyidie	NNP	NNP	O
sekelie	VBG	VBG	O
sie	PSP	PSP	O
puo	PRP$	PRP$	O
kemevi	NN	NN	O
kezha	JJ	JJ	O
ngu	VBP	VBP	O
satuo	RB	RB	O
,	,	,	O
süla	CC	CC	O
mechü	NN	NN	O
rüsie	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
chü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
dieu	NN-DT	NN-DT	O
pu	VBP	VBP	O
phrelieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
mhachüshü	NN-VBP	NN-VBP	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Miali	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
puokecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
kenounyü	NN	NN	O
phrekeshü	VBN	VBN	O
geinu	PSP	PSP	O
dieu	NN-DT	NN-DT	O
chükehielietuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Huomia	NN	NN	O
thehiechü	NN	NN	O
di	CC	CC	O
mhachüshü	NN-VBP	NN-VBP	O
mu	CC	CC	O
puo	PRP$	PRP$	O
kemeviu	NN-DT	NN-DT	O
kekreimia	PRNI	PRNI	O
huo	PRNI	PRNI	O
ngulie	VBG	VBG	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Dieu	NN-DT	NN-DT	O
puo	QF	QF	O
tha	EX	EX	O
kerükrie	JJ	JJ	O
puo	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
kholiete	VBG	VBG	O
derei	CC	CC	O
thiethie	RDP	RDP	O
kelhou	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
dieu	NN-DT	NN-DT	O
sekecü	INTF	INTF	O
tsaketa	RB	RB	O
sie	PSP	PSP	O
thachü	VBP	VBP	O
votatuo	VBF	VBF	O
,	,	,	O
süla	CC	CC	O
u	PRP$	PRP$	O
die	NN	NN	O
pupie	VBP-LV	VBP-LV	O
kerüchülie	VBG	VBG	O
kevi	VAUX	VAUX	O
pete	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
pulie	VBG	VBG	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Thezho-u	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
kedieze	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
kethezie	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
lhoukecüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
mhasi	NN	NN	O
parkelie	VBG	VBG	O
geinu	PSP	PSP	O
ya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Themia	NN	NN	O
mhasi	NN	NN	O
mu	CC	CC	O
lhou	NN	NN	O
pevi	JJ	JJ	O
parkelie	VBG	VBG	O
‘	FW	FW	O
civilization	FW	FW	O
’	FW	FW	O
geinu	PSP	PSP	O
thezho	NN	NN	O
thechieko	NNS	NNS	O
parya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
U	PRP$	PRP$	O
Nagamia	NNP	NNP	O
leshükhu	NN	NN	O
jü	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
mhanyi	NN-JJ	NN-JJ	O
mo	NEG	NEG	O
derei	CC	CC	O
kelhouzho	NN	NN	O
rükriethorkecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
ba	EX	EX	O
hurei	RB	RB	O
Tenyimia	NNP	NNP	O
medziyakezha	COMPLX_ADV	COMPLX_ADV	O
la	RBMKR	RBMKR	O
u	PRP$	PRP$	O
tsiepfumia	NN	NN	O
‘	QF	QF	O
civilization	FW	FW	O
’	FW	FW	O
huo	PRNI	PRNI	O
nu	PSP	PSP	O
lhou	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
rüyie	VBP	VBP	O
se	VBP	VBP	O
tsie	RB	RB	O
nko	PRP$	PRP$	O
keba	VBP	VBP	O
thechü	NN	NN	O
tsatie	PSP	PSP	O
vorta	VBN	VBN	O
mecie	VAUX	VAUX	O
ikecü	COMP	COMP	O
Ura	NN	NN	B_ORG
Academy	FW	FW	I_ORG
President	FW	FW	O
Dr.	NN	NN	O
Shürhozelie-e	NNP-ERG	NNP-ERG	B_PER
mechü	NN	NN	O
kehou	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
pushü	VBN	VBN	O
.	.	.	O
			
Dieca	NN	NN	O
hau	DEM-DT	DEM-DT	O
u	PRP$	PRP$	O
dze	NN	NN	O
u	PRP$	PRP$	O
se	NN	NN	O
puobo	NN	NN	O
puomie	NN	NN	O
pfhü	VBP	VBP	O
voketuo	VBF	VBF	O
nu	PSP	PSP	O
dieca	NN	NN	O
kemeyie	JJ	JJ	O
se	INTF	INTF	O
puo	QF	QF	O
.	.	.	O
			
Ba	VBP	VBP	O
hurei	RB	RB	O
u	PRP	PRP	O
Tenyimia	NNP	NNP	O
kethezie	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
kedieze	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
keze	RB	RB	O
rüna	NN	NN	O
chü	VBP	VBP	O
vor	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
süla	CC	CC	O
British-mia	NNP-NN	NNP-NN	O
vor	VBP	VBP	O
u	PRP$	PRP$	O
ngu	NN	NN	O
keriemia	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
u	PRP$	PRP$	O
tsheya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Leshümhasiu	NN-DT	NN-DT	O
jü	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
kemeduo	JJ	JJ	O
doko	NNS	NNS	O
se	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
mhachülie	NN-VBP	NN-VBP	O
kemo	NEG	NEG	O
la	PSP	PSP	O
mhanyi	NN-JJ	NN-JJ	O
mo	NEG	NEG	O
derei	CC	CC	O
liecielierhie	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
u	PRP	PRP	O
thuo	EPH	EPH	O
u	PRP	PRP	O
vakra	JJ	JJ	O
cü	VBP	VBP	O
phre	RB	RB	O
vor	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Kelhouzho	NN	NN	O
puoma	NN	NN	O
kereko	NNS	NNS	O
kepu	VBP	VBP	O
sie	PSP	PSP	O
ro	CC	CC	O
pu	VBP	VBP	O
kekralie	VBG	VBG	O
kenjü	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
puoteiu	NN-DT	NN-DT	O
rüdi	VBP	VBP	O
vorkezhü	VBN	VBN	O
ze	PSP	PSP	O
di	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
teiu	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
kelhoumia	NN	NN	O
u	PRP$	PRP$	O
tsiepfumia	NN	NN	O
zhoko	NNS	NNS	O
rei	RBRP	RBRP	O
medzi	VBP	VBP	O
toulie	VBG	VBG	O
mo	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
mhakesimia	NN	NN	O
zhoko	NNS	NNS	O
rei	RBRP	RBRP	O
medzilie	VBG	VBG	O
mo	NEG	NEG	O
idi	COMP	COMP	O
puotiepuola	NN	NN	O
nunu	PSP	PSP	O
pephi	VBP	VBP	O
khapfü	VBP	VBP	O
bate	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Europe	NNP	NNP	B_LOC
tsatie	PSP	PSP	O
mhakesi	NN	NN	O
Seyieko	NNS	NNS	O
dze	NN	NN	O
sikeshü	VBN	VBN	O
thezho-u	NN-DT	NN-DT	O
rhuthor	RBS	RBS	O
mu	CC	CC	O
thezho	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
kethezie	JJ	JJ	O
phiya	INTF	INTF	O
.	.	.	O
			
Hako	DT	DT	O
thezho-u	NN-DT	NN-DT	O
bu	CST	CST	O
thezho-u	NN-DT	NN-DT	O
chüya	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
ketheziekecüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
liro	CC	CC	O
mharhu	NN	NN	O
kemo	NEG	NEG	O
morei	CC	CC	O
kekuomia	NN	NN	O
vie	POS	POS	O
ikecüu	COMP	COMP	O
tuo	VBP	VBP	O
mo	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
u	PRP$	PRP$	O
kijü	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
mehoshü	VBN	VBN	O
ro	CC	CC	O
kelhouzho	NN	NN	O
kesuotho	JJS	JJS	O
medzi	VBP	VBP	O
bate	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Thezho-u	NN-DT	NN-DT	O
puo	PRP$	PRP$	O
kekuo	JJ	JJ	O
jü	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
thezho-u	NN-DT	NN-DT	O
sanyüya	RB	RB	O
mo	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Kijü	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
mhasi	NN	NN	O
kemotho	NN	NN	O
rünako	NNS	NNS	O
nu	PSP	PSP	O
kemhie	PSP	PSP	O
di	CC	CC	O
mhakehoupuorei	CC	CC	O
kekuomia	NN	NN	O
vie	POS	POS	O
morei	CC	CC	O
mvürümvü	RB	RB	O
chü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
chükeliemia	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
vie	POS	POS	O
iba	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
U	PRP	PRP	O
thuo	EPH	EPH	O
u	PRP	PRP	O
la	PSP	PSP	O
zo	RBRP	RBRP	O
kemosie	CC	CC	O
kekrei	JJ	JJ	O
la	PSP	PSP	O
le	VBP	VBP	O
motokecü	NEG	NEG	O
chüya	VBP	VBP	O
,	,	,	O
u	PRP	PRP	O
thuo	EPH	EPH	O
chülie	VBG	VBG	O
ro	CC	CC	O
morei	CC	CC	O
u	PRP	PRP	O
thuo	EPH	EPH	O
ketheguo	VBP	VBP	O
balie	VBG	VBG	O
ro	CC	CC	O
kekreimia	NN	NN	O
mezhüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
la	PSP	PSP	O
mhapuorei	PRNI	PRNI	O
leya	VBP	VBP	O
mo	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
U	PRP$	PRP$	O
kijü	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
thezho	NN	NN	O
kemo	NEG	NEG	O
nunu	PSP	PSP	O
kekhruohi	VBP	VBP	O
bei	INTF	INTF	O
nukecüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
se	VBP	VBP	O
peto	JJ	JJ	O
seya	INTF	INTF	O
.	.	.	O
			
Nagamia	NNP	NNP	O
tsie	RB	RB	O
teiki	NN	NN	O
u	PRP$	PRP$	O
tsiepfumia	NN	NN	O
kelhouzho	NN	NN	O
keviko	JJ-DT	JJ-DT	O
kha	VBP	VBP	O
phrewa	UNK	UNK	O
mu	CC	CC	O
mhakesi	NN	NN	O
Seyieko	NNS	NNS	O
zhokeviko	NNS	NNS	O
medzilie	VBG	VBG	O
mo	NEG	NEG	O
idi	COMP	COMP	O
lhou	NN	NN	O
rübvürübie	VBP	VBP	O
tha	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
mia	PRNI	PRNI	O
bu	CST	CST	O
thezho-u	NN-DT	NN-DT	O
medzi	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
diethokeshü	VBN	VBN	O
menguya	VBP	VBP	O
derei	CC	CC	O
u	PRP	PRP	O
thuo	EPH	EPH	O
zowe	RBRP	RBRP	O
thezho	NN	NN	O
kemo	NEG	NEG	O
nunu	PSP	PSP	O
chütoutoukelieu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
pfhüya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
pete	QF	QF	O
rei	RBRP	RBRP	O
Khristanmia	NNP	NNP	O
derei	CC	CC	O
Khristanmia	NNP	NNP	O
kepele	NN	NN	O
zho	NN	NN	O
u	PRP	PRP	O
gei	PSP	PSP	O
tuo	VBP	VBP	O
mo	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Thezho	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
kekrü	JJ	JJ	O
ükecüko	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
chü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
theja	NN	NN	O
kepfü	VBP	VBP	O
kelhou	NN	NN	O
lhoulie	VBG	VBG	O
kenjü	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Kelhouzho-u	NN-DT	NN-DT	O
rüdi	VBP	VBP	O
kevi	JJ	JJ	O
chatsa	NN	NN	O
volieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
ler	VBP	VBP	O
kehouki	NN	NN	O
nunu	PSP	PSP	O
sede	VBP	VBP	O
par	VBP	VBP	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Mialiu	NN-DT	NN-DT	O
geinu	PSP	PSP	O
sede	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
thezho	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
kedieze	VBP	VBP	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
mu	CC	CC	O
thezho-u	NN-DT	NN-DT	O
rhu	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
ketheziekecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
zhoko	NNS	NNS	O
medzi	VBP	VBP	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
U	PRP	PRP	O
thuo	EPH	EPH	O
u	PRP$	PRP$	O
mezhüu	NN-DT	NN-DT	O
rübei	JJ	JJ	O
pu	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
leta	VBN	VBN	O
mo	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
mia	NN	NN	O
mezhüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
rei	RBRP	RBRP	O
leshü	VBN	VBN	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
U	PRP$	PRP$	O
mezhüu	NN-DT	NN-DT	O
rei	RBRP	RBRP	O
silie	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
we	PRP	PRP	O
chüshükezhüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
rei	RBRP	RBRP	O
le	VBP	VBP	O
peto	JJ	JJ	O
kuo	JJR	JJR	O
sashülie	RB	RB	O
.	.	.	O
			
Politics	FW	FW	O
rülei	RB	RB	O
mo	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
mele	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
rüdizhüya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Nagamia	NNP	NNP	O
seyienyieu	NN-DT	NN-DT	O
pepi	VBP	VBP	O
se	VBP	VBP	O
parkecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
sie	PSP	PSP	O
state	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
political	FW	FW	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
bie	CST	CST	O
kelewaketuo	VBF	VBF	O
puya	VBP	VBP	O
derei	CC	CC	O
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
ketha	VBP	VBP	O
NPF	NNPC	NNPC	B_ORG
party	FW	FW	O
donu	PSP	PSP	O
mebou	VBP	VBP	O
tha	EX	EX	O
mu	CC	CC	O
puotei	NN	NN	O
huo	PRNI	PRNI	O
sa	RBRP	RBRP	O
hai	DT	DT	O
phi	VBP	VBP	O
mecie	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Tsiemhodzü	RB	RB	O
State	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
Congress	NNPC	NNPC	B_ORG
party	FW	FW	O
donu	PSP	PSP	O
lakenie	RB	RB	O
chü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
keperhie	VBP	VBP	O
pere	JJ	JJ	O
se	INTF	INTF	O
vor	VBP	VBP	O
derei	CC	CC	O
MLA-ko	NNS	NNS	O
pete	QF	QF	O
taketa	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
mia	NN	NN	O
kro	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
whuowaketa	VBN	VBN	O
sie	PSP	PSP	O
mene	JJ	JJ	O
parte	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
NPF	NNPC	NNPC	B_ORG
party	FW	FW	O
donu	PSP	PSP	O
keti	VBP	VBP	O
kege	VBP	VBP	O
vor	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
NPF	NNP	NNP	B_ORG
President-e	FW-ERG	FW-ERG	O
Midan	NN	NN	O
Kilonser	NN	NN	O
chükevor	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
MP	NNP	NNP	O
(	(	(	O
Lok	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
)	)	)	O
Neiphiu	NNPC	NNPC	B_PER
Rio	NNP	NNP	I_PER
,	,	,	O
mu	CC	CC	O
Home	FW	FW	O
Kilonser	NN	NN	O
chükevor	VBP	VBP	O
Imkong	NNP	NNP	O
L.Imchen	NNP	NNP	O
unie	PRP	PRP	O
‘	FW	FW	O
suspend	FW	FW	O
’	QF	QF	O
chüwate	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
‘	FW	FW	O
show	FW	FW	O
cause	FW	FW	O
notice	FW	FW	O
’	QF	QF	O
kha	VBP	VBP	O
lapie	RB	RB	O
MLA	NNP	NNP	O
se	VBP	VBP	O
tsüshüketa	VBN	VBN	O
thedze	NN	NN	O
dieyie	NN	NN	O
nunu	PSP	PSP	O
silie	VBG	VBG	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Tsie	RB	RB	O
liro	CC	CC	O
party	FW	FW	O
nunu	PSP	PSP	O
kelhikewa	VBN	VBN	O
zo	RBRP	RBRP	O
derei	CC	CC	O
puotei	NN	NN	O
huo	PRNI	PRNI	O
vor	VBP	VBP	O
ro	CC	CC	O
whuokecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
rei	RBRP	RBRP	O
chüta	VBN	VBN	O
mecie	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
NPF	NNPC	NNPC	B_ORG
party	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
District	FW	FW	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
krothoko	NNS	NNS	O
Rio	NNP	NNP	B_PER
kelhikewau	NN-DT	NN-DT	O
ungokecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
puorei	PRNI	PRNI	O
mo	NEG	NEG	O
ishü	VBN	VBN	O
.	.	.	O
			
Mu	CC	CC	O
Rio	NNP	NNP	B_PER
rei	RBRP	RBRP	O
mu	CC	CC	O
puo	PRP$	PRP$	O
kro-u	NN-DT	NN-DT	O
rei	RBRP	RBRP	O
ungo	JJ	JJ	O
zo	RBRP	RBRP	O
balie	VBG	VBG	O
lho	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Mu	CC	CC	O
lutsahatsa	RB	RB	O
rei	RBRP	RBRP	O
hau	DEM-DT	DEM-DT	O
sieu	NN-DT	NN-DT	O
kikecü	WQ	WQ	O
puo	QF	QF	O
chütuo	VBF	VBF	O
shikecü	DUB	DUB	O
le	VBP	VBP	O
phre	QF	QF	O
tha	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Kekuomia	NN	NN	O
mu	CC	CC	O
kekuomia	NN	NN	O
kethu	VBP	VBP	O
ro	CC	CC	O
mhabie	NN-VBP	NN-VBP	O
keleshüya	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
süla	CC	CC	O
State	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
political	FW	FW	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
mebou	VBP	VBP	O
se	VBP	VBP	O
sa	RBRP	RBRP	O
votuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Midan	NN	NN	O
Kilonser	NN	NN	O
TR	NNPC	NNPC	B_PER
Zeliang	NNP	NNP	I_PER
mu	CC	CC	O
NPF	NNP	NNP	B_ORG
President	FW	FW	O
Dr.	NN	NN	O
Shürhozelie	NNP	NNP	B_PER
unie	PRP	PRP	O
kitsako	NNS	NNS	O
liro	CC	CC	O
Rio	NNP	NNP	B_PER
bu	CST	CST	O
Midan	NN	NN	O
Kilonser	NN	NN	O
nunu	PSP	PSP	O
lata	RB	RB	O
hienu	RB	RB	O
kha	VBP	VBP	O
derei	CC	CC	O
yalie	VBG	VBG	O
mo	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
lata	RB	RB	O
mu	CC	CC	O
süu	DEM-DT	DEM-DT	O
sie	PSP	PSP	O
mhabie	NN-VBP	NN-VBP	O
kebou	VBP	VBP	O
lashü	RB	RB	O
sei	RB	RB	O
baketa	VBN	VBN	O
pie	LV	LV	O
pejoshü	VBN	VBN	O
.	.	.	O
			
Rio-e	NNP-ERG	NNP-ERG	O
MP	NNP	NNP	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
nunu	PSP	PSP	O
lata	RB	RB	O
di	CC	CC	O
vor	VBP	VBP	O
Midan	NN	NN	O
Kilonser	NN	NN	O
chüketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
mo	NEG	NEG	O
derei	CC	CC	O
MLA	NNP	NNP	O
miakrau	NN-DT	NN-DT	O
kitsa	PRP	PRP	O
thakeshü	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
zo	RBRP	RBRP	O
idi	COMP	COMP	O
pushü	VBN	VBN	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
NPF	NNP	NNP	B_ORG
la	PSP	PSP	O
kenie	QF	QF	O
chü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
keti	VBP	VBP	O
par	VBP	VBP	O
therieki	RB	RB	O
liro	CC	CC	O
Rio-e	NNP-ERG	NNP-ERG	O
miakrau	NN-DT	NN-DT	O
kitsa	PRP	PRP	O
tha	EX	EX	O
derei	CC	CC	O
rülili	RB	RB	O
di	CC	CC	O
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
ketha	VBP	VBP	O
kro-u	NN-DT	NN-DT	O
bu	CST	CST	O
shüphro	JJ	JJ	O
se	VBP	VBP	O
vote	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Rio	NNP	NNP	B_PER
puo	PRP$	PRP$	O
mianyü	NN	NN	O
nunu	PSP	PSP	O
vapuo	QO	QO	O
perieshüwate	VBG	VBG	O
,	,	,	O
süla	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
kethamia	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
rei	RBRP	RBRP	O
u	PRP$	PRP$	O
mezhü	NN	NN	O
nyi	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Süu	CC	CC	O
la	PSP	PSP	O
zo	RBRP	RBRP	O
kemosie	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
kethau	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
Rio	NNP	NNP	B_PER
krüta	NN	NN	O
geinu	PSP	PSP	O
dzieyhakelie	VBG	VBG	O
nu	PSP	PSP	O
kuo	JJ	JJ	O
par	VBP	VBP	O
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
tha	EX	EX	O
mu	CC	CC	O
süla	CC	CC	O
thenyie	NN	NN	O
kezhako	NNS	NNS	O
nu	PSP	PSP	O
puo	PRP$	PRP$	O
die	NN	NN	O
rünyükecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
mese	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
ketha	VBP	VBP	O
NPF	NNP	NNP	B_ORG
party-u	NN-DT	NN-DT	O
party	FW	FW	O
nyie	NN	NN	O
kekreikecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
se	VBP	VBP	O
Rio	NNP	NNP	B_PER
pejo	VBP	VBP	O
tha	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Derei	CC	CC	O
themia	NN	NN	O
kitsanu	PSP	PSP	O
leshü	VBN	VBN	O
ro	CC	CC	O
dzieyhakelie	VBG	VBG	O
teiki	RB	RB	O
puo	PRP$	PRP$	O
krüta	NN	NN	O
khrü	VBP	VBP	O
rüzhüpfü	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
puo	PRP$	PRP$	O
pele	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
kuokelie	VBG	VBG	O
kekra	JJ	JJ	O
rei	RBRP	RBRP	O
puo	QF	QF	O
pejo	VBP	VBP	O
tha	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Tsie	RB	RB	O
NPF	NNP	NNP	B_ORG
nyieu	NN-DT	NN-DT	O
State	FW	FW	O
peteu	DT	DT	O
bie	CST	CST	O
kele	VBP	VBP	O
se	INTF	INTF	O
bate	VAUX	VAUX	O
mu	CC	CC	O
teshüpfü	VBP	VBP	O
zo	RBRP	RBRP	O
votuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Assembly	FW	FW	O
dzieyhakelie	NN	NN	O
teiu	NN-DT	NN-DT	O
penuo	JJ	JJ	O
vorketa	VBN	VBN	O
sie	PSP	PSP	O
molie	NEG	NEG	O
kenjü	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
political	FW	FW	O
party	FW	FW	O
kesa	JJ	JJ	O
huo	PRNI	PRNI	O
pesie	VBP	VBP	O
latuo	RB	RB	O
mu	CC	CC	O
süu	DEM-DT	DEM-DT	O
chükecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
sie	PSP	PSP	O
politician-mia	FW-NN	FW-NN	O
ta	VBP	VBP	O
kepfhü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
bouübi	NN	NN	O
chü	VBP	VBP	O
lashütuo	RB	RB	O
.	.	.	O
			
Keze	NN	NN	O
kro	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
tha	VBP	VBP	O
shierei	RB	RB	O
pete	QF	QF	O
kedierhe	VBP	VBP	O
tsei	JJ	JJ	O
baya	VBP	VBP	O
kemo	NEG	NEG	O
la	PSP	PSP	O
puoteiu	NN-DT	NN-DT	O
vor	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
kepfhü	VBP	VBP	O
kengukecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
mu	CC	CC	O
kepfhüphrokecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
chü	VBP	VBP	O
pekra	JJ	JJ	O
sa	RBRP	RBRP	O
vo	VBP	VBP	O
mecie	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Mhabie	NN-VBP	NN-VBP	O
kelekeshü	VBN	VBN	O
geinu	PSP	PSP	O
u	PRP$	PRP$	O
tha	NN	NN	O
vi	JJ	JJ	O
kebamia	NN	NN	O
huo	PRNI	PRNI	O
thachütaya	JJ	JJ	O
mu	CC	CC	O
u	PRP$	PRP$	O
tha	NN	NN	O
jüketamia	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
huo	PRNI	PRNI	O
u	PRP$	PRP$	O
tha	NN	NN	O
vi	JJ	JJ	O
lalieya	RB	RB	O
.	.	.	O
			
Chadu	NN	NN	O
chü	VBP	VBP	O
pevikeshü	VBN	VBN	O
sorkari	NN	NN	O
mhatho	NN	NN	O
kemyietho	JJS	JJS	O
puo	QF	QF	O
mu	CC	CC	O
puozha	NN	NN	O
zo	RBRP	RBRP	O
.	.	.	O
			
Thechü	NN	NN	O
kekreira	JJ	JJ	O
Nagaland	NNP	NNP	B_LOC
nu	PSP	PSP	O
chadu	NN	NN	O
mhiezhüketa	VBN	VBN	O
sie	PSP	PSP	O
sorkari	NN	NN	O
gei	PSP	PSP	O
kemekrie	VBP	VBP	O
balie	VBG	VBG	O
kenjü	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Nagaland	NNP	NNP	B_LOC
nu	PSP	PSP	O
chaduko	NNS	NNS	O
suo	JJ	JJ	O
keyiethorte	JJ	JJ	O
mu	CC	CC	O
süla	CC	CC	O
mechüu	NN-DT	NN-DT	O
rei	RBRP	RBRP	O
sorkari	NN	NN	O
“	QF	QF	O
chüshütuo	VBF	VBF	O
morei	CC	CC	O
raka	NN	NN	O
jü	NEG	NEG	O
“	NNP	NNP	O
ikecü	COMP	COMP	O
dieu	NN-DT	NN-DT	O
rünyü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
kemekrie	VBP	VBP	O
sei	RB	RB	O
balie	VBG	VBG	O
kenjü	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Chadu	NN	NN	O
chütuo	VBF	VBF	O
liro	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
teiki	NN	NN	O
puotei	NN	NN	O
kevitho	JJS	JJS	O
mu	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
chü	VBP	VBP	O
sedelie	VBG	VBG	O
moketa	VBN	VBN	O
sie	PSP	PSP	O
chülie	VBG	VBG	O
motaya	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Sorkari	NN	NN	O
sietha	VBP	VBP	O
kezhü	VAUX	VAUX	O
nu	PSP	PSP	O
siethashü	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
kediezeshü	VBN	VBN	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
derei	CC	CC	O
chükezhüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
chüshü	VBN	VBN	O
motoketa	VBN	VBN	O
sie	PSP	PSP	O
kenourhe	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
pushülie	VBG	VBG	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
State	FWC	FWC	B_ORG
sorkari	NN	NN	I_ORG
raka	NN	NN	O
kejü	JJ	JJ	O
mezhüko	NNS	NNS	O
rei	RBRP	RBRP	O
pfhe	NN	NN	O
kezhüde	NN	NN	O
pfhe	NN	NN	O
vorwate	VBG	VBG	O
,	,	,	O
sorkari	NN	NN	O
kesemia	NN	NN	O
donu	PSP	PSP	O
meboukecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
nyieko	NNS	NNS	O
la	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
kepfhe	VBP	VBP	O
kezhüko	VAUX	VAUX	O
kepfhe	VBP	VBP	O
vorwate	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
tsiewe	RB	RB	O
chütuo	VBF	VBF	O
ro	CC	CC	O
chüshülie	VBG	VBG	O
kevi	JJ	JJ	O
teiu	RB	RB	O
te	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Chadu	NN	NN	O
kesuo	JJ	JJ	O
nyieu	NN-DT	NN-DT	O
pete	QF	QF	O
la	PSP	PSP	O
zo	RBRP	RBRP	O
mu	CC	CC	O
cha	NN	NN	O
chü	VBP	VBP	O
pevilie	VBG	VBG	O
ro	CC	CC	O
pete	QF	QF	O
rüülieya	VBP	VBP	O
,	,	,	O
süla	CC	CC	O
mechü	NN	NN	O
nounyü	NN	NN	O
chü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
kemezhü	JJ	JJ	O
nunu	PSP	PSP	O
mhapu	NN-VBP	NN-VBP	O
petoshü	JJ	JJ	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Chadu	NN	NN	O
nyieu	NN-DT	NN-DT	O
State	FWC	FWC	B_ORG
sorkari	NN	NN	I_ORG
lalie	RB	RB	O
kemeyie	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
liro	CC	CC	O
Secretariat	FW	FW	O
chau	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
dzü	JJ	JJ	O
bu	CST	CST	O
kerü	NN	NN	O
pfüphawa	VBN	VBN	O
di	CC	CC	O
chakhawaketa	VBN	VBN	O
thekhrü	NN	NN	O
dia	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
par	VBP	VBP	O
bate	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Kerüu	NN-DT	NN-DT	O
zha	NN	NN	O
mu	CC	CC	O
sou	VBP	VBP	O
seta	INTF	INTF	O
di	CC	CC	O
mhachülie	NN-VBP	NN-VBP	O
reketau	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
rei	RBRP	RBRP	O
mo	NEG	NEG	O
derei	CC	CC	O
kenounyü	NN	NN	O
ketho	JJ	JJ	O
chü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
kemo	NEG	NEG	O
la	PSP	PSP	O
zo	RBRP	RBRP	O
.	.	.	O
			
Mhanu	CC	CC	O
bagei	NN	NN	O
kecüko	JJ-DT	JJ-DT	O
bu	CST	CST	O
talieketuo	VBF	VBF	O
sei	RB	RB	O
(	(	(	O
timber	FW	FW	O
)	)	)	O
rei	RBRP	RBRP	O
se	VBP	VBP	O
chülie	VBG	VBG	O
di	CC	CC	O
puotei	NN	NN	O
huo	PRNI	PRNI	O
ta	VBP	VBP	O
balie	VBG	VBG	O
vi	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Morei	CC	CC	O
kenounyü	NN	NN	O
di	CC	CC	O
mhachükecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
sie	PSP	PSP	O
thekhrü	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
kenie	QF	QF	O
donu	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
temporary	FW	FW	O
pe	VBP	VBP	O
chülie	VBG	VBG	O
vi	VAUX	VAUX	O
derei	CC	CC	O
süu	DEM-DT	DEM-DT	O
chülie	VBG	VBG	O
kemo	NEG	NEG	O
la	PSP	PSP	O
pete	QF	QF	O
rei	RBRP	RBRP	O
kemezhie	VBG	VBG	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
kezhamia	NN	NN	O
bageiko	NNS	NNS	O
ta	VBP	VBP	O
rüwhi	NN	NN	O
Kenuozou-Don	NNPC	NNPC	O
Bosco	NNP	NNP	O
chau	NN-DT	NN-DT	O
mu	CC	CC	O
Kohima	NNP	NNP	B_LOC
Village	FW	FW	O
chau	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
vokecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
la	PSP	PSP	O
traffic	FW	FW	O
jam	FW	FW	O
rei	RBRP	RBRP	O
kra	JJ	JJ	O
kuo	JJR	JJR	O
sa	RBRP	RBRP	O
bate	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Secretariat	FW	FW	O
cha	NN	NN	O
kemeyietho-u	NN-DT	NN-DT	O
mu	CC	CC	O
puo	PRP$	PRP$	O
rübeikecüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
la	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
kenounyüshü	VBN	VBN	O
moro	CC	CC	O
kekreiko	JJ-DT	JJ-DT	O
kidepuo	WQ	WQ	O
kenounyüshütuo	VBF	VBF	O
shikecü	DUB	DUB	O
simo	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Chadu	NN	NN	O
kevi-e	NN-ERG	NN-ERG	O
kinyibo-u	NN-DT	NN-DT	O
mu	CC	CC	O
mhachükehielieketuo	VBF	VBF	O
mvüdzeu	NN-DT	NN-DT	O
zo	RBRP	RBRP	O
.	.	.	O
			
Thelhitheü	NN	NN	O
pete	QF	QF	O
rei	RBRP	RBRP	O
chadu	NN	NN	O
nunu	PSP	PSP	O
vorya	VBP	VBP	O
morei	CC	CC	O
development	FW	FW	O
pete	QF	QF	O
rei	RBRP	RBRP	O
chadu	NN	NN	O
nunu	PSP	PSP	O
vo	VBP	VBP	O
mhachüya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Nagamia	NNP	NNP	O
kijü	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
chadu	NN	NN	O
kecü	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
kesuo-u	NN-DT	NN-DT	O
la	PSP	PSP	O
mhatho	NN	NN	O
pete	QF	QF	O
chakha	VBP	VBP	O
chüse	VBP	VBP	O
bate	VBG	VBG	O
,	,	,	O
süla	CC	CC	O
mialiu	NN-DT	NN-DT	O
rei	RBRP	RBRP	O
mu	CC	CC	O
mechüu	NN-DT	NN-DT	O
rei	RBRP	RBRP	O
u	PRP$	PRP$	O
meseu	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
pu	VBP	VBP	O
kezhüu	JJ	JJ	O
pushü	VBN	VBN	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Concerned	FW	FW	B_ORG
Citizens	FW	FW	I_ORG
of	FW	FW	I_ORG
Nagaland	NNP	NNP	I_ORG
(	(	(	O
CNN-e	NNP-ERG	NNP-ERG	B_ORG
)	)	)	O
tsiedokinu	RB	RB	O
Dimapur	NNP	NNP	B_LOC
nunu	PSP	PSP	O
rüsie	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
chüshü	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
hai	DT	DT	O
di	CC	CC	O
panya	VBP	VBP	O
kezhüra	VAUX	VAUX	O
panyashü	VBN	VBN	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Voketa	VBN	VBN	O
puotei	NN	NN	O
huo	PRNI	PRNI	O
nu	PSP	PSP	O
sorkari	NN	NN	O
bu	CST	CST	O
cha	NN	NN	O
kesuoko	JJ-DT	JJ-DT	O
chüshü	VBN	VBN	O
nu	PSP	PSP	O
cha	NN	NN	O
khakewa	VBN	VBN	O
chükeshü	VBN	VBN	O
rei	RBRP	RBRP	O
ngu	VBP	VBP	O
vor	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Mu	CC	CC	O
mechüu	NN-DT	NN-DT	O
kemezhiethorketa	VBN	VBN	O
sie	PSP	PSP	O
mele	VBP	VBP	O
la	PSP	PSP	O
molie	NEG	NEG	O
kenjükecü	NEG	NEG	O
tei	NN	NN	O
vortatuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Mechü	NN	NN	O
kerücükecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
rüsie	VBP	VBP	O
kechüu	JJ	JJ	O
mechüu	NN-DT	NN-DT	O
bie	CST	CST	O
ketsienya	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
sorkari	NN	NN	O
la	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
vi	JJ	JJ	O
mo	NEG	NEG	O
,	,	,	O
süla	CC	CC	O
sorkari	NN	NN	O
chü	VBP	VBP	O
morokesuo	NN	NN	O
kekra	JJ	JJ	O
ba	EX	EX	O
rei	RBRP	RBRP	O
morokesuotho-u	NN-DT	NN-DT	O
le	VBP	VBP	O
pekrei	RB	RB	O
di	CC	CC	O
mhachüshü	NN-VBP	NN-VBP	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Mechüu	NN-DT	NN-DT	O
kemezhie	VBG	VBG	O
se	INTF	INTF	O
ba	EX	EX	O
rei	RBRP	RBRP	O
shügeshülie	VBG	VBG	O
kevide	VBP	VBP	O
shügeshühie	VBP	VBP	O
ba	EX	EX	O
zo	RBRP	RBRP	O
.	.	.	O
			
Regional	FWC	FWC	O
party	FW	FW	O
vüdzü	VBP	VBP	O
mirhiu	NN-DT	NN-DT	O
puo	QF	QF	O
tha	EX	EX	O
kerükrietho	JJ	JJ	O
nu	PSP	PSP	O
kho	JJ	JJ	O
tha	EX	EX	O
derei	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
u	PRP$	PRP$	O
donu	PSP	PSP	O
keperhie	VBP	VBP	O
pere	JJ	JJ	O
se	INTF	INTF	O
par	VBP	VBP	O
bate	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
NPF	NNPC	NNPC	B_ORG
party	FW	FW	O
nunu	PSP	PSP	O
Midan	NN	NN	O
Kilonser	NN	NN	O
chükevor	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
Lok	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
MP	NNP	NNP	O
Neiphiu	NNPC	NNPC	B_PER
Rio	NNP	NNP	I_PER
khawaketa	VBN	VBN	O
NPF	NNP	NNP	B_ORG
President	FW	FW	O
Dr.	NN	NN	O
Shürhozelie	NNP	NNP	B_PER
mu	CC	CC	O
Rio	NNP	NNP	B_PER
krüta	NN	NN	O
kerükriethonie	QF	QF	O
kethu	VBP	VBP	O
lazhie	RB	RB	O
.	.	.	O
			
Vüdzü	NN	NN	O
party-u	NN-DT	NN-DT	O
teicie	NN	NN	O
1963	CD	CD	O
cie	NN	NN	O
pesiekelie	VBG	VBG	O
State	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
Regional	FWC	FWC	O
party	FW	FW	O
kerietho	JJS	JJS	O
mu	CC	CC	O
kemeyietho-u	NN-DT	NN-DT	O
.	.	.	O
			
Puotei	NN	NN	O
kekra	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
vüdzü	VBP	VBP	O
party-u	NN-DT	NN-DT	O
par	VBP	VBP	O
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
derei	CC	CC	O
tetsur	NN	NN	O
MLA	NNP	NNP	O
puorei	PRNI	PRNI	O
tuo	VBP	VBP	O
moketa	VBN	VBN	O
teiu	RB	RB	O
nu	PSP	PSP	O
Neiphiu	NNPC	NNPC	B_PER
Rio	NNPC	NNPC	I_PER
Congress	NNP	NNP	B_ORG
nunu	PSP	PSP	O
ta	VBP	VBP	O
phir	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
party	FW	FW	O
se	VBP	VBP	O
sier	VBP	VBP	O
puo	PRP$	PRP$	O
tha	EX	EX	O
kerükrietho	JJ	JJ	O
nu	PSP	PSP	O
khashülie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
NPF	NNP	NNP	B_ORG
President	FW	FW	O
Dr.	NN	NN	O
Shürhozelie-e	NNP-ERG	NNP-ERG	B_PER
therie	NN	NN	O
nunu	PSP	PSP	O
rüsierünyie	VBP	VBP	O
mo	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
vüdzü	VBP	VBP	O
party-u	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
vorzhü	VBN	VBN	O
.	.	.	O
			
Assembly	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
vüdzü	VBP	VBP	O
party-u	NN-DT	NN-DT	O
tuo	VBP	VBP	O
moketa	VBN	VBN	O
teiu	RB	RB	O
nu	PSP	PSP	O
Neiphiu	NNPC	NNPC	B_PER
Rio	NNP	NNP	I_PER
mu	CC	CC	O
Kewekhape	NNP	NNP	O
Therie	NN	NN	O
(	(	(	O
tsie	RB	RB	O
NPCC	NNP	NNP	B_ORG
President-u	NN-DT	NN-DT	O
)	)	)	O
unie	PRP	PRP	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
nunu	PSP	PSP	O
la	PSP	PSP	O
par	VBP	VBP	O
party-u	NN-DT	NN-DT	O
mvü	VBP	VBP	O
kemeteishü	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
party	FW	FW	O
zau	NN-DT	NN-DT	O
rei	RBRP	RBRP	O
tho	NN	NN	O
kedipie	VBP-LV	VBP-LV	O
NPF	NNP	NNP	B_ORG
chülie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Leshü	VBN	VBN	O
ro	CC	CC	O
Dr.	NN	NN	O
Shürhozelie-e	NNP-ERG	NNP-ERG	B_PER
NPF	NNP	NNP	B_ORG
party-u	NN-DT	NN-DT	O
pfüüpie	VBP-LV	VBP-LV	O
kevor	VBF	VBF	O
keriethomia	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
derei	CC	CC	O
party-u	NN-DT	NN-DT	O
sia	NN	NN	O
tsütakezhü	VBN	VBN	O
ki	PSP	PSP	O
Neiphiu	NNPC	NNPC	B_PER
Rio	NNP	NNP	I_PER
dzü	JJ	JJ	O
se	VBP	VBP	O
vor	VBP	VBP	O
tshe	VBP	VBP	O
perheishü	VBN	VBN	O
di	CC	CC	O
zha	NN	NN	O
sier	VBP	VBP	O
sorkari	NN	NN	O
kekuotho	JJS	JJS	O
puo	QF	QF	O
chülie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
NPF	NNP	NNP	B_ORG
zatho	NN	NN	O
kedikelie	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
chü	VBP	VBP	O
kesa	JJ	JJ	O
la	PSP	PSP	O
se	VBP	VBP	O
par	VBP	VBP	O
sorkari	NN	NN	O
sekelie	VBG	VBG	O
nunu	PSP	PSP	O
mehoshü	VBN	VBN	O
ro	CC	CC	O
Neiphiu	NNPC	NNPC	B_PER
Rio	NNP	NNP	I_PER
krüta	NN	NN	O
geinu	PSP	PSP	O
ükecü	COMP	COMP	O
mecü	JJ	JJ	O
ba	EX	EX	O
zo	RBRP	RBRP	O
.	.	.	O
			
Derei	CC	CC	O
puo	PRP$	PRP$	O
whuowaketa	VBN	VBN	O
sie	PSP	PSP	O
NPF-e	NNP-ERG	NNP-ERG	O
Rio	NNPC	NNPC	B_PER
party	FW	FW	O
pesiekeshü	VBN	VBN	O
keriemia	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
mo	NEG	NEG	O
idi	COMP	COMP	O
pu	VBP	VBP	O
lashüte	RB	RB	O
.	.	.	O
			
Party-u	FW-DT	FW-DT	O
tsiemhodzü	RB	RB	O
nu	PSP	PSP	O
tuoketa	VBN	VBN	O
puo	QF	QF	O
derei	CC	CC	O
te	VBP	VBP	O
tsur	VBP	VBP	O
kerünuo	JJ	JJ	O
nu	PSP	PSP	O
baketa	VBN	VBN	O
teiu	RB	RB	O
Rio	NNP	NNP	B_PER
phou	VBP	VBP	O
lasier	RB	RB	O
sorakri	NN	NN	O
selie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
Assembly	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
NPF	NNP	NNP	B_ORG
kuo	JJ	JJ	O
se	INTF	INTF	O
baketa	VAUX	VAUX	O
nu	PSP	PSP	O
party	FW	FW	O
donu	PSP	PSP	O
keperhie	VBP	VBP	O
la	PSP	PSP	O
par	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
party	FW	FW	O
nunu	PSP	PSP	O
Rio	NNP	NNP	B_PER
chüwate	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Tsie	RB	RB	O
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
kethau	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
Rio	NNP	NNP	B_PER
krüta	NN	NN	O
geinu	PSP	PSP	O
dzieyhakelie	VBG	VBG	O
nu	PSP	PSP	O
kuolie	VBG	VBG	O
derei	CC	CC	O
party	FW	FW	O
chükhowaketuo	VBF	VBF	O
nu	PSP	PSP	O
baketa	VBN	VBN	O
pu	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
puo	PRP$	PRP$	O
whuowate	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Rio	NNP	NNP	B_PER
chüwaketau	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
party-u	NN-DT	NN-DT	O
bie	CST	CST	O
kethachü	VBP	VBP	O
sewate	INTF	INTF	O
.	.	.	O
			
NPF	NNP	NNP	B_ORG
President-e	FW-ERG	FW-ERG	O
molie	NEG	NEG	O
kenjüketa	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
Rio	NNP	NNP	B_PER
chüwata	VBN	VBN	O
mecie	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
NPF	NNP	NNP	B_ORG
nunu	PSP	PSP	O
Rio	NNP	NNP	B_PER
chükewa	VBN	VBN	O
mhietatuo	VBF	VBF	O
ikecüu	COMP	COMP	O
mo	NEG	NEG	O
derei	CC	CC	O
hau	DEM-DT	DEM-DT	O
geinu	PSP	PSP	O
sede	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
keti	VBP	VBP	O
kege	VBP	VBP	O
zo	RBRP	RBRP	O
phi	VBP	VBP	O
teicie	NN	NN	O
2017	CD	CD	O
cie	NN	NN	O
dzüyhakelieu	NN-DT	NN-DT	O
tsotuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
NPF	NNP	NNP	B_ORG
nunu	PSP	PSP	O
Rio	NNP	NNP	B_PER
khawaketa	VBN	VBN	O
puo	PRP$	PRP$	O
party	FW	FW	O
kesa	JJ	JJ	O
huo	PRNI	PRNI	O
pesielie	VBG	VBG	O
vi	VAUX	VAUX	O
morei	CC	CC	O
NPF	NNP	NNP	B_ORG
kemo	NEG	NEG	O
party	FW	FW	O
kekrei	JJ	JJ	O
rei	RBRP	RBRP	O
ze	PSP	PSP	O
mhachüta	VBN	VBN	O
mecie	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
NPF	NNP	NNP	B_ORG
President	FW	FW	O
Dr.	NN	NN	O
Shürhozelie	NNP	NNP	B_PER
,	,	,	O
Midan	NN	NN	O
Kilonser	NN	NN	O
TR	NNPC	NNPC	B_PER
Zeliang	NNP	NNP	I_PER
mu	CC	CC	O
MP	NNP	NNP	O
Neiphiu	NNPC	NNPC	B_PER
Rio	NNP	NNP	I_PER
uko	PRP	PRP	O
Tenyimia	NNP	NNP	O
phre	QF	QF	O
mu	CC	CC	O
uko	PRP	PRP	O
thuo	EPH	EPH	O
krüta	NN	NN	O
chü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
politics	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
keti	VBP	VBP	O
kegezhie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Ler	FW	FW	O
kikruu	NN-DT	NN-DT	O
nunu	PSP	PSP	O
sede	VBP	VBP	O
parketa	VBN	VBN	O
sie	PSP	PSP	O
keperhie	VBP	VBP	O
pesuo	JJ	JJ	O
se	INTF	INTF	O
votalie	VBG	VBG	O
kevi	JJ	JJ	O
puo	QF	QF	O
khrü	VBP	VBP	O
ngu	VBP	VBP	O
bate	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Tsie	RB	RB	O
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
kethau	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
bie	CST	CST	O
kelelie	VBG	VBG	O
lho	NEG	NEG	O
derei	CC	CC	O
teicie	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
di	CC	CC	O
puotie	NN	NN	O
sie	PSP	PSP	O
dzieyha	NN	NN	O
peba	VBP	VBP	O
latuo	RB	RB	O
mu	CC	CC	O
süu	DEM-DT	DEM-DT	O
nu	PSP	PSP	O
keti	VBP	VBP	O
perethotatuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Dzieyhakelie	VBG	VBG	O
la	PSP	PSP	O
dojü	VBP	VBP	O
vokecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
nu	PSP	PSP	O
party	FW	FW	O
kesa	JJ	JJ	O
pesie	VBP	VBP	O
shierei	RB	RB	O
mo	NEG	NEG	O
shierei	RB	RB	O
keti	VBP	VBP	O
pere	JJ	JJ	O
se	INTF	INTF	O
phitatuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Krütamia	NN	NN	O
kethukezhüu	JJ	JJ	O
nu	PSP	PSP	O
mechüu	NN-DT	NN-DT	O
rei	RBRP	RBRP	O
teshüpie	VBP-LV	VBP-LV	O
keze	RB	RB	O
sawalie	VBG	VBG	O
kevi	JJ	JJ	O
kerürei	JJ	JJ	O
kezhatho	JJS	JJS	O
puo	QF	QF	O
.	.	.	O
			
Teicie	NN	NN	O
2014	CD	CD	O
cie	NN	NN	O
Lok	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
dzieyhakelie	VBG	VBG	O
nu	PSP	PSP	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
ka	VBP	VBP	O
pesuo	JJ	JJ	O
seketa	INTF	INTF	O
sie	PSP	PSP	O
State	FWC	FWC	O
Assembly	FW	FW	O
dzieyhakelieko	NNS	NNS	O
ka	VBP	VBP	O
pesuo	JJ	JJ	O
zo	RBRP	RBRP	O
vortazhie	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
State	FW	FW	O
sourou	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
ketha	VBP	VBP	O
zote	RBRP	RBRP	O
.	.	.	O
			
BJP	NNP	NNP	B_ORG
tuo	VBP	VBP	O
pedzü	RB	RB	O
khozhü	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
kemerü	NN	NN	O
nyi	JJ	JJ	O
se	INTF	INTF	O
ba	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
State	FW	FW	O
dia	QF	QF	O
mu	CC	CC	O
Union	FW	FW	O
territory	FW	FW	O
puo	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
dzieyha	NN	NN	O
khakeshü	VBN	VBN	O
nu	PSP	PSP	O
BJP	NNP	NNP	B_ORG
Assam	NNP	NNP	B_LOC
nu	PSP	PSP	O
kuolie	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
State	FW	FW	O
kenie	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
vor	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
ka	VBP	VBP	O
phrete	QF	QF	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
dzieyha	NN	NN	O
khapie	VBP-LV	VBP-LV	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
mu	CC	CC	O
BJP	NNP	NNP	B_ORG
nie	DT	DT	O
ketsüu	VBP	VBP	O
mehoshü	VBN	VBN	O
ro	CC	CC	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
kra	JJ	JJ	O
bakecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
ngulie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
West	NNPC	NNPC	B_LOC
Bengal	NNP	NNP	I_LOC
nu	PSP	PSP	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
voketa	VBN	VBN	O
Assembly	FW	FW	O
dzieyhakelie	VBG	VBG	O
nu	PSP	PSP	O
theba	NN	NN	O
42	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
kuolie	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
tsieu	RB	RB	O
va	NN	NN	O
theba	NN	NN	O
44	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
kuolie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Mu	CC	CC	O
BJP	NNP	NNP	B_ORG
theba	NN	NN	O
3	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
rübei	JJ	JJ	O
kuolie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Tamil	NNPC	NNPC	B_LOC
Nadu	NNP	NNP	I_LOC
nu	PSP	PSP	O
BJP	NNP	NNP	B_ORG
candidate	FW	FW	O
puorei	PRNI	PRNI	O
kuolie	VBG	VBG	O
mo	NEG	NEG	O
derei	CC	CC	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
mu	CC	CC	O
DMK	NNP	NNP	O
nie	DT	DT	O
theba	NN	NN	O
99	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
kuolie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Kerala	NNP	NNP	O
nu	PSP	PSP	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
bu	CST	CST	O
taze	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
UDF	NNPC	NNPC	O
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
kevor-u	NN-DT	NN-DT	O
Left	FW	FW	O
kro-u	NN-DT	NN-DT	O
bu	CST	CST	O
penyüwate	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Derei	CC	CC	O
theba	NN	NN	O
140	QF	QF	O
keba	VBP	VBP	O
donu	PSP	PSP	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
kro-u	NN-DT	NN-DT	O
theba	NN	NN	O
47	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
kuolie	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
BJP	NNP	NNP	B_ORG
theba	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
rübei	JJ	JJ	O
kuolie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Puduchery	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
theba	NN	NN	O
30	QF	QF	O
keba	VBP	VBP	O
nu	PSP	PSP	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
kro-u	NN-DT	NN-DT	O
theba	NN	NN	O
17	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
kuolie	VBG	VBG	O
di	CC	CC	O
sorkari	NN	NN	O
pesielie	VBG	VBG	O
kevi	VAUX	VAUX	O
nu	PSP	PSP	O
thate	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Assam	NNP	NNP	B_LOC
nu	PSP	PSP	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
nu	PSP	PSP	O
teicie	NN	NN	O
15	QF	QF	O
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
vor	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
BJP	NNP	NNP	B_ORG
bu	CST	CST	O
tsieu	RB	RB	O
va	NN	NN	O
therietho	JJ	JJ	O
chü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
penyüwate	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Assam	NNP	NNP	B_LOC
nu	PSP	PSP	O
theba	NN	NN	O
126	QF	QF	O
kebau	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
nu	PSP	PSP	O
BJP	NNP	NNP	B_ORG
bu	CST	CST	O
taze	VBP	VBP	O
ketha	VBP	VBP	O
AGP	NNP	NNP	B_ORG
mu	CC	CC	O
Bodoland	NNPC	NNPC	B_LOC
People's	FWC	FWC	O
Front	FW	FW	O
(	(	(	O
BPF	NNP	NNP	B_ORG
)	)	)	O
kro-u	NN-DT	NN-DT	O
theba	NN	NN	O
86	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
kuolie	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
theba	NN	NN	O
24	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
rübei	JJ	JJ	O
kuolie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
State	FW	FW	O
pengouko	NNS	NNS	O
nu	PSP	PSP	O
dzieyhakelie	VBG	VBG	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
mehoshü	VBN	VBN	O
ro	CC	CC	O
BJP	NNP	NNP	B_ORG
Assam	NNP	NNP	B_LOC
nu	PSP	PSP	O
kuolie	VBG	VBG	O
derei	CC	CC	O
thechü	NN	NN	O
kekreiko	JJ-DT	JJ-DT	O
nu	PSP	PSP	O
chü	VBP	VBP	O
pevilie	VBG	VBG	O
mo	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Congress	NNP	NNP	B_ORG
Puduchery	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
kuolie	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
West	NNPC	NNPC	B_LOC
Bengal	NNP	NNP	I_LOC
nu	PSP	PSP	O
mu	CC	CC	O
Tamil	NNPC	NNPC	B_LOC
Nadu	NNP	NNP	I_LOC
nu	PSP	PSP	O
thiedzü	RB	RB	O
ki	PSP	PSP	O
chü	VBP	VBP	O
pevi	JJ	JJ	O
kuolie	VBG	VBG	O
derei	CC	CC	O
state	FW	FW	O
kenie	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
kaketa	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
ka	VBP	VBP	O
pesuo	JJ	JJ	O
seketa	INTF	INTF	O
nu	PSP	PSP	O
tha	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Congress	NNP	NNP	B_ORG
ka	VBP	VBP	O
vorzhü	VBN	VBN	O
zo	RBRP	RBRP	O
mu	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
State	FW	FW	O
sourou	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
sorkari	NN	NN	O
ketha	VBP	VBP	O
zote	RBRP	RBRP	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
puo	PRP$	PRP$	O
mvüdze	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
tuokecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
la	PSP	PSP	O
kakezhü	VBN	VBN	O
donu	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
thechü	NN	NN	O
kekra	JJ	JJ	O
nu	PSP	PSP	O
kuo	JJ	JJ	O
laliezhü	RB	RB	O
zo	RBRP	RBRP	O
.	.	.	O
			
Ato	NN	NN	O
Kilonser	NN	NN	O
Narendra	NNPC	NNPC	B_PER
Modi	NNP	NNP	I_PER
kuo	JJ	JJ	O
se	INTF	INTF	O
di	CC	CC	O
mhachükezhü	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
mhakekra	NN-JJ	NN-JJ	O
pfüpha	VBP	VBP	O
palie	VBG	VBG	O
ba	EX	EX	O
derei	CC	CC	O
huora	RB	RB	O
shükenyielie	VBG	VBG	O
ba	EX	EX	O
mo	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Voketa	VBN	VBN	O
dzieyha	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
BJP-e	NNP-ERG	NNP-ERG	B_ORG
Bihar	NNP	NNP	B_LOC
nu	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
chü	VBP	VBP	O
pevilie	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
chüsechü	VBP	VBP	O
zorei	CC	CC	O
West	NNPC	NNPC	B_LOC
Bengal	NNP	NNP	I_LOC
mu	CC	CC	O
Tamil	NNPC	NNPC	B_LOC
Nadu	NNP	NNP	I_LOC
nie	DT	DT	O
nu	PSP	PSP	O
mhapuorei	PRNI	PRNI	O
chülie	VBG	VBG	O
mote	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Congress	NNP	NNP	B_ORG
kuo	JJ	JJ	O
par	VBP	VBP	O
sorkari	NN	NN	O
sekelie	VBG	VBG	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
kholie	VBG	VBG	O
ba	EX	EX	O
mote	NEG	NEG	O
derei	CC	CC	O
puo	PRP	PRP	O
thuo	EPH	EPH	O
puo	PRP$	PRP$	O
tha	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
thalie	VBG	VBG	O
ba	EX	EX	O
zo	RBRP	RBRP	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
puotei	NN	NN	O
huo	PRNI	PRNI	O
sa	RBRP	RBRP	O
hai	DT	DT	O
phi	VBP	VBP	O
ro	CC	CC	O
Congress	NNP	NNP	B_ORG
kuo	JJ	JJ	O
la	PSP	PSP	O
parlietuo	VBF	VBF	O
mo	NEG	NEG	O
thachü	VBP	VBP	O
kuotatuo	VBF	VBF	O
shikecü	DUB	DUB	O
pulie	VBG	VBG	O
re	JJ	JJ	O
.	.	.	O
			
Congress	NNP	NNP	B_ORG
krütamia	NN	NN	O
u	PRP$	PRP$	O
thau	NN-DT	NN-DT	O
meho	VBP	VBP	O
kesa	JJ	JJ	O
lashü	RB	RB	O
di	CC	CC	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
kesa	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
vo	VBP	VBP	O
kemosie	CC	CC	O
political	FW	FW	O
party	FW	FW	O
kerietho-u	JJS-DT	JJS-DT	O
mu	CC	CC	O
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
pekrathokecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
party-u	NN-DT	NN-DT	O
bie	CST	CST	O
petsa	JJ	JJ	O
miemie	RDP	RDP	O
vowalie	VBG	VBG	O
kevi	JJ	JJ	O
puo	QF	QF	O
nu	PSP	PSP	O
votazhie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
India	NNP	NNP	B_LOC
democracy	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
national	FWC	FWC	O
party	FW	FW	O
kemeyieko	NNS	NNS	O
puorei	PRNI	PRNI	O
kuo	JJR	JJR	O
sei	RB	RB	O
tuoya	VBP	VBP	O
mo	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
thachü	NN	NN	O
rei	RBRP	RBRP	O
sei	RB	RB	O
tuotaya	VBP	VBP	O
mo	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Seyie	NN	NN	O
kehoupuorei	RB	RB	O
puo	PRP$	PRP$	O
krüta	NN	NN	O
vi	JJ	JJ	O
ba	EX	EX	O
ro	CC	CC	O
u	PRP$	PRP$	O
themia	NN	NN	O
shüta	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
hüpie	VBP-LV	VBP-LV	O
keshürhei	JJ	JJ	O
se	VBP	VBP	O
thalieya	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
krüta	NN	NN	O
jü	NEG	NEG	O
ro	CC	CC	O
u	PRP$	PRP$	O
themia	NN	NN	O
kepfhü	VBP	VBP	O
kewhelie	VBG	VBG	O
simotaya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Mechüu	NN-DT	NN-DT	O
vilieketuo	VBF	VBF	O
krüta	NN	NN	O
kevimia	NN	NN	O
gei	PSP	PSP	O
ba	EX	EX	O
pekra	JJ	JJ	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
krütamia	NN	NN	O
u	PRP	PRP	O
kele	NN	NN	O
u	PRP$	PRP$	O
mharhü	NN	NN	O
kekrei	JJ	JJ	O
di	CC	CC	O
sie	PSP	PSP	O
kethuta	VBN	VBN	O
ro	CC	CC	O
miaümia	NN	NN	O
rei	RBRP	RBRP	O
bie	CST	CST	O
kemezhiewaya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
State	FW	FW	O
politics	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
krüta	NN	NN	O
puotsütho	NN	NN	O
kro	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
u	PRP	PRP	O
kele	NN	NN	O
kekrei	JJ	JJ	O
di	CC	CC	O
kethu	NN	NN	O
thate	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
haiphikecü	DT	DT	O
sie	PSP	PSP	O
miaümia	NN	NN	O
rei	RBRP	RBRP	O
bie	CST	CST	O
kenyie	VBP	VBP	O
sawa	RB	RB	O
lievi	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Politics	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
kekhrietho	JJ	JJ	O
rei	RBRP	RBRP	O
sei	RB	RB	O
tuolieya	VBP	VBP	O
mo	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
kengumvü	JJ	JJ	O
rei	RBRP	RBRP	O
sei	JJ	JJ	O
tuoya	VBP	VBP	O
mo	NEG	NEG	O
iya	COMP	COMP	O
.	.	.	O
			
Tsie	RB	RB	O
State	FW	FW	O
politics	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
u	PRP	PRP	O
Tenyimia	NNP	NNP	O
puotsü	NN	NN	O
kemeyieko	NNS	NNS	O
pfü	VBP	VBP	O
ba	EX	EX	O
mu	CC	CC	O
hai	DT	DT	O
ketha	VBP	VBP	O
teiu	RB	RB	O
nu	PSP	PSP	O
kethu	NN	NN	O
parketau	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
rünou	JJ	JJ	O
kemo	NEG	NEG	O
puo	QF	QF	O
.	.	.	O
			
Krütamia	NN	NN	O
mu	CC	CC	O
krütamia	NN	NN	O
sie	PSP	PSP	O
kethuta	VBN	VBN	O
ro	CC	CC	O
theca	NN	NN	O
jü	NEG	NEG	O
iya	COMP	COMP	O
,	,	,	O
mu	CC	CC	O
süla	CC	CC	O
krütamia	NN	NN	O
thuo	EPH	EPH	O
mhale	NN-VBP	NN-VBP	O
kesakelieu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
zo	RBRP	RBRP	O
.	.	.	O
			
Tenyimia	NNP	NNP	O
Midan	NN	NN	O
Kilonser	NN	NN	O
,	,	,	O
Lok	NNPC	NNPC	B_ORG
Sabha	NNP	NNP	I_ORG
MP	NNP	NNP	O
chü	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
ketha	VBP	VBP	O
party-u	FW-DT	FW-DT	O
President	FW	FW	O
chü	VBP	VBP	O
iba	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
haikeba	DT	DT	O
teiu	RB	RB	O
nu	PSP	PSP	O
kethu	NN	NN	O
thate	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Krütamia	NN	NN	O
keti	JJ	JJ	O
kethau	NN-DT	NN-DT	O
miali	NN	NN	O
nyie	NN	NN	O
mo	NEG	NEG	O
derei	CC	CC	O
puotsü	NN	NN	O
pfü	VBP	VBP	O
thakecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
la	PSP	PSP	O
phi	VBP	VBP	O
kethu	VBP	VBP	O
tha	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Uko	PRP$	PRP$	O
mialiu	NN-DT	NN-DT	O
kezeviya	VBP	VBP	O
lievi	VAUX	VAUX	O
morei	RB	RB	O
lievi	VAUX	VAUX	O
derei	CC	CC	O
süu	DEM-DT	DEM-DT	O
la	PSP	PSP	O
mo	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
thenyieu	NN-DT	NN-DT	O
keti	VBP	VBP	O
tha	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Mu	CC	CC	O
keti	VBP	VBP	O
parketa	VBN	VBN	O
sie	PSP	PSP	O
huoniehuo	PRC	PRC	O
gei	PSP	PSP	O
kethesuo	JJ	JJ	O
di	CC	CC	O
luuhau	DEM-DT	DEM-DT	O
pu	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
thezho	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
luuhau	NN-DT	NN-DT	O
chü	VBP	VBP	O
batalie	VBG	VBG	O
vi	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Krütamia	NN	NN	O
u	PRP$	PRP$	O
sieketha	VBP	VBP	O
nyi	VBP	VBP	O
phre	QF	QF	O
,	,	,	O
huomia	PRNI	PRNI	O
themia	NN	NN	O
kra	JJ	JJ	O
tuo	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
huo	PRNI	PRNI	O
tsatuo	VBF	VBF	O
,	,	,	O
u	PRP$	PRP$	O
ketha	NN	NN	O
rei	RBRP	RBRP	O
jütalie	NEG	NEG	O
kenjü	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
u	PRP$	PRP$	O
ketshe	NN	NN	O
rei	RBRP	RBRP	O
nyi	JJ	JJ	O
phre	QF	QF	O
.	.	.	O
			
NPF	NNP	NNP	B_ORG
va	NN	NN	O
se	CD	CD	O
rüso	VBP	VBP	O
kuo	JJ	JJ	O
rüso	VBP	VBP	O
par	VBP	VBP	O
sorkari	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
tha	EX	EX	O
mu	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
tsüphrüu	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
liro	CC	CC	O
mhakipuorei	RB	RB	O
rüsierünyielie	VBG	VBG	O
thenyü	NN	NN	O
kemo	NEG	NEG	O
nu	PSP	PSP	O
tha	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
party	FW	FW	O
donu	PSP	PSP	O
kelakreikecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
par	VBP	VBP	O
baketa	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
party	FW	FW	O
nunu	PSP	PSP	O
huoniehuo	PRC	PRC	O
kelhikecüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
sede	VBP	VBP	O
bate	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Tsiedoki	RB	RB	O
nu	PSP	PSP	O
NPF	NNP	NNP	B_ORG
nunu	PSP	PSP	O
Home	FW	FW	O
Kilonser	NN	NN	O
chükevor	VBP	VBP	O
Imkong	NNP	NNP	O
L.Imchen	NNP	NNP	O
khawa	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
Neiphiu	NNPC	NNPC	B_PER
Rio	NNP	NNP	I_PER
kha	VBP	VBP	O
lawate	RB	RB	O
.	.	.	O
			
DAN	NNPC	NNPC	B_ORG
sorkari	NN	NN	I_ORG
nu	PSP	PSP	O
NPF	NNPC	NNPC	B_ORG
party	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
krüta	NN	NN	O
kekuomia	NN	NN	O
kro	NN	NN	O
puo	QF	QF	O
Kilonser	NN	NN	O
chü	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
kuo	JJ	JJ	O
sekecü	INTF	INTF	O
kro	CC	CC	O
puo	PRP$	PRP$	O
Kilonser	NN	NN	O
chü	VBP	VBP	O
mo	NEG	NEG	O
di	CC	CC	O
opposition	FW	FW	O
nu	PSP	PSP	O
bakecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
kemhie	PSP	PSP	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
chazou	NN	NN	O
kenguu	VBP	VBP	O
nu	PSP	PSP	O
NPF	NNP	NNP	B_ORG
donu	PSP	PSP	O
kezevi	NN	NN	O
lalieketa	VBN	VBN	O
phrashüwate	VBG	VBG	O
derei	CC	CC	O
lukhro	RB	RB	O
mhie	DUB	DUB	O
mo	NEG	NEG	O
ba	EX	EX	O
zo	RBRP	RBRP	O
mu	CC	CC	O
tsie	RB	RB	O
krüta	NN	NN	O
kemeyiemia	NN	NN	O
huo	PRNI	PRNI	O
khawate	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
kediezelie	VBG	VBG	O
kemo	NEG	NEG	O
huo	PRNI	PRNI	O
rei	RBRP	RBRP	O
sa	RBRP	RBRP	O
kha	VBP	VBP	O
sa	RBRP	RBRP	O
volie	VBG	VBG	O
vi	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Tsie	RB	RB	O
keti	NN	NN	O
kethau	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
teshüpfü	VBP	VBP	O
zo	RBRP	RBRP	O
phi	VBP	VBP	O
Assembly	FW	FW	O
dzieyhakelieu	NN-DT	NN-DT	O
tsotuo	VBF	VBF	O
mu	CC	CC	O
sidi	CC	CC	O
lutsahatsa	RB	RB	O
rei	RBRP	RBRP	O
chüsechü	VBP	VBP	O
kethu	VBP	VBP	O
latuo	RB	RB	O
.	.	.	O
			
Party	FW	FW	O
mu	CC	CC	O
sorkari	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
u	PRP	PRP	O
kele	NN	NN	O
kekreikecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
la	PSP	PSP	O
kethu	VBP	VBP	O
tha	EX	EX	O
derei	CC	CC	O
u	PRP$	PRP$	O
themia	NN	NN	O
thuo	EPH	EPH	O
puotsü	VBP	VBP	O
pfü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
kethu	VBP	VBP	O
tha	EX	EX	O
,	,	,	O
süla	CC	CC	O
keyieta	JJ	JJ	O
ro	CC	CC	O
u	PRP	PRP	O
thuo	EPH	EPH	O
u	PRP	PRP	O
pekawatuo	JJ	JJ	O
.	.	.	O
			
U	PRP	PRP	O
thuo	EPH	EPH	O
u	PRP	PRP	O
donu	PSP	PSP	O
kethu	NN	NN	O
pekrashü	JJ	JJ	O
ro	CC	CC	O
huora	RB	RB	O
puo	PRP$	PRP$	O
mia	NN	NN	O
krenyü	JJ	JJ	O
sa	RBRP	RBRP	O
chüshü	VBN	VBN	O
ba	EX	EX	O
mecie	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
U	PRP$	PRP$	O
krütamia	NN	NN	O
sietha	NN	NN	O
kemeteishü	VBN	VBN	O
zhü	EX	EX	O
derei	CC	CC	O
u	PRP	PRP	O
thuo	EPH	EPH	O
u	PRP	PRP	O
geinu	PSP	PSP	O
mhapfü	VBP	VBP	O
pekruowa	VBN	VBN	O
molieketuo	VBF	VBF	O
le	VBP	VBP	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Lhenu	NN	NN	O
teilau	NN-DT	NN-DT	O
rüdizhü	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
voketa	VBN	VBN	O
teiko	NNS	NNS	O
nu	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
puotei	NN	NN	O
puotei	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
rüdi	VBP	VBP	O
vorzhü	VBN	VBN	O
zo	RBRP	RBRP	O
.	.	.	O
			
Lhenu	NN	NN	O
teiu	RB	RB	O
rüdishü	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
themia	NN	NN	O
mhatho	NN	NN	O
la	PSP	PSP	O
lhenu	NN	NN	O
kepeka	VBP	VBP	O
siertaya	VBP	VBP	O
.	.	.	O
			
Sei	NN	NN	O
ketsako	NNS	NNS	O
vawa	VBN	VBN	O
,	,	,	O
rünyo	NN	NN	O
thieshü	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
dzüchako	NNS	NNS	O
bie	CST	CST	O
kedikeshü	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
teirü	NN	NN	O
teikhrie	NN	NN	O
mha	NN	NN	O
pekashü	VBN	VBN	O
ro	CC	CC	O
theme	NN	NN	O
mu	CC	CC	O
dzüdi	NN	NN	O
pesiewa	VBN	VBN	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Rünako	NNS	NNS	O
nu	PSP	PSP	O
ki	NN	NN	O
chü	VBP	VBP	O
pekra	JJ	JJ	O
kuota	VBN	VBN	O
,	,	,	O
ketsa	JJ	JJ	O
tuo	VBP	VBP	O
mota	NEG	NEG	O
mu	CC	CC	O
nuolhou	NN	NN	O
krakezhü	VBN	VBN	O
ze	PSP	PSP	O
di	CC	CC	O
themia	NN	NN	O
mhathoko	NNS	NNS	O
kraketa	JJ	JJ	O
la	PSP	PSP	O
teirü	NN	NN	O
pekrakeshü	VBN	VBN	O
ki	PSP	PSP	O
dzüu	NN-DT	NN-DT	O
kru	NN	NN	O
kewhuothorketa	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
mha	NN	NN	O
pekawa	JJ	JJ	O
bate	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Rünamia	NN	NN	O
seiketsako	NNS	NNS	O
vapie	VBP-LV	VBP-LV	O
liecie	VBP	VBP	O
molie	NEG	NEG	O
kenjü	NEG	NEG	O
,	,	,	O
nuolhou	NN	NN	O
kraketa	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
phethie	VBP	VBP	O
pie	LV	LV	O
ki	PSP	PSP	O
kesa	JJ	JJ	O
chü	VBP	VBP	O
molie	NEG	NEG	O
kenjü	NEG	NEG	O
,	,	,	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
kehielieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
kemewi	JJ	JJ	O
pevilieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
chadu	NN	NN	O
kesa	JJ	JJ	O
thie	RB	RB	O
molie	NEG	NEG	O
kenjü	NEG	NEG	O
.	.	.	O
			
Sirei	CC	CC	O
mha	NN	NN	O
hako	DT	DT	O
chü	VBP	VBP	O
kevo	VBP	VBP	O
nu	PSP	PSP	O
lhenu	NN	NN	O
kijüu	NN-DT	NN-DT	O
bie	CST	CST	O
pesuowa	VBN	VBN	O
molieketuo	VBF	VBF	O
keleu	NN-DT	NN-DT	O
se	VBP	VBP	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
kemosie	CC	CC	O
u	PRP	PRP	O
thuo	EPH	EPH	O
u	PRP	PRP	O
peka	JJ	JJ	O
sewalie	INTF	INTF	O
vi	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Lhenu	NN	NN	O
teiu	RB	RB	O
teirü	NN	NN	O
pekrakecü	JJ	JJ	O
mu	CC	CC	O
rü	VBP	VBP	O
petsakecü	JJ	JJ	O
themia	NN	NN	O
mhatho	NN	NN	O
geinu	PSP	PSP	O
mhapuorei	PRNI	PRNI	O
chülie	VBG	VBG	O
kenjü	NEG	NEG	O
derei	CC	CC	O
themia	NN	NN	O
mhatho	NN	NN	O
geinu	PSP	PSP	O
lhenu	NN	NN	O
teiu	NN-DT	NN-DT	O
bie	CST	CST	O
kekrüwa	JJ	JJ	O
kebako	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
kha	VBP	VBP	O
lievi	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Kijüthou	NN	NN	O
rünako	NNS	NNS	O
dzüdi	NN	NN	O
la	PSP	PSP	O
kemichie	NN	NN	O
jü	NEG	NEG	O
derei	CC	CC	O
khriedi	NN	NN	O
mu	CC	CC	O
theme	NN	NN	O
la	PSP	PSP	O
kemichie	NN	NN	O
nyithor	RBS	RBS	O
.	.	.	O
			
Teirü	NN	NN	O
teikhrie	NN	NN	O
pekrakeshü	VBN	VBN	O
teiki	RB	RB	O
mha	NN	NN	O
peka	JJ	JJ	O
sewa	INTF	INTF	O
molieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
thezho	NN	NN	O
rhü	NN	NN	O
se	VBP	VBP	O
par	VBP	VBP	O
mechü	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
mhachülie	NN-VBP	NN-VBP	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Siro	CC	CC	O
lhenu	NN	NN	O
kepekako	NNS	NNS	O
therhielieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
themiako	NNS	NNS	O
bu	CST	CST	O
lhenu	NN	NN	O
teiu	NN-DT	NN-DT	O
rüguolie	VBG	VBG	O
mu	CC	CC	O
themiako	NNS	NNS	O
pejülieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
dzüchako	NNS	NNS	O
khawa	VBN	VBN	O
molieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
noulie	VBG	VBG	O
pejü	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
mhachülie	NN-VBP	NN-VBP	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Lhenu	NN	NN	O
teiu	RB	RB	O
themia	NN	NN	O
pekawa	VBN	VBN	O
ba	EX	EX	O
mo	NEG	NEG	O
derei	CC	CC	O
themia	NN	NN	O
lhenu	NN	NN	O
kijüu	NN-DT	NN-DT	O
kebvükeshü	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
kepeka	VBP	VBP	O
ze	PSP	PSP	O
kese	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
kemezhielie	VBG	VBG	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
U	PRP$	PRP$	O
themia	NN	NN	O
mhale	NN-VBP	NN-VBP	O
pecie	RB	RB	O
di	CC	CC	O
lhenu	NN	NN	O
teirüdi	NN	NN	O
vorkezhüu	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
bu	CST	CST	O
mha	NN	NN	O
pekawa	VBN	VBN	O
molieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
mhachükeshü	VBN	VBN	O
geinu	PSP	PSP	O
lhou	VBP	VBP	O
rüü	JJ	JJ	O
mu	CC	CC	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
kehielietuo	VBF	VBF	O
.	.	.	O
			
Mialiu	NN-DT	NN-DT	O
mhale	NN-VBP	NN-VBP	O
kemomia	NN	NN	O
tsiu	CC	CC	O
u	PRP	PRP	O
thuo	EPH	EPH	O
u	PRP	PRP	O
yakeviu	NN-DT	NN-DT	O
rübei	JJ	JJ	O
leyakezhamia	COMPLX_RC	COMPLX_RC	O
mhathoko	NNS	NNS	O
bu	CST	CST	O
mechü	NN	NN	O
pekawa	VBN	VBN	O
molieketuo	VBF	VBF	O
la	PSP	PSP	O
u	PRP$	PRP$	O
meseu	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
pukezhüu	NN-DT	NN-DT	O
pu	VBP	VBP	O
phreshü	RB	RB	O
morosuo	VAUX	VAUX	O
.	.	.	O
			
Kijü	NN	NN	O
zieu	NN-DT	NN-DT	O
gei	PSP	PSP	O
themia	NN	NN	O
pie	LV	LV	O
lhithokechü	NN	NN	O
(	(	(	O
trafficking	FW	FW	O
)	)	)	O
kha	VBP	VBP	O
mu	CC	CC	O
tekezhü	VBN	VBN	O
donu	PSP	PSP	O
rei	RBRP	RBRP	O
lukhro	RB	RB	O
nu	PSP	PSP	O
mhachü	NN-VBP	NN-VBP	O
pekra	JJ	JJ	O
miemiezhü	VBN	VBN	O
zo	RBRP	RBRP	O
.	.	.	O
			
Lietho	NN	NN	O
kevi	JJ	JJ	O
pfhüpie	VBP-LV	VBP-LV	O
tsüketuo	VBF	VBF	O
morei	CC	CC	O
leshü	NN	NN	O
phrüketuo	VBF	VBF	O
pu	VBP	VBP	O
di	CC	CC	O
mhakejü	NN	NN	O
rünako	NNS	NNS	O
nunu	PSP	PSP	O
rüünuo	NN	NN	O
kemedzü	JJ	JJ	O
lau	PSP-DT	PSP-DT	O
kedo	NN	NN	O
ze	PSP	PSP	O
vo	VBP	VBP	O
nadiko	NNS	NNS	O
nu	PSP	PSP	O
thethekiko	NNS	NNS	O
nu	PSP	PSP	O
shükewa	VBN	VBN	O
thedze	NN	NN	O
kesuo	JJ	JJ	O
kra	JJ	JJ	O
sete	RB	RB	O
.	.	.	O
			
Tsiedokinu	RB	RB	O
Zeliang-mia	NNP-NN	NNP-NN	O
pfü	NNF	NNF	O
kenie	QF	QF	O
Delhi	NNP	NNP	B_LOC
nunu	PSP	PSP	O
shüphralie	VBG	VBG	O
di	CC	CC	O
ze	PSP	PSP	O
ura	NN	NN	O
lavorketa	RB	RB	O
thenamia	NN	NN	O
kitsanu	PSP	PSP	O
pushü	VBN	VBN	O
.	.	.	O
			
Ura	NN	NN	O
khenu	PSP	PSP	O
unie	PRP	PRP	O
pfhü	VBP	VBP	O
pejüketa	VBN	VBN	O
la	PSP	PSP	O
thenaki	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
FIR	FW	FW	O
rushü	VBN	VBN	O
di	CC	CC	O
pfhü	VBP	VBP	O
keba	VBP	VBP	O
nu	PSP	PSP	O
vo	VBP	VBP	O
Delhi	NNP	NNP	B_LOC
nunu	PSP	PSP	O
unie	PRP	PRP	O
ngulie	VBG	VBG	O
.	.	.	O
			
Mu	CC	CC	O
unie	PRP	PRP	O
zepie	VBP-LV	VBP-LV	O
thethekelie	VBG	VBG	O
nu	PSP	PSP	O
shüwaketa	VBN	VBN	O
mharhü	NN	NN	O
nu	PSP	PSP	O
bakecü	COMPLX-CC	COMPLX-CC	O
silie	VBG	VBG	O
,	,	,	O
sirei	CC	CC	O
thenyieu	NN-DT	NN-DT	O
nu	PSP	PSP	O
mhachükecümia	NN	NN	O
silie	VBG	VBG	O
kemo	NEG	NEG	O
la	PSP	PSP	O
mhakega	VBP	VBP	O
sa	RBRP	RBRP	O
vokezhü	VBN	VBN	O
thenamia	NN	NN	O
thuo	EPH	EPH	O
pushü	VBN	VBN	O
ba	EX	EX	O
.	.	.	O
			
Ciethie	DT	DT	O
Nepal	NNP	NNP	B_LOC
nu	PSP	PSP	O
kiükishü	NN	NN	O
shüdishü	VBN	VBN	O
di	CC	CC	O
mia	NN	NN	O
nyie	NN	NN	O
ker	QF	QF	O
mese	VAUX	VAUX	O
pesiawa	VBN	VBN	O
mu	CC	CC	O
mhapeka	NN-VBP	NN-VBP	O
peruowaketa	VBN	VBN	O
sie	PSP	PSP	O
themia	NN	NN	O
pie	LV	LV	O
thelhikechüu	NN-DT	NN-DT	O
keyiethor	RBS	RBS	O
baketa	VBN	VBN	O
US	NNP	NNP	B_ORG
State	FWC	FWC	I_ORG
