
Mmhonlumo NNP NNP B-PER
khawaketa VBN VBN O
la PSP PSP O
Kilonser NN NN O
morei CC CC O
Parliamentary FW FW O
Secretary-ko FW-DT FW-DT O
bu CST CST O
michie NN NN O
mu CC CC O
u PRP$ PRP$ O
kereilietuo VBF VBF O
. . . O

Mmhonlumo NNP NNP B-PER
khakewau NN-DT NN-DT O
BJP NNP NNP B-ORG
petsoukecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
mo NEG NEG O
derei CC CC O
mialiu NN-DT NN-DT O
mhathoko NNS NNS O
pejokecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
khawaketa VBN VBN O
zo RBRP RBRP O
. . . O

Midan NN NN O
Kilonser NN NN O
rei RBRP RBRP O
mhale NN-VBP NN-VBP O
kho JJ JJ O
mu CC CC O
ke JJ JJ O
ba EX EX O
di CC CC O
molie NEG NEG O
kenjüketa VBN VBN O
la PSP PSP O
Mmhonlumo NNP NNP B-PER
khawate VBG VBG O
. . . O

TR NNPC NNPC B-PER
Zeliang NNPC NNPC I-PER
sorkari NN NN O
dzevi NN NN O
la PSP PSP O
mhachüshü NN-VBP NN-VBP O
derei CC CC O
State FW FW O
peteu DT DT O
la PSP PSP O
vi JJ JJ O
phi INTF INTF O
mota NEG NEG O
lievi VAUX VAUX O
. . . O

Kekreilamonyü CC CC O
Nagaland NNP NNP B-LOC
liro CC CC O
raka NN NN O
mu CC CC O
development FW FW O
pie LV LV O
kerietho-u JJS-DT JJS-DT O
chüyakezha COMPLX_ADV COMPLX_ADV O
la RBMKR RBMKR O
. . . O

Kijü NN NN O
nu PSP PSP O
nuollhou NN NN O
kekratho-u JJS-DT JJS-DT O
mu CC CC O
kenieu QO-DT QO-DT O
China NNP NNP B-LOC
mu CC CC O
India NNP NNP B-LOC
nie NN NN O
dieu NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
khrietho NN NN O
mu CC CC O
kepero VBP VBP O
di CC CC O
thelhitheü NN NN O
chüya VBP VBP O
. . . O

Nuolhou NN NN O
krathor RBS RBS O
phrekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
lhithochüu NN-DT NN-DT O
meyathor RBS RBS O
phre QF QF O
mu CC CC O
kinyi NN NN O
chatsa NN NN O
ta VBP VBP O
vi JJ JJ O
se INTF INTF O
phrezhü VAUX VAUX O
. . . O

Seyienie NN NN O
zanuo NN NN O
mu CC CC O
kijü NN NN O
therie NN NN O
nyie NN NN O
kekra JJ JJ O
mecülie VBG VBG O
mo NEG NEG O
ba EX EX O
. . . O

Kijü NN NN O
Km NN NN O
3 QF QF O
, , , O
225 QF QF O
ketherie VBP VBP O
vo VBP VBP O
ba EX EX O
mu CC CC O
therie NN NN O
nyie NN NN O
la PSP PSP O
tsiekenuo RB RB O
huoniehuo PRC PRC O
pejo VBP VBP O
temo RB RB O
baya VBP VBP O
derei CC CC O
shügeshühie VBP VBP O
ketsü VBP VBP O
di CC CC O
kepfhesi VBP VBP O
kemezhü JJ JJ O
lalielie RB RB O
vorzhü VBN VBN O
. . . O

Seyienie NN NN O
therie NN NN O
nyie NN NN O
la PSP PSP O
teicie NN NN O
1962 CD CD O
cie NN NN O
terhü NN NN O
chü VBP VBP O
pere JJ JJ O
sewa INTF INTF O
mu CC CC O
süu DEM-DT DEM-DT O
sie PSP PSP O
terhü NN NN O
chü VBP VBP O
pere JJ JJ O
lakecü RB RB O
chü VBP VBP O
mo NEG NEG O
vorzhü VBN VBN O
. . . O

Tsur NNPC NNPC O
Arunachal NNPC NNPC B-LOC
Pradesh NNP NNP I-LOC
mu CC CC O
vo VBP VBP O
Jammu NNP NNP B-LOC
& SYM SYM I-LOC
Kashmir NNP NNP I-LOC
tsatie PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
ketherie VBP VBP O
ba EX EX O
mu CC CC O
bahurei CC CC O
Aksai NNPC NNPC B-PER
Chin NNP NNP I-PER
mu CC CC O
Ladakh FW FW B-LOC
tsatie PSP PSP O
therie NN NN O
mecü JJ JJ O
mo NEG NEG O
, , , O
süla CC CC O
kehoukipuorei JJ JJ O
kebou VBP VBP O
siertalie VBG VBG O
kevi VAUX VAUX O
nu PSP PSP O
baya VBP VBP O
. . . O

Siro CC CC O
Tibet NNPC NNPC O
China NNP NNP B-LOC
khro JJ JJ O
ba EX EX O
derei CC CC O
Tibetmia NNP NNP O
u PRP PRP O
thuo EPH EPH O
kreitaketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
voketa VBN VBN O
teicie NN NN O
1959 CD CD O
cie NN NN O
rüsie VBP VBP O
peto JJ JJ O
sier VBP VBP O
. . . O

Tibet FW FW O
nu PSP PSP O
kebvü VBP VBP O
sierketa VBN VBN O
la PSP PSP O
mia NN NN O
kekra JJ JJ O
kita VBN VBN O
chüta VBN VBN O
. . . O

Tibetmia NN NN O
krütau NN-DT NN-DT O
Dalai NNP NNP B-PER
Lama NNP NNP I-PER
rei RBRP RBRP O
mu CC CC O
kita NN NN O
kekra JJ JJ O
vor VBP VBP O
India NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
thechü NN NN O
lukihaki RB RB O
tuoya VBP VBP O
. . . O

Dalai NNPC NNPC B-PER
Lama NNP NNP I-PER
mu CC CC O
kitamia COMPLX_RC COMPLX_RC O
vor VBP VBP O
India NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
bakecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
China NNP NNP B-LOC
u PRP PRP O
neiya JJ JJ O
mo NEG NEG O
. . . O

Central FWC FWC B-ORG
sorkari-e NN-ERG NN-ERG I-ORG
Dalai NNPC NNPC B-PER
Lama NNP NNP I-PER
bu CST CST O
rüve VBP VBP O
Tawang NNP NNP B-LOC
( ( ( O
Arunachal NNP NNP B-LOC
) ) ) O
nu PSP PSP O
vorlie VBG VBG O
kevi JJ JJ O
chükeshü VBN VBN O
la PSP PSP O
China NNP NNP B-LOC
panya VBP VBP O
tha EX EX O
. . . O

Siro CC CC O
India NNP NNP B-LOC
rei RBRP RBRP O
Pakistan NNP NNP B-LOC
ze PSP PSP O
kezevi NN NN O
mo NEG NEG O
. . . O

Kashmir NNP NNP B-LOC
tsatie PSP PSP O
Pakistan NNP NNP B-LOC
mu CC CC O
China NNP NNP B-LOC
nie DT DT O
kenourhe VBP VBP O
se VBP VBP O
di CC CC O
mhachü NN-VBP NN-VBP O
baya VBP VBP O
. . . O

India-e NNP-ERG NNP-ERG B-LOC
‘ FW FW O
terror FW FW O
’ FW FW O
mhathoko NNS NNS O
la PSP PSP O
Pakistan NNP NNP B-LOC
pejo VBP VBP O
peto JJ JJ O
tha EX EX O
mu CC CC O
China NNP NNP B-LOC
üse COMP COMP O
Pakistan NNP NNP B-LOC
yapieketa VBN VBN O
se VBP VBP O
di CC CC O
pejo VBP VBP O
tha EX EX O
. . . O

Kijüu NN-DT NN-DT O
bu CST CST O
Pakistan NNP NNP B-LOC
üse COMP COMP O
‘ FW FW O
terror FW FW O
’ QF QF O
khruohiyakezha COMPLX_RC COMPLX_RC O
Seyie NN NN O
puo QF QF O
ikecü COMP COMP O
phrashüwaketuo VBF VBF O
UN NNP NNP B-ORG
rüchü VBP VBP O
sie PSP PSP O
derei CC CC O
China NNP NNP B-LOC
sünu PSP PSP O
phir VBP VBP O
mvüte NEG NEG O
. . . O

Pakistan NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
keba VBP VBP O
JeM NNP NNP B-ORG
krütau NN-DT NN-DT O
Masood NNP NNP B-PER
Azhar NNP NNP I-PER
üse COMP COMP O
terrorist FW FW O
puo QF QF O
idi COMP COMP O
UN NNP NNP B-ORG
phrashüwatuoü VBP VBP O
sie PSP PSP O
derei CC CC O
süu DEM-DT DEM-DT O
nu PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
China NNP NNP B-LOC
mvüte NEG NEG O
. . . O

India NNP NNP B-LOC
Tibet FW FW O
yapiekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
mu CC CC O
China NNP NNP B-LOC
Pakistan NNP NNP B-LOC
yapiekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
Seyienie NN NN O
kezevilie VBG VBG O
kenjü NEG NEG O
ba EX EX O
. . . O

Sizo CC CC O
kemo NEG NEG O
Seyienie NN NN O
kinyi NN NN O
chatsa NN NN O
keriekie VBP VBP O
chü VBP VBP O
di CC CC O
kemetsa VBP VBP O
tha EX EX O
mu CC CC O
chüsechü VBP VBP O
di CC CC O
kekhokie JJ JJ O
chü VBP VBP O
tha EX EX O
. . . O

India-e NNP-ERG NNP-ERG B-LOC
terror FW FW O
nyieko NNS NNS O
la PSP PSP O
Pakistan NNP NNP B-LOC
pejo VBP VBP O
peto JJ JJ O
tha EX EX O
, , , O
mu CC CC O
China NNP NNP B-LOC
Pakistan NNP NNP B-LOC
yapiekeshü VBN VBN O
la PSP PSP O
mhachü NN-VBP NN-VBP O
pesuo JJ JJ O
sewa INTF INTF O
bate VAUX VAUX O
. . . O

Pakistan NNP NNP B-LOC
yapiekeshü VBN VBN O
la PSP PSP O
India NNP NNP B-LOC
u PRP PRP O
nei JJ JJ O
mo NEG NEG O
di CC CC O
China NNP NNP B-LOC
vienyako NNS NNS O
se VBP VBP O
ler VBP VBP O
India NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
zekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
khawaketuo VBF VBF O
thedze NN NN O
dieyieko NNS NNS O
nu PSP PSP O
pushü VBN VBN O
. . . O

Mhanu CC CC O
China NNP NNP B-LOC
vienya NN NN O
se VBP VBP O
ler VBP VBP O
India NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
zekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
khawaketa VBN VBN O
sie PSP PSP O
Seyienie NN NN O
khrietho NN NN O
chükebau COMPLX_RC COMPLX_RC O
bie CST CST O
pesuowatuo VBF VBF O
mu CC CC O
u PRP$ PRP$ O
donu PSP PSP O
mhakere NN-JJ NN-JJ O
siertaketuo VBF VBF O
thededie NN NN O
khashü VBN VBN O
. . . O

China NNP NNP B-LOC
nuolhou NN NN O
krathorkecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
mhanya NN NN O
puoma NN NN O
kemeyieko NNS NNS O
chülieya VBP VBP O
mu CC CC O
mhanya NN NN O
puoma NN NN O
kemeyieko NNS NNS O
se VBP VBP O
ler VBP VBP O
India NNP NNP B-LOC
nunu PSP PSP O
zelieya VBP VBP O
. . . O

Mhanu CC CC O
China NNP NNP B-LOC
vienyako NNS NNS O
India NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
zekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
khakeshü VBN VBN O
sie PSP PSP O
China NNP NNP B-LOC
kinyiu NN-DT NN-DT O
bie CST CST O
pesuo JJ JJ O
sewatuo INTF INTF O
. . . O

Seyienie NN NN O
kenousi JJ JJ O
ba EX EX O
morokesuo NN NN O
leya VBP VBP O
derei CC CC O
huoniehuo PRC PRC O
ngumvümia NN NN O
yapiekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
mhielie VBG VBG O
kenjü NEG NEG O
tha EX EX O
. . . O

Mechü NN NN O
nu PSP PSP O
nounyü NN NN O
nyi VBP VBP O
, , , O
thenou NN NN O
mhasi NN NN O
nyi VBP VBP O
mu CC CC O
krüta NN NN O
peyu NN NN O
vikecümia COMPLX_RC COMPLX_RC O
bu CST CST O
krüta NN NN O
chüya VBP VBP O
. . . O

Krüta NN NN O
kevimia NN NN O
mechüu NN-DT NN-DT O
khrieya VBP VBP O
mu CC CC O
süla CC CC O
u PRP$ PRP$ O
thau NN-DT NN-DT O
khreshü VBN VBN O
di CC CC O
mechü NN NN O
dzevi NN NN O
la PSP PSP O
mhachüshüya VBP VBP O
. . . O

Krüta NN NN O
kevimia NN NN O
kekra JJ JJ O
diekepu NN NN O
nu PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
vi JJ JJ O
seya INTF INTF O
derei CC CC O
huomia PRNI PRNI O
liro CC CC O
dieu NN-DT NN-DT O
pu VBP VBP O
vise VBP VBP O
morei CC CC O
u PRP$ PRP$ O
mhatho-u NN-DT NN-DT O
pecü JJ JJ O
mu CC CC O
shürhi VBP VBP O
seya INTF INTF O
. . . O

Tsie RB RB O
teiu NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
krüta NN NN O
kevi JJ JJ O
bahurei CC CC O
kedietho NN NN O
, , , O
mechü NN NN O
khriekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
se VBP VBP O
morosuo VAUX VAUX O
bei INTF INTF O
ba VAUX VAUX O
. . . O

India NNP NNP B-LOC
Ato NN NN O
Kilonser NN NN O
chükevor VBP VBP O
Indira NNP NNP B-PER
Gandhi-e NNP-ERG NNP-ERG I-PER
“ NNP NNP O
themia NN NN O
kelhou NN NN O
nu PSP PSP O
la PSP PSP O
kenie QF QF O
ba EX EX O
, , , O
huomia PRNI PRNI O
mhatho-u NN-DT NN-DT O
chüya VBP VBP O
mu CC CC O
kekrei JJ JJ O
huo PRNI PRNI O
thezau NN-DT NN-DT O
pfhüya VBP VBP O
“ NNP NNP O
idi COMP COMP O
pushü VBN VBN O
. . . O

Mu CC CC O
hau DEM-DT DEM-DT O
kemhie PSP PSP O
di CC CC O
huomia PRNI PRNI O
mechüu NN-DT NN-DT O
la PSP PSP O
nounyü NN NN O
ketho-u NN-DT NN-DT O
tuo VBP VBP O
mo NEG NEG O
derei CC CC O
thezau NN-DT NN-DT O
pfü VBP VBP O
nyükecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
krüta NN NN O
pieu NN-DT NN-DT O
pfükecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
rei RBRP RBRP O
nyiya VBP VBP O
. . . O

Ketholeshü NN NN O
nu PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
tekuo RB RB O
kepfhe NN NN O
kevimia NN NN O
u PRP PRP O
kuoko NNS NNS O
la PSP PSP O
u PRP$ PRP$ O
phou NN NN O
khashüya VBP VBP O
derei CC CC O
kemomia NN NN O
Losha NN NN O
prei JJ JJ O
di CC CC O
tatayakezha COMPLX_RC COMPLX_RC O
pushü VBN VBN O
. . . O

Krüta NN NN O
kevimia NN NN O
mhakipuorei RB RB O
thezau NN-DT NN-DT O
pfhükecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
mhachü NN-VBP NN-VBP O
thaya VBP VBP O
mo NEG NEG O
morei CC CC O
thepie VBP-LV VBP-LV O
kere JJ JJ O
u PRP$ PRP$ O
mese NN NN O
nu PSP PSP O
kephir VBP VBP O
teiki RB RB O
mhakipuorei RB RB O
pfüshü VBN VBN O
motaya NEG NEG O
mo NEG NEG O
. . . O

Siro CC CC O
mechüu NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
shierei RB RB O
krüta NN NN O
kevimia NN NN O
bu CST CST O
u PRP$ PRP$ O
kevitho-u NN-DT NN-DT O
se VBP VBP O
di CC CC O
mhachüshülieketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
kedieze VBP VBP O
, , , O
kesietha VBP VBP O
tsiu CC CC O
kenourhe NN NN O
di CC CC O
mhachüshü NN-VBP NN-VBP O
morosuo VAUX VAUX O
. . . O

Capuo QO QO O
nu PSP PSP O
leshü VBN VBN O
ro CC CC O
themia NN NN O
mhanyi NN-JJ NN-JJ O
mhakesi NN NN O
kra JJ JJ O
parta VBN VBN O
, , , O
süla CC CC O
mechüu NN-DT NN-DT O
rei RBRP RBRP O
krüta NN NN O
chü VBP VBP O
kethamia COMPLX_RC COMPLX_RC O
dieu NN-DT NN-DT O
kirei CC CC O
kekuomia NN NN O
dieu NN-DT NN-DT O
se VBP VBP O
pezha JJ JJ O
kuotayakezha COMPLX_ADV COMPLX_ADV O
la RBMKR RBMKR O
keshürhei JJ JJ O
ketho JJ JJ O
chü VBP VBP O
di CC CC O
mhachülie NN-VBP NN-VBP O
mo NEG NEG O
sa RBRP RBRP O
votazhie VBG VBG O
. . . O

Puotei NN NN O
kekra QF QF O
nu PSP PSP O
mechü NN NN O
krüta NN NN O
chüketuo VBF VBF O
nu PSP PSP O
kenyitho-u NN-DT NN-DT O
, , , O
leshü NN NN O
kesitho-u NN-DT NN-DT O
morei CC CC O
sorkari NN NN O
mereibou NN NN O
kezha JJ JJ O
kebau COMPLX_RC COMPLX_RC O
molie NEG NEG O
vi VAUX VAUX O
. . . O

U PRP PRP O
phruo VBP VBP O
puo PRP$ PRP$ O
nyikecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
mhachü NN-VBP NN-VBP O
pezhakelie VBG VBG O
morei CC CC O
mhanyikelie VBG VBG O
rei RBRP RBRP O
nyi VBP VBP O
mu CC CC O
sükemhie RB RB O
di CC CC O
puo PRP PRP O
thuo EPH EPH O
mhanyi NN-JJ NN-JJ O
se INTF INTF O
morei CC CC O
puo PRP$ PRP$ O
thau NN-DT NN-DT O
kho JJ JJ O
se INTF INTF O
mo NEG NEG O
shierei RB RB O
thenou NN NN O
mhasi NN NN O
se VBP VBP O
di CC CC O
mechüu NN-DT NN-DT O
la PSP PSP O
mhakevi NN-JJ NN-JJ O
chüshülie VBG VBG O
kevi JJ JJ O
thau NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
thaya VBP VBP O
. . . O

Tsie RB RB O
teiki NN NN O
ker QF QF O
puophi NN NN O
nu PSP PSP O
shierei RB RB O
morei CC CC O
kho JJ JJ O
puotsü NN NN O
gei PSP PSP O
shierei RB RB O
kedietho VBP VBP O
, , , O
mechü NN NN O
khriekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
mu CC CC O
nounyü NN NN O
nyikecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
krüta NN NN O
se VBP VBP O
morosuo VAUX VAUX O
bei INTF INTF O
ba VAUX VAUX O
. . . O

Thezau NN-DT NN-DT O
la PSP PSP O
krüta NN NN O
chünyüyakezhamia COMPLX_RC COMPLX_RC O
bu CST CST O
mechü NN NN O
seketa VBN VBN O
sie PSP PSP O
mhakipuorei RB RB O
vikehielie VBG VBG O
kenjü NEG NEG O
. . . O

Sirei CC CC O
nounyü NN NN O
nyikecümia NN NN O
mu CC CC O
mechü NN NN O
khriekecümia NN NN O
krüta NN NN O
chükelie VBG VBG O
geinu PSP PSP O
huoniehuo PRC PRC O
shüphrapie VBP-LV VBP-LV O
mhachülieya VBP VBP O
. . . O

Thezau NN-DT NN-DT O
la PSP PSP O
krüta NN NN O
chü VBP VBP O
tha EX EX O
zokecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
sie PSP PSP O
ketoucau NN-DT NN-DT O
khashülie VBG VBG O
kenjü NEG NEG O
. . . O

Derei CC CC O
krüta NN NN O
phruo VBP VBP O
kepfümia NN NN O
bu CST CST O
mechü NN NN O
sekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
geinu PSP PSP O
kethachü VBP VBP O
lau PSP-DT PSP-DT O
rei RBRP RBRP O
ketoucau NN-DT NN-DT O
ngulietuo VBF VBF O
. . . O

Krüta NN NN O
chü VBP VBP O
di CC CC O
theza NN NN O
pfülie VBG VBG O
mu CC CC O
süu DEM-DT DEM-DT O
geinu PSP PSP O
u PRP$ PRP$ O
mialiu NN-DT NN-DT O
kemevi NN NN O
ngulieketuo VBF VBF O
chapfhüyakezhamia NN NN O
bu CST CST O
krüta NN NN O
chüta VBN VBN O
mo NEG NEG O
di CC CC O
mechü NN NN O
dzevi NN NN O
la PSP PSP O
mhachüshüketuomia NN NN O
bu CST CST O
krüta NN NN O
chülie VBG VBG O
morosuo VAUX VAUX O
. . . O

Mu CC CC O
krüta NN NN O
kevimia NN NN O
kedapie VBP-LV VBP-LV O
mhachüshüketuou NN-DT NN-DT O
mechüu NN-DT NN-DT O
gei PSP PSP O
ba EX EX O
. . . O

Teisei NN NN O
teiu NN-DT NN-DT O
sede VBP VBP O
lazhü RB RB O
mu CC CC O
tsie RB RB O
pera VBP VBP O
morei CC CC O
thevü VBP VBP O
sa RBRP RBRP O
( ( ( O
avian FW FW O
flu FW FW O
) ) ) O
la PSP PSP O
u PRP PRP O
kireilie VBG VBG O
morokesuo NN NN O
kepu VBP VBP O
lazhie RB RB O
. . . O

Teisei NN NN O
teiu NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
pera JJ JJ O
kekra JJ JJ O
tei NN NN O
kemeku NN NN O
Siberia NNP NNP O
mu CC CC O
South FWC FWC O
East FWC FWC O
Asia NNP NNP B-LOC
tsatie PSP PSP O
nu PSP PSP O
vorya VBP VBP O
mu CC CC O
hako DT DT O
geinu PSP PSP O
thesa NN NN O
khuu NN-DT NN-DT O
keyiepie VBP-LV VBP-LV O
thevüko NNS NNS O
rei RBRP RBRP O
mu CC CC O
themia NN NN O
rei RBRP RBRP O
mekawa JJ JJ O
ba VAUX VAUX O
. . . O

Delhi NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
National FWC FWC O
Zoological FWC FWC O
Park FW FW O
nu PSP PSP O
pera JJ JJ O
chazou NN NN O
nu PSP PSP O
kevorko COMPLX_RC COMPLX_RC O
siakezhü VBN VBN O
ngulie VBG VBG O
mu CC CC O
hako DT DT O
thesa NN NN O
khu NN NN O
bakecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
ngulie VBG VBG O
mu CC CC O
süla CC CC O
themia NN NN O
bu CST CST O
tsieki RB RB O
Park FW FW O
nu PSP PSP O
vokecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
rei RBRP RBRP O
kha VBP VBP O
se INTF INTF O
bate VAUX VAUX O
. . . O

Pera NN NN O
sau NN-DT NN-DT O
thiedzü RB RB O
nu PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
tuo VBP VBP O
zo RBRP RBRP O
derei CC CC O
tsiedo RB RB O
puo PRP$ PRP$ O
kere JJ JJ O
nyi VBP VBP O
miemietazhie RDP RDP O
mu CC CC O
kikecü WQ WQ O
puo QF QF O
la PSP PSP O
shikecü DUB DUB O
simo NEG NEG O
ba EX EX O
zo RBRP RBRP O
. . . O

Pera NNP NNP O
sa RBRP RBRP O
khuu NN-DT NN-DT O
themia NN NN O
la PSP PSP O
kemichie NN NN O
nyithor RBS RBS O
mu CC CC O
themia NN NN O
kechükhuu NN-DT NN-DT O
mekalieketa VBN VBN O
sie PSP PSP O
keyie VBP VBP O
lapie RB RB O
kekreimia NN NN O
mekakecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
rüüthor RBS RBS O
. . . O

Thesau NN-DT NN-DT O
khuu NN-DT NN-DT O
mekalieketa VBN VBN O
sie PSP PSP O
puo PRP$ PRP$ O
kere JJ JJ O
nyithor RBS RBS O
mu CC CC O
theke NN NN O
re JJ JJ O
sekecü INTF INTF O
kechü VBP VBP O
partaya VBP VBP O
. . . O

Kechüki NN NN O
keviko JJ-DT JJ-DT O
nunu PSP PSP O
thehiechü NN NN O
di CC CC O
theke NN NN O
kemosie CC CC O
puo PRP$ PRP$ O
kere JJ JJ O
nyitaya VBP VBP O
. . . O

Pera NN NN O
sau NN-DT NN-DT O
udzie VBP VBP O
pie LV LV O
biekeshü VBN VBN O
morei CC CC O
teikhrie NN NN O
geinu PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
mekalietaya VBP VBP O
. . . O

Miapuo PRNI PRNI O
kechükhuu NN-DT NN-DT O
mekalieketa VBN VBN O
sie PSP PSP O
puo PRP PRP O
geinu PSP PSP O
keyiepie VBP-LV VBP-LV O
mia NN NN O
kekra JJ JJ O
meka VBP VBP O
lawaya RB RB O
. . . O

Thesa NN NN O
hau DEM-DT DEM-DT O
puo PRP$ PRP$ O
kere JJ JJ O
nyi VBP VBP O
sekecü INTF INTF O
puo QF QF O
, , , O
süla CC CC O
Centre-e FW-ERG FW-ERG O
State-ko FW-DT FW-DT O
bu CST CST O
thesa NN NN O
hau DEM-DT DEM-DT O
la PSP PSP O
coürho NN NN O
balie VBG VBG O
morokesuo NN NN O
chatha NN NN O
khashüte VBG VBG O
. . . O

Nagamia NNP NNP O
kijü NN NN O
nu PSP PSP O
thesau NN-DT NN-DT O
sier VBP VBP O
mo NEG NEG O
ba EX EX O
zo RBRP RBRP O
derei CC CC O
pemolie VBG VBG O
kenjü NEG NEG O
. . . O

Teiso NN NN O
bayie NN NN O
teiu NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
pera JJ JJ O
kekra JJ JJ O
vorya VBP VBP O
mu CC CC O
tsiedo RB RB O
thiedzü RB RB O
teiu NN-DT NN-DT O
ki PSP PSP O
kreiketa VBN VBN O
la PSP PSP O
mhale NN-VBP NN-VBP O
morosuo VAUX VAUX O
. . . O

Mhanu CC CC O
thesa NN NN O
khu NN NN O
bakecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
pera JJ JJ O
puo QF QF O
toupfü VBP VBP O
vor VBP VBP O
cha NN NN O
cükeshü VBN VBN O
sie PSP PSP O
u PRP PRP O
la PSP PSP O
zo RBRP RBRP O
monyü CC CC O
u PRP$ PRP$ O
siezanuomia NN NN O
mu CC CC O
u PRP$ PRP$ O
ramia NN NN O
pete QF QF O
la PSP PSP O
kemichie NN NN O
nyi VBP VBP O
. . . O

Le FW FW O
morokesuo NN NN O
puo QF QF O
liro CC CC O
teisei NN NN O
teiki NN NN O
nu PSP PSP O
pera JJ JJ O
ura NN NN O
voryakezhako COMPLX_RC COMPLX_RC O
gei PSP PSP O
u PRP PRP O
kirei JJ JJ O
kuo JJR JJR O
morosuo VAUX VAUX O
, , , O
pera JJ JJ O
siakezhüko COMPLX-CC COMPLX-CC O
bie CST CST O
suo NEG NEG O
mu CC CC O
lekepesuo JJ JJ O
nyita VBN VBN O
ro CC CC O
kerükri NN NN O
nu PSP PSP O
dieyiepie VBP-LV VBP-LV O
darumia NN NN O
pesishülie VBG VBG O
morosuo VAUX VAUX O
. . . O

Pera NN NN O
sau NN-DT NN-DT O
zo RBRP RBRP O
kemo NEG NEG O
tsiedo RB RB O
khunuo NN NN O
sikemo NEG NEG O
bu CST CST O
u PRP$ PRP$ O
mekikewa NN NN O
dze NN NN O
tsiekenuo RB RB O
site VBG VBG O
mu CC CC O
huomia PRNI PRNI O
hako DT DT O
la PSP PSP O
u PRP$ PRP$ O
tei NN NN O
voketa VBN VBN O
rei RBRP RBRP O
nyite VBG VBG O
. . . O

Khunuo NN NN O
kesa JJ JJ O
kikecü WQ WQ O
kro JJ JJ O
puo QF QF O
u PRP$ PRP$ O
kijü NN NN O
nu PSP PSP O
lhou NN NN O
parta VBN VBN O
morei CC CC O
kira WQ WQ O
nu PSP PSP O
keyie VBP VBP O
se RB RB O
vor VBP VBP O
bate VBG VBG O
shikecü DUB DUB O
dze NN NN O
simo NEG NEG O
. . . O

Daru NN NN O
chatsa NN NN O
hako DT DT O
dze NN NN O
pfhüpie VBP-LV VBP-LV O
phrü VBP VBP O
morosuo VAUX VAUX O
mu CC CC O
sorkari NN NN O
shükeiraka NN NN O
khashü VBN VBN O
di CC CC O
darumia NN NN O
bu CST CST O
kechükhu NN NN O
hako DT DT O
dze NN NN O
si VBP VBP O
kemecülie VBG VBG O
morosuo VAUX VAUX O
. . . O

Kechüki NN NN O
keviko JJ-DT JJ-DT O
rei RBRP RBRP O
kra JJ JJ O
par VBP VBP O
bate VBG VBG O
mu CC CC O
darumia NN NN O
rei RBRP RBRP O
kra JJ JJ O
bate VAUX VAUX O
derei CC CC O
kechü VBP VBP O
siya VBP VBP O
kemo NEG NEG O
kra JJ JJ O
miemiezhü VBN VBN O
zo RBRP RBRP O
. . . O

Thepe NN NN O
thesa NN NN O
morei CC CC O
kechü VBP VBP O
kesa JJ JJ O
siertalie VBG VBG O
keviko JJ-DT JJ-DT O
khalieketuo VBF VBF O
pete QF QF O
rei RBRP RBRP O
nounyüu NN-DT NN-DT O
kezapfüshü VBN VBN O
morosuo VAUX VAUX O
. . . O

Keshürho NN NN O
pete QF QF O
rei RBRP RBRP O
menguya VBP VBP O
mu CC CC O
shürho VBP VBP O
balieketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
thiethie RDP RDP O
kelhou NN NN O
nu PSP PSP O
u PRP$ PRP$ O
teroterü NN NN O
chülie VBG VBG O
. . . O

Miara NN NN O
thedze NN NN O
kesuoko JJ-DT JJ-DT O
sikeshü VBN VBN O
ki PSP PSP O
u PRP PRP O
kireilie VBG VBG O
ro CC CC O
kemichieu NN-DT NN-DT O
therhielietuo VBF VBF O
. . . O

Tsie RB RB O
teiu NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
peyo JJ JJ O
mu CC CC O
mhale NN-VBP NN-VBP O
kevozhü VBN VBN O
balie VBG VBG O
suote NEG NEG O
. . . O

Democracy FW FW O
keleu NN-DT NN-DT O
liro CC CC O
miakrau NN-DT NN-DT O
zo RBRP RBRP O
mu CC CC O
süla CC CC O
puokrü NN NN O
puonuo NN NN O
mu CC CC O
siezedzürie NN NN O
se VBP VBP O
diechüketuo VBF VBF O
die NN NN O
jü NEG NEG O
. . . O

Politics FW FW O
nu PSP PSP O
siezedzürie NN NN O
pie VBP VBP O
diechüta VBN VBN O
ro CC CC O
kekrü JJ JJ O
pesuo JJ JJ O
kuotatuo JJ JJ O
derei CC CC O
politics FW FW O
nu PSP PSP O
kelakreita VBN VBN O
ro CC CC O
kikru NN NN O
pete QF QF O
pfüphrowaya VBP VBP O
. . . O

Mhakesimia NN NN O
pukecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
politics FW FW O
nu PSP PSP O
kechachie NN NN O
khrietho NN NN O
rei RBRP RBRP O
tuolieya VBP VBP O
mo NEG NEG O
mu CC CC O
kechachie JJ JJ O
kengumvü NEG NEG O
rei RBRP RBRP O
seituotaya RB RB O
mo NEG NEG O
isi COMP COMP O
. . . O

Politics FW FW O
puo PRP$ PRP$ O
khrietho NN NN O
rei RBRP RBRP O
mu CC CC O
puo PRP$ PRP$ O
siezedzürie NN NN O
kreiya VBP VBP O
. . . O

Kikru NN NN O
, , , O
rüna NN NN O
morei CC CC O
kehou NN NN O
politics FW FW O
seketa VBN VBN O
sie PSP PSP O
mhakipuorei RB RB O
mhie NN NN O
balie VBG VBG O
kenjü NEG NEG O
. . . O

Gandhi NNP NNP B-PER
kikru NN NN O
rei RBRP RBRP O
political FW FW O
party FW FW O
kekreikecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
kepfüphro VBP VBP O
pesuo JJ JJ O
sewa INTF INTF O
. . . O

Monika NNPC NNPC O
Gandhi NNP NNP B-PER
mu CC CC O
puoe PRP-ERG PRP-ERG O
nuo-u NN-DT NN-DT O
Varun NNP NNP B-PER
Gandhi NNP NNP I-PER
unie PRP PRP O
BJP NNP NNP B-ORG
krüta NN NN O
chü VBP VBP O
mu CC CC O
Sonia NNPC NNPC B-PER
Gandhi NNP NNP I-PER
mu CC CC O
puo PRP$ PRP$ O
nuo-u NN-DT NN-DT O
Rahul NNPC NNPC B-PER
Gandhi NNP NNP I-PER
unie PRP PRP O
Congress NNP NNP B-ORG
krüta NN NN O
chü VBP VBP O
, , , O
süla CC CC O
puoduonuo NN NN O
zo RBRP RBRP O
rei RBRP RBRP O
kepenuolie VBG VBG O
kenjüya NEG NEG O
. . . O

Tsie RB RB O
Uttar NNPC NNPC B-LOC
Pradesh NNP NNP I-LOC
nu PSP PSP O
sorkari NN NN O
se VBP VBP O
ketha VBP VBP O
SP FW FW O
mu CC CC O
krütau NN-DT NN-DT O
Mulayam NNPC NNPC O
Singh NNPC NNPC O
Yadav NNP NNP O
mu CC CC O
puo PRP$ PRP$ O
nuo-u NN-DT NN-DT O
Midan NN NN O
Kilonser NN NN O
Akhilesh NNPC NNPC B-PER
Yadav NNP NNP I-PER
unie PRP PRP O
huoniehuo PRC PRC O
siekethamia COMPLX_RC COMPLX_RC O
bieshü VBN VBN O
bate VBG VBG O
. . . O

Puokrü NN NN O
puo QF QF O
nuonie PRP PRP O
mechü NN NN O
mhodzü RB RB O
keti VBP VBP O
perekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
morei CC CC O
huoniehuo PRC PRC O
petsoukecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
chü VBP VBP O
mo NEG NEG O
ba EX EX O
zo RBRP RBRP O
derei CC CC O
u PRP PRP O
mhatho NN NN O
nu PSP PSP O
huoniehuo PRC PRC O
thutsatsa JJ JJ O
bate VAUX VAUX O
. . . O

Midan NN NN O
Kilonser NN NN O
Akhilesh-e NNP-ERG NNP-ERG B-PER
puo PRP$ PRP$ O
puo-u NN-DT NN-DT O
ze PSP PSP O
kepenuo NN NN O
mu CC CC O
kenoulie VBG VBG O
di CC CC O
mhachüyakezha COMPLX_RC COMPLX_RC O
UP NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
SP FW FW O
Unit FW FW O
President FW FW O
mu CC CC O
puo PRP$ PRP$ O
Cabinet FW FW O
Kilonser NN NN O
3 QF QF O
khawate VBG VBG O
. . . O

Süsierei CC CC O
Mulayam NNPC NNPC B-PER
Singh-e NNP-ERG NNP-ERG I-PER
party FW FW O
nunu PSP PSP O
teicie NN NN O
sorou QF QF O
whuokewa VBN VBN O
Amar NNPC NNPC B-PER
Singh NNP NNP I-PER
ze PSP PSP O
lalie RB RB O
mu CC CC O
puo PRP$ PRP$ O
kedapie VBP-LV VBP-LV O
Rajya NNPC NNPC B-ORG
Sabha NNP NNP I-ORG
nu PSP PSP O
MP NNP NNP O
chüshü VBN VBN O
mu CC CC O
Akhilesh NNP NNP B-PER
kro-ue NN-ERG NN-ERG O
Amar NNPC NNPC B-PER
Singh NNP NNP I-PER
üse COMP COMP O
miasamia NN NN O
mu CC CC O
party FW FW O
donu PSP PSP O
mhachü NN-VBP NN-VBP O
pesuoshü VBN VBN O
bataü VBP VBP O
di CC CC O
puo PRP$ PRP$ O
kerhie VBP VBP O
kenya VBP VBP O
seshü INTF INTF O
ba EX EX O
derei CC CC O
Mulayam NNPC NNPC B-PER
Singh-e NNP-ERG NNP-ERG I-PER
puo QF QF O
yapie VBP-LV VBP-LV O
tha EX EX O
zo RBRP RBRP O
. . . O

Siro CC CC O
SP FW FW O
krütau NN-DT NN-DT O
Mulayam NNPC NNPC B-PER
Singh-e NNP-ERG NNP-ERG I-PER
Akhilesh NNP NNP B-PER
kro-u NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
krüta NN NN O
chü VBP VBP O
ketha VBP VBP O
SP FW FW O
national FW FW O
general FW FW O
secretary FW FW O
Ramgopal NNPC NNPC B-PER
Yadav NNP NNP I-PER
teicie NN NN O
sorou QF QF O
la PSP PSP O
party FW FW O
nunu PSP PSP O
whuowate VBG VBG O
. . . O

Party FW FW O
nyie NN NN O
la PSP PSP O
puokrü NN NN O
puo QF QF O
nuonie PSP PSP O
huoniehuo PRC PRC O
pejokecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
chü VBP VBP O
mo NEG NEG O
ba EX EX O
zo RBRP RBRP O
mu CC CC O
kerüchü JJ JJ O
kemezhü JJ JJ O
lalie RB RB O
kevi NN NN O
pu VBP VBP O
tha EX EX O
derei CC CC O
huoniehuo PRC PRC O
siekethamia COMPLX_RC COMPLX_RC O
bie CST CST O
kelhi NN NN O
haishü DT DT O
bata VBN VBN O
ro CC CC O
mhakipuorei RB RB O
mhie NN NN O
balie VBG VBG O
kenjü NEG NEG O
. . . O

Siro CC CC O
UP NNP NNP B-ORG
Assembly FW FW I-ORG
dzieyhakelie VBG VBG O
thecie NN NN O
teicie NN NN O
therieki RB RB O
pebatatuo VBF VBF O
üzhie VBG VBG O
mu CC CC O
tsie RB RB O
party FW FW O
nyie NN NN O
nu PSP PSP O
puokrü NN NN O
puonuo NN NN O
huoniehuo PRC PRC O
rümhie VBP VBP O
chü VBP VBP O
baketau COMPLX_RC COMPLX_RC O
keka VBP VBP O
zasi NN NN O
puo QF QF O
par VBP VBP O
ba EX EX O
. . . O

Mulayam NNPC NNPC B-PER
Singh NNPC NNPC I-PER
Yadav-e NNP-ERG NNP-ERG I-PER
puo PRP$ PRP$ O
nuo-u NN-DT NN-DT O
bu CST CST O
UP NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
Midan NN NN O
Kilonser NN NN O
chülie VBG VBG O
di CC CC O
puo PRP$ PRP$ O
national FW FW O
nu PSP PSP O
puo PRP$ PRP$ O
tha EX EX O
kerükrie JJ JJ O
puo QF QF O
khoketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
mhachü NN-VBP NN-VBP O
tha EX EX O
. . . O

Sirei CC CC O
puo PRP$ PRP$ O
nuo-u NN-DT NN-DT O
par VBP VBP O
state FW FW O
nu PSP PSP O
puotsüpfükelie VBG VBG O
puotei NN NN O
cha NN NN O
kemo NEG NEG O
nu PSP PSP O
mha NN NN O
doneiü JJ JJ O
sier JJ JJ O
bate VAUX VAUX O
. . . O

Mulayam-e NNP-ERG NNP-ERG B-PER
tsie RB RB O
u PRP$ PRP$ O
donu PSP PSP O
mebou VBP VBP O
kebako VBP VBP O
kekhalie VBG VBG O
zotuo VBF VBF O
mu CC CC O
mhapuorei PRNI PRNI O
talie VBG VBG O
kelho NEG NEG O
pu VBP VBP O
tha EX EX O
. . . O

Sirei CC CC O
krütamia NN NN O
u PRP$ PRP$ O
siekethamia NN NN O
metei JJ JJ O
tha EX EX O
mu CC CC O
süko DT DT O
sa RBRP RBRP O
mo NEG NEG O
di CC CC O
mhapuorei PRNI PRNI O
chülie VBG VBG O
kenjü NEG NEG O
, , , O
mu CC CC O
süko DT DT O
bu CST CST O
u PRP$ PRP$ O
teshüpie VBP-LV VBP-LV O
keze RB RB O
se VBP VBP O
tha EX EX O
, , , O
mu CC CC O
süko DT DT O
teshü VBN VBN O
lapie RB RB O
puo QF QF O
chülieketuo VBF VBF O
puo PRP$ PRP$ O
kere JJ JJ O
nyi JJ JJ O
bate VAUX VAUX O
. . . O

UP NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
sorkari NN NN O
se VBP VBP O
ketha VBP VBP O
SP FW FW O
thau NN-DT NN-DT O
meboushü VBN VBN O
ro CC CC O
kekreiko NNS NNS O
u PRP$ PRP$ O
tha NN NN O
vi JJ JJ O
parlietuo VBF VBF O
. . . O

Manipur NNPC NNPC B-LOC
sorkari NN NN O
mu CC CC O
Manipur NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
Nagamiako NNS NNS O
puosie NN NN O
puo QF QF O
idi COMP COMP O
kebvü VBP VBP O
zo RBRP RBRP O
vorzhü VBG VBG O
mu CC CC O
thecie NN NN O
teicie NN NN O
therieki RB RB O
Assembly FW FW O
dzieyha NN NN O
pebatatuo VBP VBP O
ükezhü COMPLX-CC COMPLX-CC O
nu PSP PSP O
tsienu RB RB O
puotei NN NN O
suo JJ JJ O
la PSP PSP O
par VBP VBP O
bate VBG VBG O
. . . O

Nagaland NNP NNP B-LOC
Midan NN NN O
Kilonser NN NN O
TR NNPC NNPC B-PER
Zeliang NNP NNP I-PER
Thenyie NNP NNP O
zha NN NN O
18 CD CD O
nhie NN NN O
Senapati NNP NNP O
nu PSP PSP O
vo VBP VBP O
di CC CC O
Nagamiako NNS NNS O
ze PSP PSP O
kehoushü VBN VBN O
mu CC CC O
puo PRP$ PRP$ O
diepuko NNS NNS O
la PSP PSP O
Manipur NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
Congress NNPC NNPC B-ORG
sorkari NN NN I-ORG
rei RBRP RBRP O
mu CC CC O
BJP NNP NNP B-ORG
rei RBRP RBRP O
u PRP PRP O
nei JJ JJ O
kemo NEG NEG O
die NN NN O
kere JJ JJ O
kekra JJ JJ O
pu VBP VBP O
lashüte RB RB O
. . . O

Siro CC CC O
voketa VBN VBN O
teicie NN NN O
2010 CD CD O
cie NN NN O
NSCN(I-M) NNP NNP B-ORG
General FW FW O
Secretary FW FW O
Th. NNPC NNPC B-PER
Muivah NNP NNP I-PER
puo PRP$ PRP$ O
kepenuo NN NN O
rüna NN NN O
Ukhrul NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
vortuoü VBP VBP O
sie PSP PSP O
mu CC CC O
Manipur NNPC NNPC B-LOC
sorkari NN NN O
chüsechü VBP VBP O
di CC CC O
puo PRP$ PRP$ O
chakhawa VBN VBN O
mu CC CC O
hau DEM-DT DEM-DT O
kemhie PSP PSP O
di CC CC O
Nagaland NNP NNP B-LOC
Midan NN NN O
Kilonser NN NN O
bu CST CST O
la PSP PSP O
vorkecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
khawa VBN VBN O
morokesuo NN NN O
rei RBRP RBRP O
political FW FW O
Party-ko FW-DT FW-DT O
mhapfü VBP VBP O
pekruokecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
die NN NN O
pushü VBN VBN O
. . . O

Manipur-e NNP-ERG NNP-ERG B-LOC
puo QF QF O
State FW FW O
riehou-u NN-DT NN-DT O
bie CST CST O
kelelie VBG VBG O
kelho NEG NEG O
pu VBP VBP O
peto JJ JJ O
seya INTF INTF O
mu CC CC O
NSCN(I-M) NNP NNP B-ORG
“ FW FW O
Greater FW FW O
Nagaland NNP NNP B-LOC
” NN NN O
pu VBP VBP O
kethau COMPLX_RC COMPLX_RC O
kekhotho JJ JJ O
nunu PSP PSP O
petsouya VBP VBP O
. . . O

Sorkari NN NN O
zo RBRP RBRP O
kemo NEG NEG O
Manipurimia NNP NNP O
u PRP$ PRP$ O
kijü NN NN O
riehou-u NN-DT NN-DT O
la PSP PSP O
thenou NN NN O
meca JJ JJ O
seya INTF INTF O
mu CC CC O
Naga NNP NNP O
kijüko NNS NNS O
nekhowaketuo-u NN-DT NN-DT O
petsou VBP VBP O
seya RB RB O
. . . O

Manipur NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
Congress NNP NNP B-ORG
Midan NN NN O
Kilonser NN NN O
Ibobi NNPC NNPC B-PER
Singh-e NNP-ERG NNP-ERG I-PER
State FW FW O
kijü NN NN O
dziekrüne VBP VBP O
puorei PRNI PRNI O
dathewalie VBG VBG O
kelho NEG NEG O
phrashü VBN VBN O
. . . O

Teicie NN NN O
2001 CD CD O
cie NN NN O
ceasefire FW FW O
kehiepie VBP-LV VBP-LV O
Manipur NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
Nagamia NNP NNP O
kelhou NN NN O
thechüko NNS NNS O
nu PSP PSP O
khashüketuo VBF VBF O
pukeshüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
kepetsou VBP VBP O
geinu PSP PSP O
Manipur NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
rüsie VBP VBP O
pere JJ JJ O
se INTF INTF O
sier VBP VBP O
di CC CC O
kerheiro NN NN O
18 QF QF O
pevowa VBN VBN O
. . . O

Hateiu NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
‘ NNP NNP O
kijü NN NN O
mo NEG NEG O
di CC CC O
thezie NN NN O
lielie VBG VBG O
’ NN NN O
nukecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
die NN NN O
kere JJ JJ O
seko QF QF O
pu VBP VBP O
di CC CC O
rüsieshü VBN VBN O
. . . O

Siro CC CC O
nzhüsie NN NN O
Manipur NNPC NNPC B-LOC
sorkari NN NN O
kedierhe VBP VBP O
kemo NEG NEG O
“ FW FW O
Protection FW FW O
of FW FW O
Manipur NNP NNP B-LOC
People FW FW O
Bill FW FW O
, , , O
2015 CD CD O
, , , O
” FW FW O
“ FW FW O
Revenue FW FW O
and FW FW O
Land FW FW O
Reforms FW FW O
( ( ( O
7th FW FW O
Amendment FW FW O
) ) ) O
Bill FW FW O
, , , O
2015 CD CD O
” QF QF O
mu CC CC O
Nagamia NNP NNP O
nyie NN NN O
pepiketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
“ NN NN O
Indo-Naga NNP NNP O
Peace FW FW O
Accord FW FW O
” FW FW O
pfhekho-u NN-DT NN-DT O
la PSP PSP O
mhapepi VBP VBP O
lashü RB RB O
mu CC CC O
süu DEM-DT DEM-DT O
petsoukecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
Manipur NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
NPF NNP NNP B-ORG
MLA NNP NNP O
diako NNS NNS O
u PRP$ PRP$ O
thau NN-DT NN-DT O
nunu PSP PSP O
laketa RB RB O
leshü NN NN O
khashüwa VBN VBN O
derei CC CC O
süu DEM-DT DEM-DT O
teicie NN NN O
puo QF QF O
kezie RBR RBR O
liemvü VBP VBP O
vor VBP VBP O
di CC CC O
liewate VBG VBG O
. . . O

Thenyie NN NN O
puo QF QF O
sie PSP PSP O
puopuo RDP RDP O
idi COMP COMP O
Manipur NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
rülei JJ JJ O
mo NEG NEG O
vorzhü VBN VBN O
. . . O

Mu CC CC O
“ FW FW O
Greater FW FW O
Nagaland NNP NNP B-LOC
“ NN NN O
dieu NN-DT NN-DT O
lielie VBG VBG O
kenjü NEG NEG O
mu CC CC O
süu DEM-DT DEM-DT O
chüketa VBN VBN O
preithorkecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
kebvü VBP VBP O
pere JJ JJ O
baya VBP VBP O
. . . O

Nagamia NNP NNP O
liro CC CC O
State FW FW O
kekreikecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
nu PSP PSP O
kebako VBP VBP O
kezepuo JJ JJ O
chütaketuo VBF VBF O
mengu VBP VBP O
mu CC CC O
merüya VBP VBP O
derei CC CC O
Manipur-e NNP-ERG NNP-ERG B-LOC
puo QF QF O
State FW FW O
kijü NN NN O
nekhowalie VBG VBG O
lhoü VBP VBP O
di CC CC O
chüsechü VBP VBP O
laya VBP VBP O
. . . O

Assemby FW FW O
dzieyhakelie VBG VBG O
nu PSP PSP O
laphi VBP VBP O
ro CC CC O
Nagamia NNP NNP O
kijü NN NN O
tsatie PSP PSP O
puoteiu NN-DT NN-DT O
suo JJ JJ O
kuo JJ JJ O
sata RB RB O
lievi VAUX VAUX O
. . . O

Siro CC CC O
Thenyie NNP NNP O
zha NN NN O
24 CD CD O
Manipur NNP NNP B-LOC
Midan NN NN O
Kilonser NN NN O
Ibobi NNPC NNPC B-PER
Singh NNP NNP I-PER
bu CST CST O
Ukhrul NNP NNP B-LOC
district FW FW O
nu PSP PSP O
vorkecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
kha VBP VBP O
di CC CC O
misi NN NN O
pie PSP PSP O
chüpahi NN NN O
kenie QF QF O
va VBP VBP O
kerüzawate VBG VBG O
. . . O

Tanghkhul NNP NNP O
mechü NN NN O
krotho NN NN O
kezhau JJ-DT JJ-DT O
‘ NNPC NNPC O
Tangkhul NNPC NNPC O
Naga NNPC NNPC O
Long NNPC NNPC O
’ NNP NNP O
Midan NN NN O
Kilonser NN NN O
kevor VBF VBF O
kepetsou VBP VBP O
rüsieu NN-DT NN-DT O
kieshü VBN VBN O
mu CC CC O
rünyie NN NN O
kepiemia COMPLX_RC COMPLX_RC O
misi NN NN O
ciepie VBP-LV VBP-LV O
Midan NN NN O
Kilonser NN NN O
vate VBG VBG O
. . . O

Midan NN NN O
Kilonser-e NN-ERG NN-ERG O
State FWC FWC B-ORG
sorkari NN NN I-ORG
zanu PSP PSP O
mhachütuoü NN-VBP NN-VBP O
kevorko COMPLX_RC COMPLX_RC O
kedei VBP VBP O
phrewate QF QF O
mu CC CC O
hau DEM-DT DEM-DT O
State FWC FWC B-ORG
sorkari NN NN I-ORG
bie CST CST O
kelhiwate VBG VBG O
. . . O

Rüsieu NN-DT NN-DT O
geinu PSP PSP O
Nagamia NNP NNP O
haikecü DT DT O
puo QF QF O
nu PSP PSP O
tha EX EX O
ikecü COMP COMP O
thashü VBN VBN O
mu CC CC O
hau DEM-DT DEM-DT O
geinu PSP PSP O
puoteiu NN-DT NN-DT O
re JJ JJ O
kuo JJR JJR O
sa RBRP RBRP O
vota VBN VBN O
mecie VAUX VAUX O
. . . O

Manipur NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
Nagamia NNP NNP O
kro NN NN O
puo QF QF O
chülie VBG VBG O
ro CC CC O
mia NN NN O
u PRP PRP O
khrüprei NN NN O
lievi VAUX VAUX O
derei CC CC O
politics FW FW O
nu PSP PSP O
kedierhelie VBG VBG O
reya VBP VBP O
. . . O

Thecie NN NN O
teicie NN NN O
therieki RB RB O
Manipur NNP NNP B-LOC
Assembly FW FW O
dzieyha NN NN O
pebatatuo VBF VBF O
ükezhüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
la PSP PSP O
political FW FW O
party FW FW O
pete QF QF O
rei RBRP RBRP O
mele VBP VBP O
sedezhie VBG VBG O
mu CC CC O
sünu DT DT O
NPF NNP NNP B-ORG
rei RBRP RBRP O
sa RBRP RBRP O
. . . O

Senapati NN NN O
nunu PSP PSP O
Nagamia NNP NNP O
rünako NNS NNS O
kehoukecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
nu PSP PSP O
Midan NN NN O
Kilonser NN NN O
TR NNPC NNPC B-PER
Zeliang NNP NNP I-PER
vo VBP VBP O
di CC CC O
Nagamia NNP NNP O
kezepuo JJ JJ O
kechü VBP VBP O
, , , O
u PRP$ PRP$ O
mezhü NN NN O
mu CC CC O
seyienyie NN NN O
thelau NN-DT NN-DT O
pepiketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
pfhekho VBP VBP O
zaru NN NN O
chükelie VBG VBG O
dze NN NN O
pushü VBN VBN O
. . . O

Siro CC CC O
Manipur NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
Congress NNP NNP B-ORG
Midan NN NN O
Kilonser NN NN O
Ibobi NNPC NNPC B-PER
Singh NNP NNP I-PER
mu CC CC O
BJP NNP NNP B-ORG
rei RBRP RBRP O
TR NNPC NNPC B-PER
Zeliang NNP NNP I-PER
dieko NNS NNS O
pejo VBP VBP O
di CC CC O
Manipur NNP NNP B-LOC
State FW FW O
chükhowaketuo VBF VBF O
meleko NNS NNS O
chükecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
sie PSP PSP O
kemekrielie VBG VBG O
kelho NEG NEG O
pushü VBN VBN O
. . . O

Ibobi NNPC NNPC B-PER
Singh-e NNP-ERG NNP-ERG I-PER
Manipur NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
seyierüla NN NN O
kekreikecüko JJ-DT JJ-DT O
teicie NN NN O
2000 QF QF O
kezie RBR RBR O
kezelhou VBP VBP O
vorzhü VBN VBN O
mu CC CC O
kezevi JJ JJ O
di CC CC O
lhou NN NN O
vorkezhü VBN VBN O
pevieshü VBN VBN O
. . . O

Süstaierei CC CC O
leyip FW FW O
, , , O
ptp FW FW O
, , , O
ezuTR NNPC NNPC B-PER
Zeliang NNP NNP I-PER
üse COMP COMP O
kezekesuo JJ JJ O
tsia RB RB O
prushü VBN VBN O
baketa VBN VBN O
pie LV LV O
pejoshü VBN VBN O
. . . O

Manipur NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
BJP-e NNP-ERG NNP-ERG B-ORG
NSCN(I-M) NNP NNP B-ORG
krütau NN-DT NN-DT O
Th NNPC NNPC B-PER
Muivah NNP NNP I-PER
bu CST CST O
Manipur NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
vorkecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
khakewa VBN VBN O
kemhie PSP PSP O
di CC CC O
TR NNPC NNPC B-PER
Zeliang NNP NNP I-PER
rei RBRP RBRP O
khawa VBN VBN O
morokesuo NN NN O
pushü VBN VBN O
. . . O

Manipur NNP NNP B-LOC
MLA NNP NNP O
, , , O
G.Ibomcha NNPC NNPC B-PER
Singh-e NNP-ERG NNP-ERG I-PER
TR NNPC NNPC B-PER
Zeliang NNP NNP I-PER
üse COMP COMP O
kezekesuo JJ JJ O
morei CC CC O
kengukemvü NN NN O
die NN NN O
putaü VBP VBP O
di CC CC O
thenaki NN NN O
nu PSP PSP O
FIR FW FW O
ru VBP VBP O
sashüte RB RB O
. . . O

TR NNPC NNPC B-PER
Zeliang-e NNP-ERG NNP-ERG I-PER
NPF NNPC NNPC B-ORG
party FW FW O
la PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
mu CC CC O
Manipur NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
Nagamia NNP NNP O
dzevi NN NN O
la PSP PSP O
mhapushü VBN VBN O
mu CC CC O
miakrümia NN NN O
u PRP PRP O
neilie VBG VBG O
kenjükecü NEG NEG O
sitou VBP VBP O
zo RBRP RBRP O
. . . O

Manipur NNP NNP B-LOC
la PSP PSP O
ita VBN VBN O
ro CC CC O
Manipurimia NNP NNP O
party FW FW O
thau NN-DT NN-DT O
nunu PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
mu CC CC O
themia NN NN O
kitsa PRP PRP O
rei RBRP RBRP O
diepuo JJ JJ O
chü VBP VBP O
di CC CC O
chüsechütaya VBP VBP O
Manipur NNPC NNPC B-LOC
sorkari NN NN O
rei RBRP RBRP O
mu CC CC O
political FW FW O
party FW FW O
shierei RB RB O
NPF NNP NNP B-ORG
meleu NN-DT NN-DT O
petsouketuo VBF VBF O
sitoukecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
puo QF QF O
zo RBRP RBRP O
derei CC CC O
nhanu NN NN O
krotho NN NN O
Manipur NNPC NNPC B-ORG
Naga NNPC NNPC I-ORG
People’s FWC FWC I-ORG
Front FW FW I-ORG
( ( ( O
MNPF NNP NNP B-ORG
) ) ) O
ikecüu COMP COMP O
Manipur NNP NNP B-LOC
state FW FW O
yapie VBP-LV VBP-LV O
seketau COMPLX_RC COMPLX_RC O
lelie VBG VBG O
mo NEG NEG O
. . . O

MNPF NNP NNP B-ORG
dze NN NN O
siya VBP VBP O
mo NEG NEG O
derei CC CC O
ciethie NN NN O
Tsiarie NNP NNP O
zha NN NN O
24 CD CD O
nhie NN NN O
kepounya VBP VBP O
se VBP VBP O
vor VBP VBP O
Imphal NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
NPF NNP NNP B-ORG
MLA NNP NNP O
Samuel NNPC NNPC B-PER
Risom NNP NNP I-PER
ki PSP PSP O
pepoushü VBN VBN O
mu CC CC O
ukoe PRP-ERG PRP-ERG O
voketa VBN VBN O
dzieyhakelie NN NN O
nu PSP PSP O
NSCN(I-M) NNP NNP B-ORG
ze PSP PSP O
rünamia NN NN O
dzieyha NN NN O
kedelie VBG VBG O
di CC CC O
kuolieketa VBN VBN O
pie LV LV O
puo QF QF O
pejoshü VBN VBN O
. . . O

Voketa VBN VBN O
teiu RB RB O
nu PSP PSP O
Manipur NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
NPF NNP NNP B-ORG
MLA-ko NNS NNS O
kro NN NN O
puo QF QF O
chü VBP VBP O
di CC CC O
Nagamia NNP NNP O
nyieu NN-DT NN-DT O
yapie VBP-LV VBP-LV O
mu CC CC O
Tribal-mia FW-NN FW-NN O
la PSP PSP O
vi JJ JJ O
kemo NEG NEG O
bill-ko FW-DT FW-DT O
petsou VBP VBP O
petoshü RB RB O
. . . O

MNPF NNP NNP B-ORG
rei RBRP RBRP O
TR NNPC NNPC B-PER
Zeliang NNP NNP I-PER
üse COMP COMP O
Manipur NNP NNP B-LOC
Nagako NNP NNP O
kezepuo JJ JJ O
chü VBP VBP O
kethau COMPLX_RC COMPLX_RC O
bie CST CST O
kethachüwaketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
mhachü NN-VBP NN-VBP O
baketa VBN VBN O
pie LV LV O
pejoshü VBN VBN O
. . . O

Sirei CC CC O
TR NNPC NNPC B-PER
Zeliang-e NNP-ERG NNP-ERG I-PER
Manipur NNP NNP B-LOC
Nagako NNP NNP O
kezepuo JJ JJ O
kechü VBP VBP O
, , , O
u PRP$ PRP$ O
krütsazhoko NNS NNS O
pekru JJ JJ O
se VBP VBP O
bakelie VBG VBG O
mu CC CC O
u PRP$ PRP$ O
kijü NN NN O
tsiu CC CC O
u PRP$ PRP$ O
mezhüko NNS NNS O
se VBP VBP O
balieketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
mhapukeshü VBN VBN O
sie PSP PSP O
Manipur NNP NNP B-LOC
State FW FW O
chükhowaketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
die NN NN O
puorei PRNI PRNI O
pu VBP VBP O
kemo NEG NEG O
pu VBP VBP O
lashüte RB RB O
. . . O

Puo PRP PRP O
thuo EPH EPH O
kehoupuo VBP VBP O
chü VBP VBP O
ba EX EX O
rei RBRP RBRP O
kezepuo JJ JJ O
chü VBP VBP O
mu CC CC O
kenousi JJ JJ O
balie VBG VBG O
ro CC CC O
Nagamia NNP NNP O
seyienyieu NN-DT NN-DT O
la PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
mu CC CC O
Nagamia NNP NNP O
pete QF QF O
la PSP PSP O
vi JJ JJ O
. . . O

Derei CC CC O
mia NN NN O
do VBP VBP O
lho NEG NEG O
morei CC CC O
mia NN NN O
bu CST CST O
u PRP$ PRP$ O
nouchü NN NN O
pesuowaketa VBN VBN O
sie PSP PSP O
u PRP PRP O
thuo EPH EPH O
u PRP PRP O
pekawatuo JJ JJ O
. . . O

State FW FW O
politics FW FW O
nu PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
Nagamia NNP NNP O
keze RB RB O
noupuo VBP VBP O
chülie VBG VBG O
ro CC CC O
vithor RBS RBS O
derei CC CC O
süu DEM-DT DEM-DT O
geinu PSP PSP O
rüzawa VBN VBN O
suo NEG NEG O
. . . O

Party FW FW O
kekrei JJ JJ O
ba EX EX O
rei RBRP RBRP O
mia NN NN O
u PRP PRP O
üse COMP COMP O
hai DT DT O
ba EX EX O
mu CC CC O
süla CC CC O
u PRP$ PRP$ O
thau NN-DT NN-DT O
leliezhü VBN VBN O
. . . O

Politician-mia FW-NN FW-NN O
shüphrü VBP VBP O
ramei RB RB O
nyieu NN-DT NN-DT O
pie LV LV O
politics FW FW O
rüzhü VBN VBN O
kere JJ JJ O
puo QF QF O
chü VBP VBP O
lazhie RB RB O
. . . O

Midan NN NN O
Kilonser NN NN O
TR NNPC NNPC B-PER
Zeliang NNP NNP I-PER
üse COMP COMP O
B.A NNP NNP O
chülie VBG VBG O
mo NEG NEG O
di CC CC O
chükelie VBG VBG O
affidavit FW FW O
rushütaü VBP VBP O
di CC CC O
Court FW FW O
nu PSP PSP O
panyashü VBN VBN O
mu CC CC O
thenyieu NN-DT NN-DT O
kecü VBP VBP O
vor VBP VBP O
di CC CC O
Judicial FW FW O
Magistrate FW FW O
, , , O
Peren NNPC NNPC B-LOC
‘ NNP NNP O
thenyieu NN-DT NN-DT O
puotei NN NN O
keyieketa VBN VBN O
’ NN NN O
pu VBP VBP O
di CC CC O
khawate VBG VBG O
. . . O

Judicial FW FW O
Magistrate FW FW O
theca NN NN O
khakeshüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
pie LV LV O
puo PRP$ PRP$ O
thela QO QO O
chüta VBN VBN O
lievi VAUX VAUX O
morei CC CC O
Court FW FW O
kerükrie JJ JJ O
nu PSP PSP O
kecü VBP VBP O
rei RBRP RBRP O
lalievi RB RB O
mecie VAUX VAUX O
. . . O

Siro CC CC O
Midan NN NN O
Kilonser NN NN O
chükevor VBP VBP O
mu CC CC O
Lok NNPC NNPC B-ORG
Sabha NNP NNP I-ORG
MP NNP NNP O
Neiphiu NNPC NNPC B-PER
Rio NNP NNP I-PER
rei RBRP RBRP O
üse COMP COMP O
B.A NNP NNP O
Political FW FW O
Science FW FW O
Honours FW FW O
chü VBP VBP O
mo NEG NEG O
derei CC CC O
chüü VBP VBP O
di CC CC O
affidavit FW FW O
rushüketa VBN VBN O
pu VBP VBP O
di CC CC O
Court FW FW O
nu PSP PSP O
kecü VBP VBP O
lazhie RB RB O
. . . O

Neiphiu NNPC NNPC B-PER
Rio-e NNP-ERG NNP-ERG I-PER
NEHU NNP NNP B-ORG
teiki RB RB O
Kohima NNPC NNPC B-LOC
College FW FW O
nunu PSP PSP O
B.A NNP NNP O
chükelie VBG VBG O
mesa JJ JJ O
zo RBRP RBRP O
derei CC CC O
Honours FW FW O
chü VBP VBP O
mo NEG NEG O
. . . O

Sirei CC CC O
teicie NN NN O
2014 CD CD O
cie NN NN O
Lok NNPC NNPC B-ORG
Sabha NNP NNP I-ORG
dzieyhakelie VBG VBG O
zaru NN NN O
la PSP PSP O
Kohima NNPC NNPC B-LOC
College FW FW O
nunu PSP PSP O
zhapuleshü NN NN O
piekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
nu PSP PSP O
B.A NNP NNP O
( ( ( O
Political FW FW O
Science FW FW O
Honours FW FW O
) ) ) O
thuwaketa VBN VBN O
la PSP PSP O
thenyie NN NN O
puo QF QF O
chü VBP VBP O
tha EX EX O
. . . O

Rio-e NNP-ERG NNP-ERG O
Honours FW FW O
chü VBP VBP O
ükecü COMP COMP O
chashü VBN VBN O
mo NEG NEG O
derei CC CC O
College FW FW O
thuo EPH EPH O
thu VBP VBP O
kekrüshüwaketa VBN VBN O
kejo JJ JJ O
rei RBRP RBRP O
chawate VBG VBG O
. . . O

Sirei CC CC O
Rio NNP NNP B-PER
üse COMP COMP O
ketho JJ JJ O
kemo NEG NEG O
zhapuleshü NN NN O
se VBP VBP O
di CC CC O
affidavit FW FW O
ruwaketa VBN VBN O
se VBP VBP O
pejo VBP VBP O
tha EX EX O
. . . O

MLA NNP NNP O
, , , O
MP NNP NNP O
, , , O
Kilonser NN NN O
morei CC CC O
Midan NN NN O
Kilonser NN NN O
chüketuo VBF VBF O
shüphrü VBP VBP O
ramei RB RB O
rhiepie VBP-LV VBP-LV O
ba EX EX O
mo NEG NEG O
derei CC CC O
affidavit FW FW O
zaru NN NN O
nu PSP PSP O
kekrüketa VBN VBN O
la PSP PSP O
panya VBP VBP O
tha EX EX O
. . . O

Siro CC CC O
NPF NNPC NNPC B-ORG
party FW FW O
donu PSP PSP O
mebou VBP VBP O
parkecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
sie PSP PSP O
shüphrü VBP VBP O
ramei NN NN O
nyienie QF QF O
rei RBRP RBRP O
par VBP VBP O
tha EX EX O
mu CC CC O
party FW FW O
kitsanu PSP PSP O
mhotsou VBP VBP O
di CC CC O
dienya NN NN O
chüshü VBN VBN O
mo NEG NEG O
derei CC CC O
huoniehuo PRC PRC O
hüpie VBP-LV VBP-LV O
mhachü NN-VBP NN-VBP O
tha EX EX O
. . . O

Rio NNP NNP B-PER
dou VBP VBP O
ketha VBP VBP O
nyieu NN-DT NN-DT O
leshükiu NN-DT NN-DT O
kekrükeshü VBN VBN O
geinu PSP PSP O
par VBP VBP O
derei CC CC O
political FW FW O
rüzhü VBN VBN O
khie VBP VBP O
baketa VBN VBN O
la PSP PSP O
court FW FW O
nu PSP PSP O
teshüpfü VBP VBP O
bate VBG VBG O
. . . O

State FWC FWC B-ORG
sorkari NN NN I-ORG
kesemia NN NN O
donu PSP PSP O
mebou VBP VBP O
kevor VBF VBF O
nyieko NNS NNS O
rei RBRP RBRP O
pie LV LV O
Rio NNP NNP B-PER
da VBP VBP O
vorzhü VBN VBN O
mu CC CC O
süla CC CC O
shüphrü NN NN O
nyieu NN-DT NN-DT O
rei RBRP RBRP O
vo VBP VBP O
süko DT DT O
ze PSP PSP O
kedou NN NN O
ba EX EX O
lievi VAUX VAUX O
. . . O

Rio-e NNP-ERG NNP-ERG O
tsie RB RB O
MP NNP NNP O
chü VBP VBP O
ba EX EX O
derei CC CC O
puoe PRP-ERG PRP-ERG O
Nagaland NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
politician FW FW O
kekuotho-u JJ-DT JJ-DT O
chü VBP VBP O
ba EX EX O
zo RBRP RBRP O
. . . O

Politics FW FW O
thepfumia NN NN O
rüzhü VBN VBN O
chüya VBP VBP O
mu CC CC O
süla CC CC O
kekuotho-u JJ-DT JJ-DT O
morei CC CC O
puo PRP PRP O
kekuo JJ JJ O
nyitaketuou NN-DT NN-DT O
thu VBP VBP O
pekraya RB RB O
. . . O

Tsie RB RB O
shüphrü NN NN O
nyie NN NN O
se VBP VBP O
pejo JJ JJ O
kethamia COMPLX_RC COMPLX_RC O
thebau NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
ba EX EX O
mota NEG NEG O
morei CC CC O
politics FW FW O
nu PSP PSP O
mhachü NN-VBP NN-VBP O
moketa VBN VBN O
sie PSP PSP O
miapuorei CC CC O
kenounyü VBP VBP O
di CC CC O
kecü VBP VBP O
zo RBRP RBRP O
tuolie VBG VBG O
lho NEG NEG O
. . . O

Thezho-u NN-DT NN-DT O
liro CC CC O
voketa VBN VBN O
nyieko NNS NNS O
rei RBRP RBRP O
kecü VBP VBP O
di CC CC O
thezho-u NN-DT NN-DT O
se VBP VBP O
thezho NN NN O
kevarhuomia COMPLX_RC COMPLX_RC O
pejotaya VBP VBP O
. . . O

Sirei CC CC O
State FW FW O
nu PSP PSP O
tsie RB RB O
shüphrü VBP VBP O
nyie NN NN O
kecü VBP VBP O
kethau COMPLX_RC COMPLX_RC O
politics FW FW O
dou NN NN O
sakecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
le VBP VBP O
ba EX EX O
. . . O

Shüphrü NN NN O
nyieu NN-DT NN-DT O
kecü JJ JJ O
pere JJ JJ O
kuo JJR JJR O
sa RBRP RBRP O
vokecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
sie PSP PSP O
u PRP$ PRP$ O
donu PSP PSP O
mebou VBP VBP O
pere JJ JJ O
rei RBRP RBRP O
siertalie VBG VBG O
kevi JJ JJ O
kerürei JJ JJ O
ba VAUX VAUX O
. . . O

Thezho-u NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
zo RBRP RBRP O
mu CC CC O
thezho-u NN-DT NN-DT O
sü DEM DEM O
thezho-u NN-DT NN-DT O
zo RBRP RBRP O
iba VBP VBP O
derei CC CC O
u PRP$ PRP$ O
themia NN NN O
liro CC CC O
süu DEM-DT DEM-DT O
kemo NEG NEG O
nu PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
votaya VBP VBP O
. . . O

Rio NNP NNP B-PER
nyieu NN-DT NN-DT O
kecü VBP VBP O
vo VBP VBP O
di CC CC O
puo PRP$ PRP$ O
thela NN NN O
puo QF QF O
chülie VBG VBG O
moketa VBN VBN O
sie PSP PSP O
‘ NN NN O
tenya NN NN O
hiebou VBP VBP O
kevaphro JJ JJ O
’ NN NN O
dze NN NN O
kepu VBP VBP O
chüta VBN VBN O
lievi VAUX VAUX O
. . . O

Nagamia NNP NNP O
mhakere NN-JJ NN-JJ O
kekra JJ JJ O
ze PSP PSP O
keperhie VBP VBP O
tha EX EX O
mu CC CC O
kuolieketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
ketho-u NN-DT NN-DT O
kepu VBP VBP O
morosuo VAUX VAUX O
. . . O

Ketho-u NN-DT NN-DT O
pukecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
themia NN NN O
tsate JJ JJ O
derei CC CC O
jüta JJ JJ O
mo NEG NEG O
derei CC CC O
miakrau NN-DT NN-DT O
ketho-u NN-DT NN-DT O
mu CC CC O
kemo-u NN-DT NN-DT O
keda VBP VBP O
kekreilie VBG VBG O
si VBP VBP O
moketa VBN VBN O
la PSP PSP O
suo JJ JJ O
kuo JJR JJR O
sa RBRP RBRP O
. . . O

Siro CC CC O
u PRP PRP O
kele NN NN O
morei CC CC O
u PRP$ PRP$ O
kruu NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
pushü VBN VBN O
ro CC CC O
dietho NN NN O
pu VBP VBP O
üta VBN VBN O
mu CC CC O
u PRP$ PRP$ O
kele NN NN O
kemo NEG NEG O
puketa VBN VBN O
süu DEM-DT DEM-DT O
üse COMP COMP O
u PRP PRP O
petsouü JJ JJ O
morei CC CC O
mhapu NN-VBP NN-VBP O
kewhi VBP VBP O
baketa VBN VBN O
pu VBP VBP O
lataya RB RB O
. . . O

Mhanu CC CC O
mechüu NN-DT NN-DT O
thepfu JJ JJ O
di CC CC O
dietho NN NN O
kepumia COMPLX_RC COMPLX_RC O
sietha VBP VBP O
kemeteishüketa VBN VBN O
sie PSP PSP O
michie NN NN O
mo NEG NEG O
di CC CC O
dietho JJ JJ O
pushülietuo VBF VBF O
. . . O

Mechüu NN-DT NN-DT O
thepfu JJ JJ O
di CC CC O
u PRP$ PRP$ O
tha NN NN O
nu PSP PSP O
thashü VBN VBN O
moketa VBN VBN O
la PSP PSP O
mhakereko NNS NNS O
bu CST CST O
u PRP$ PRP$ O
ge NN NN O
miemie RDP RDP O
lertazhie VBG VBG O
. . . O

Albert NNPC NNPC B-PER
Einstein-e NNP-ERG NNP-ERG I-PER
( ( ( O
1879 QF QF O
- PUNC PUNC O
1955 CD CD O
) ) ) O
“ NN NN O
Kijüu NN-DT NN-DT O
kemichie NN NN O
kijü NN NN O
puo QF QF O
chü VBP VBP O
bate VBG VBG O
, , , O
kekreilamonyü CC CC O
themia NN NN O
mhakesuo NN-JJ NN-JJ O
chüyakezhamia COMPLX_RC COMPLX_RC O
la PSP PSP O
mo NEG NEG O
di CC CC O
themia NN NN O
süko DT DT O
gei PSP PSP O
mhapuorei PRNI PRNI O
chüshü VBN VBN O
moketa VBN VBN O
la PSP PSP O
“ NN NN O
ishü VBN VBN O
. . . O

U PRP$ PRP$ O
donu PSP PSP O
mhakekrü NN NN O
toukecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
ngu VBP VBP O
ba EX EX O
zo RBRP RBRP O
derei CC CC O
süko DT DT O
nu PSP PSP O
dietho NN NN O
pu VBP VBP O
michietaya VBP VBP O
. . . O

Mu CC CC O
huomia PRNI PRNI O
thepfu JJ JJ O
di CC CC O
dietho JJ JJ O
pushü VBN VBN O
rei RBRP RBRP O
u PRP$ PRP$ O
sieketha VBP VBP O
jükecü NEG NEG O
la PSP PSP O
puo PRP$ PRP$ O
dieu NN-DT NN-DT O
puo PRP$ PRP$ O
kekuo JJ JJ O
jütaya NEG NEG O
. . . O

French-mia NNP-NN NNP-NN O
terhü NN NN O
krütau NN-DT NN-DT O
Napoleon FW FW O
Bonaparte FW FW O
( ( ( O
1769 QF QF O
- PUNC PUNC O
1821 CD CD O
) ) ) O
rei RBRP RBRP O
“ NNP NNP O
Kijüu NN-DT NN-DT O
kemezhie VBG VBG O
se INTF INTF O
bate VAUX VAUX O
. . . O

Kekreilamonyü CC CC O
themia NN NN O
kesuomia NN NN O
mhaperhie VBP VBP O
morei CC CC O
mhapekakecüko COMPLX_RC COMPLX_RC O
la PSP PSP O
mo NEG NEG O
derei CC CC O
themia NN NN O
kevimia NN NN O
kemekrie VBP VBP O
zeiketa VBN VBN O
la PSP PSP O
zo RBRP RBRP O
” NNP NNP O
ishü VBN VBN O
. . . O

Mechüu NN-DT NN-DT O
rüülieketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
thepfu JJ JJ O
di CC CC O
ketho-u NN-DT NN-DT O
pushü VBN VBN O
morosuo VAUX VAUX O
mu CC CC O
mechüu NN-DT NN-DT O
rei RBRP RBRP O
süu DEM-DT DEM-DT O
sietha VBP VBP O
kemeteishü VBN VBN O
zhü EX EX O
. . . O

Mhacamhala NNP NNP O
le VBP VBP O
kholie VBG VBG O
kevi JJ JJ O
u PRP PRP O
gei PSP PSP O
ba EX EX O
mu CC CC O
süla CC CC O
ketho-u NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
thashü VBN VBN O
morosuo VAUX VAUX O
. . . O

U PRP PRP O
thuo EPH EPH O
u PRP PRP O
la PSP PSP O
keviu NN-DT NN-DT O
pu VBP VBP O
mu CC CC O
mia PRNI PRNI O
bie CST CST O
pesuoshüketuo VBF VBF O
dieko NNS NNS O
pu VBP VBP O
di CC CC O
dietho JJ JJ O
puya VBP VBP O
ilie VBG VBG O
kenjü NEG NEG O
. . . O

Mhanu CC CC O
mechüu NN-DT NN-DT O
mhacamhala NN NN O
si VBP VBP O
kekreitoulieya VBP VBP O
ükecü COMP COMP O
sie PSP PSP O
mhakipuorei RB RB O
dietho NN NN O
puyakemomia NN NN O
thalie VBG VBG O
kenjü NEG NEG O
. . . O

Sirei CC CC O
tsie RB RB O
kemhiekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
sie PSP PSP O
krütamia NN NN O
dietho NN NN O
pukecümia COMPLX_RC COMPLX_RC O
mia NN NN O
ngumvü VBP VBP O
krawa JJ JJ O
bate VAUX VAUX O
mu CC CC O
dosuo JJ JJ O
chüyakezhamia COMPLX_RC COMPLX_RC O
bu CST CST O
mhakekhalie VBG VBG O
bate VAUX VAUX O
. . . O

Mechüu NN-DT NN-DT O
co NN NN O
parlie VBG VBG O
di CC CC O
puotoukecüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
bu CST CST O
puotou JJ JJ O
mu CC CC O
kekrükecüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
bu CST CST O
kekrüü JJ JJ O
di CC CC O
pu VBP VBP O
petoshülie VBG VBG O
ro CC CC O
tuo VBP VBP O
pedzü RB RB O
palietuo VBF VBF O
. . . O

Themia NN NN O
kesuomia NN NN O
pejoshü VBN VBN O
moketa VBN VBN O
la PSP PSP O
süko DT DT O
bu CST CST O
kra JJ JJ O
miemietazhie RDP RDP O
. . . O

Mhakevi NN-JJ NN-JJ O
chükezhü VBN VBN O
nu PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
zeita VBN VBN O
mu CC CC O
kekrü JJ JJ O
baketau COMPLX_RC COMPLX_RC O
ngu VBP VBP O
kemo NEG NEG O
mhie DUB DUB O
bate VBG VBG O
mu CC CC O
hai DT DT O
baketa VBN VBN O
la PSP PSP O
mechüu NN-DT NN-DT O
lhou NN NN O
khrukhre VBP VBP O
mo NEG NEG O
miemietazhie RDP RDP O
. . . O

U PRP PRP O
kele NN NN O
kekrei JJ JJ O
tha VBP VBP O
shierei RB RB O
mechü NN NN O
dzevi NN NN O
la PSP PSP O
ketho JJ JJ O
pukeshümia NN NN O
tsheshü VBN VBN O
morosuo VAUX VAUX O
mu CC CC O
sishükelie VBG VBG O
geinu PSP PSP O
kekreimia PRNI PRNI O
rei RBRP RBRP O
dietho JJ JJ O
pu VBP VBP O
lashülietuo RB RB O
. . . O

Sizo CC CC O
kemo NEG NEG O
miali NN NN O
tha EX EX O
nu PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
ketho-u NN-DT NN-DT O
bu CST CST O
ketho NN NN O
ikecü COMP COMP O
kepuzhülie VBG VBG O
ro CC CC O
rülili VBP VBP O
di CC CC O
rüdi VBP VBP O
parlietuo VBF VBF O
. . . O

Mechüu NN-DT NN-DT O
puo PRP$ PRP$ O
kekuo JJ JJ O
nyi VBP VBP O
mu CC CC O
kekuo JJ JJ O
puorei PRNI PRNI O
mechüu NN-DT NN-DT O
bie CST CST O
pejüwalie VBG VBG O
kenjü NEG NEG O
, , , O
süla CC CC O
mechüu NN-DT NN-DT O
thepfu JJ JJ O
di CC CC O
ketho-u NN-DT NN-DT O
kepu VBP VBP O
morosuo VAUX VAUX O
. . . O

Ketho NN NN O
kemo-u NN-DT NN-DT O
puotei NN NN O
huoyo JJ JJ O
la PSP PSP O
mhase NN-VBP NN-VBP O
ketsie JJ JJ O
se VBP VBP O
bataya VBP VBP O
derei CC CC O
ketho-u NN-DT NN-DT O
puotei NN NN O
huoyo JJ JJ O
zie JJ JJ O
kevie VBP VBP O
se VBP VBP O
balieya VBP VBP O
mo NEG NEG O
mu CC CC O
puo PRP$ PRP$ O
thela QO QO O
nu PSP PSP O
ketho-u NN-DT NN-DT O
meyiemeluo JJ JJ O
la PSP PSP O
partaya VBP VBP O
. . . O

Tsie RB RB O
teiki NN NN O
bisüku NN NN O
ca NN NN O
cü VBP VBP O
sei RB RB O
baketa VBN VBN O
la PSP PSP O
pie LV LV O
kethekre VBP VBP O
rei RBRP RBRP O
ba EX EX O
. . . O

Sirei CC CC O
ga NN NN O
hau DEM-DT DEM-DT O
se VBP VBP O
u PRP$ PRP$ O
valuo VBP VBP O
chükebau COMPLX_RC COMPLX_RC O
zo RBRP RBRP O
kemo NEG NEG O
u PRP$ PRP$ O
shürho NN NN O
la PSP PSP O
vi JJ JJ O
se INTF INTF O
ükecü COMP COMP O
darumia NN NN O
kinu NN NN O
silieya VBP VBP O
. . . O

Nko PRP$ PRP$ O
bisüku NN NN O
üse COMP COMP O
‘ FW FW O
squash FW FW O
’ QF QF O
iya COMP COMP O
derei CC CC O
‘ FW FW O
squash FW FW O
’ QF QF O
liro CC CC O
rümo VBP VBP O
kemhiekecüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
mu CC CC O
nko PRP$ PRP$ O
bisükuu NN-DT NN-DT O
liro CC CC O
‘ FW FW O
Chayote FW FW O
’ NN NN O
ikecüu COMP COMP O
. . . O

Chayote FW FW O
zau NN-DT NN-DT O
liro CC CC O
Spanish NNP NNP O
die NN NN O
nunu PSP PSP O
par VBP VBP O
üsi COMP COMP O
mu CC CC O
therieu NN-DT NN-DT O
Mexico NNP NNP B-LOC
tsatie PSP PSP O
nu PSP PSP O
ngulie VBG VBG O
di CC CC O
lei JJ JJ O
keyie INTF INTF O
se VBP VBP O
thechü NN NN O
kekreira JJ JJ O
voketa VBN VBN O
puya VBP VBP O
. . . O

Gau NN-DT NN-DT O
tuo VBP VBP O
pechalieya VBP VBP O
mu CC CC O
süla CC CC O
thiedzü RB RB O
Europe NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
Seyieko NNS NNS O
rüverühou VBP VBP O
di CC CC O
kijüu NN-DT NN-DT O
penyü VBP VBP O
kevo VBP VBP O
teiu RB RB O
nu PSP PSP O
pie LV LV O
u PRP$ PRP$ O
kecüca NN NN O
kevitho JJS JJS O
puo QF QF O
chüya VBP VBP O
üsi COMP COMP O
. . . O

Biskuu NN-DT NN-DT O
gei PSP PSP O
amino FW FW O
acid FW FW O
, , , O
vitamin FW FW O
C FW FW O
mu CC CC O
fibre FW FW O
kraya VBP VBP O
. . . O

Ga NN NN O
hau DEM-DT DEM-DT O
cükecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
unou NN NN O
u PRP PRP O
thekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
, , , O
umelou NN NN O
, , , O
uzie NN NN O
chü VBP VBP O
kemesakecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
viya VBP VBP O
. . . O

Siro CC CC O
bisüku NN NN O
nyüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
se VBP VBP O
di CC CC O
seikranyü NN NN O
chükelieu COMPLX_RC COMPLX_RC O
se VBP VBP O
‘ FW FW O
arteriosclerosis FW FW O
’ QF QF O
mu CC CC O
‘ FW FW O
hypertension FW FW O
’ QF QF O
kechümia COMPLX_RC COMPLX_RC O
tsüya VBP VBP O
. . . O

Sizo CC CC O
kemo NEG NEG O
umecü VBP VBP O
nu PSP PSP O
ketsie JJ JJ O
baketau COMPLX_RC COMPLX_RC O
bie CST CST O
pezeketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
krieya VBP VBP O
. . . O

Bisüku NN NN O
kejümia COMPLX_RC COMPLX_RC O
ga QP QP O
kevitho-u JJS-DT JJS-DT O
mu CC CC O
kenyimia NN NN O
rei RBRP RBRP O
u PRP$ PRP$ O
shürho NN NN O
la PSP PSP O
cü VBP VBP O
pekraya RB RB O
. . . O

Kekramia NN NN O
kitsa PRP PRP O
liro CC CC O
mia NN NN O
bisüku NN NN O
be VBP VBP O
cü VBP VBP O
, , , O
tier NN NN O
nunu PSP PSP O
kethuo VBP VBP O
cü VBP VBP O
, , , O
puodo NN NN O
kekreikecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
nunu PSP PSP O
pesepeme VBP VBP O
cüya VBP VBP O
. . . O

Uramia NN NN O
rei RBRP RBRP O
bisüku NN NN O
pephi VBP VBP O
phro VBP VBP O
, , , O
pedou NN NN O
phro QF QF O
morei CC CC O
yie NN NN O
kerüpfüpie VBP-LV VBP-LV O
doneiünei JJ JJ O
chü VBP VBP O
di CC CC O
cha NN NN O
cüya VBP VBP O
. . . O

U PRP$ PRP$ O
kijü NN NN O
nu PSP PSP O
ga QP QP O
kemenyhotho JJ JJ O
mu CC CC O
kevitho JJS JJS O
puo QF QF O
. . . O

Kijü NN NN O
thezha NN NN O
teikele NN NN O
tsatie PSP PSP O
bisüku NN NN O
lhoulieya VBP VBP O
kemo NEG NEG O
la PSP PSP O
rhü NN NN O
seya VBP VBP O
. . . O

Siro CC CC O
u PRP$ PRP$ O
kijü NN NN O
nu PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
pherüna NN NN O
kepenuoko NNS NNS O
nu PSP PSP O
zo RBRP RBRP O
kemo NEG NEG O
tsu VBP VBP O
nhaterha NN NN O
nu PSP PSP O
bisüku NN NN O
vilieya VBP VBP O
mo NEG NEG O
. . . O

Bisükuu NN-DT NN-DT O
teikhrie NN NN O
‘ NN NN O
carbo NN NN O
dioxide FW FW O
’ QF QF O
cü VBP VBP O
pekrayakezha COMPLX_ADV COMPLX_ADV O
la RBMKR RBMKR O
themia NN NN O
lhou NN NN O
kemo NEG NEG O
nhaterhako NNS NNS O
nu PSP PSP O
vilieya VBP VBP O
mo NEG NEG O
üsi COMP COMP O
. . . O

Siro CC CC O
u PRP$ PRP$ O
kijü NN NN O
nu PSP PSP O
bisüku NN NN O
lei VBP VBP O
pevi JJ JJ O
selie INTF INTF O
ba EX EX O
mu CC CC O
ba EX EX O
hurei RB RB O
metsü NN NN O
therü NN NN O
teiu NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
ki NN NN O
pete QF QF O
khre VBP VBP O
rei RBRP RBRP O
kra JJ JJ O
seya INTF INTF O
. . . O

U PRP$ PRP$ O
kijü NN NN O
nu PSP PSP O
bisüku NN NN O
vi JJ JJ O
selieyakezha INTF INTF O
la PSP PSP O
lei NN NN O
pekra JJ JJ O
salie RB RB O
ro CC CC O
se VBP VBP O
pa VBP VBP O
thelhi NN NN O
kezha JJ JJ O
chülie VBG VBG O
vi VAUX VAUX O
. . . O

Thechü NN NN O
puola NN NN O
kesuoko JJ-DT JJ-DT O
nu PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
leilieya VBP VBP O
, , , O
siro CC CC O
thechü NN NN O
kemeya VBP VBP O
nu PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
mu CC CC O
thechü NN NN O
kemere JJ JJ O
nu PSP PSP O
zo RBRP RBRP O
rei RBRP RBRP O
puora JJ JJ O
chülie VBG VBG O
di CC CC O
leilie VBG VBG O
ba EX EX O
. . . O

Bisüku NN NN O
leipie VBP-LV VBP-LV O
thelhi NN NN O
kezha JJ JJ O
chütuoü VBP VBP O
ro CC CC O
tsie RB RB O
kebako COMPLX_RC COMPLX_RC O
de QF QF O
kekra JJ JJ O
lei VBP VBP O
sa RBRP RBRP O
morosuo VAUX VAUX O
. . . O

Tsie RB RB O
kemhie PSP PSP O
liro CC CC O
u PRP$ PRP$ O
kelhuo NN NN O
kezie JJ JJ O
se VBP VBP O
baya VBP VBP O
derei CC CC O
rüna NN NN O
nu PSP PSP O
bagei NN NN O
truck FW FW O
pie LV LV O
khrü VBP VBP O
tuoü VBP VBP O
ro CC CC O
pfhü VBP VBP O
pejü VBP VBP O
latatuo RB RB O
mu CC CC O
süu DEM-DT DEM-DT O
la PSP PSP O
toupfü VBP VBP O
pa VBP VBP O
chazou NN NN O
thelhi NN NN O
chülie VBG VBG O
mo NEG NEG O
ba EX EX O
. . . O

Lei NN NN O
pekra JJ JJ O
selie VBG VBG O
di CC CC O
thelhi NN NN O
chau NN-DT NN-DT O
pfhü VBP VBP O
kemeyalieketa VBN VBN O
sie PSP PSP O
puoma NN NN O
rei RBRP RBRP O
kra JJ JJ O
kuo JJ JJ O
khotatuo VBF VBF O
mu CC CC O
ze PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
vi JJ JJ O
kuotatuo VBF VBF O
. . . O

Mhanu CC CC O
huomia PRNI PRNI O
kenounyü NN NN O
di CC CC O
bisüku NN NN O
lei PSP PSP O
pekralieketuo VBF VBF O
nounyüu NN-DT NN-DT O
kezashü VBN VBN O
mu CC CC O
lhitho NN NN O
chau NN-DT NN-DT O
meza VBP VBP O
sakeshü RB RB O
sie PSP PSP O
Nagamia NNP NNP O
kinyi NN NN O
chatsa NN NN O
rei RBRP RBRP O
kemevi NN NN O
kezhatho JJS JJS O
ngulietuo VBF VBF O
. . . O

Mhaca NN NN O
puo QF QF O
nu PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
lhitho NN NN O
chau NN-DT NN-DT O
mezatoulieketa VBN VBN O
sie PSP PSP O
kekreiko JJ-DT JJ-DT O
rei RBRP RBRP O
kesiedzi VBP VBP O
volietuo VBF VBF O
. . . O

U PRP$ PRP$ O
mezhüu NN-DT NN-DT O
pu VBP VBP O
tha EX EX O
rei RBRP RBRP O
rünyü VBP VBP O
motoketa NEG NEG O
la PSP PSP O
molie NEG NEG O
kenjü NEG NEG O
di CC CC O
kerücükecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
rüsie VBP VBP O
chütaya VBP VBP O
. . . O

Democracy FW FW O
nu PSP PSP O
kemezhüzho NN NN O
nunu PSP PSP O
rüsie VBP VBP O
kechü VBP VBP O
rünyie NN NN O
kekuotho-u JJS-DT JJS-DT O
. . . O

Nagaland NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
tsiemhodzü RB RB O
liro CC CC O
u PRP PRP O
nei JJ JJ O
kemo NEG NEG O
rüsie VBP VBP O
chü VBP VBP O
rei RBRP RBRP O
kephrümia NN NN O
krotho NN NN O
morei CC CC O
mechü NN NN O
krothoko NNS NNS O
thuoya VBP VBP O
derei CC CC O
phi VBP VBP O
tsiedo RB RB O
mianyü NN NN O
krotho NN NN O
( ( ( O
pressure FW FW O
group FW FW O
) ) ) O
pesielie VBG VBG O
di CC CC O
mhachü NN-VBP NN-VBP O
baketa VBN VBN O
rei RBRP RBRP O
nyi JJ JJ O
bate VAUX VAUX O
. . . O

Thechü NN NN O
kekreira JJ JJ O
kemhie PSP PSP O
mo NEG NEG O
di CC CC O
Nagamia NNP NNP O
liro CC CC O
mechü NN NN O
krothoko NNS NNS O
kuothor RBS RBS O
mu CC CC O
süko DT DT O
geinu PSP PSP O
u PRP$ PRP$ O
mezhüu NN-DT NN-DT O
pukecüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
puo PRP$ PRP$ O
vazhütho JJS JJS O
zo RBRP RBRP O
. . . O

Mechü NN NN O
krothoko NNS NNS O
geinu PSP PSP O
chülie VBG VBG O
ro CC CC O
mechüu NN-DT NN-DT O
kediezekecüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
vi JJ JJ O
kuo JJR JJR O
. . . O

Sirei CC CC O
thenyieko NNS NNS O
meho VBP VBP O
ba EX EX O
di CC CC O
molie NEG NEG O
kenjüketa VBN VBN O
la PSP PSP O
pressure FW FW O
group FW FW O
pesiepie VBP-LV VBP-LV O
mechü NN NN O
dzevi NN NN O
la PSP PSP O
mhachüshü NN-VBP NN-VBP O
ba EX EX O
. . . O

Tsiemhodzü RB RB O
chadu NN NN O
kesuoko JJ-DT JJ-DT O
la PSP PSP O
Naga NNP NNP O
Bloc NNP NNP O
ikecü COMP COMP O
State FW FW O
nu PSP PSP O
rüsieshü VBN VBN O
mu CC CC O
süu DEM-DT DEM-DT O
sie PSP PSP O
sorkari NN NN O
kenounyü NN NN O
di CC CC O
chadu NN NN O
kesuothoko JJS JJS O
ketso VBP VBP O
kemie VBP VBP O
voshü VBN VBN O
. . . O

Siro CC CC O
sakidzü RB RB O
pie LV LV O
midzü NN NN O
reikecüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
kerükrie JJ JJ O
nunu PSP PSP O
tsur VBP VBP O
baketa VBN VBN O
lekepesuo NN NN O
geinu PSP PSP O
Co-ordination FWC FWC O
Committee FWC FWC O
on FWC FWC O
Fuel FWC FWC O
Adulteration FW FW O
( ( ( O
CCoFA-e NNP-ERG NNP-ERG O
) ) ) O
CBI NNP NNP B-ORG
bu CST CST O
thenyieu NN-DT NN-DT O
kegashü VBN VBN O
nu PSP PSP O
di CC CC O
zha NN NN O
kenie QF QF O
National FW FW O
Highway FW FW O
nu PSP PSP O
Oil FW FW O
Tanker FW FW O
mu CC CC O
sorkari NN NN O
bageiko NNS NNS O
bu CST CST O
takecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
khashü VBN VBN O
. . . O

Kuda NN NN B-LOC
tsatie PSP PSP O
thechü NN NN O
huora RB RB O
rüsie NN NN O
chüketuomia NN NN O
mu CC CC O
thenamia NN NN O
kebieta VBN VBN O
di CC CC O
rüzakewa VBN VBN O
rei RBRP RBRP O
chüte VBG VBG O
. . . O

Sirei CC CC O
Midan NN NN O
Kilonser NN NN O
TR NNPC NNPC B-PER
Zeliang-e NNP-ERG NNP-ERG I-PER
SIT NNP NNP O
bu CST CST O
thenyieu NN-DT NN-DT O
kega VBP VBP O
menuoshüketuo VBF VBF O
diephra NN NN O
chüshüketa VBN VBN O
sie PSP PSP O
CCoFA NNP NNP O
puotei NN NN O
huo PRNI PRNI O
la PSP PSP O
rüsieu NN-DT NN-DT O
rhüwate VBG VBG O
. . . O

Sakidzü NN NN O
pie LV LV O
midzü NN NN O
rei RBRP RBRP O
kebau COMPLX_RC COMPLX_RC O
kega VBP VBP O
menuoshü RB RB O
di CC CC O
kejokechümia JJ JJ O
bu CST CST O
lau PSP-DT PSP-DT O
pfü VBP VBP O
morosuo VAUX VAUX O
. . . O

Sirei CC CC O
thenyie NN NN O
hau DEM-DT DEM-DT O
rei RBRP RBRP O
lukhro RB RB O
kedou NN NN O
pevi JJ JJ O
se INTF INTF O
ba EX EX O
mecie VAUX VAUX O
mu CC CC O
siketa VBN VBN O
sie PSP PSP O
mha NN NN O
pete QF QF O
kega VBP VBP O
tsei JJ JJ O
se VBP VBP O
parlie VBG VBG O
motalie NEG NEG O
vi VAUX VAUX O
. . . O

Voketa VBN VBN O
teiko NNS NNS O
nu PSP PSP O
puotou JJ JJ O
kemo NEG NEG O
chütuoketako NNS NNS O
rei RBRP RBRP O
kegapie VBP-LV VBP-LV O
pejoshü VBN VBN O
morosuo VAUX VAUX O
derei CC CC O
kezhatho-u JJS-DT JJS-DT O
liro CC CC O
vorketuo VBF VBF O
teiko NNS NNS O
nu PSP PSP O
mechüu NN-DT NN-DT O
pekakecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
hako DT DT O
khalieketuou VBP VBP O
zo RBRP RBRP O
. . . O

CCoFA NNP NNP O
cha NN NN O
ketha VBP VBP O
kemhie PSP PSP O
di CC CC O
CBI NNP NNP B-ORG
bu CST CST O
thenyieu NN-DT NN-DT O
kegashülie VBG VBG O
mota NEG NEG O
rei RBRP RBRP O
uko PRP PRP O
rüsieu NN-DT NN-DT O
geinu PSP PSP O
mhakesuo NN-JJ NN-JJ O
chükeba VBP VBP O
puo PRP$ PRP$ O
khalietatuo VBF VBF O
. . . O

Mhanu CC CC O
mechü NN NN O
krothoko NNS NNS O
puoca NN NN O
kenyi JJ JJ O
nunu PSP PSP O
panyakeshü VBN VBN O
teiki RB RB O
kenounyü NN NN O
di CC CC O
mhachüshüketa VBN VBN O
sie PSP PSP O
kerücükecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
rüsieko NNS NNS O
pejülietuo VBF VBF O
derei CC CC O
mechü NN NN O
rüsie VBP VBP O
toutou JJ JJ O
chü VBP VBP O
par VBP VBP O
kemoki NEG NEG O
zei PSP PSP O
bataya VBP VBP O
mu CC CC O
süla CC CC O
molie NEG NEG O
kenjü NEG NEG O
di CC CC O
rüsietaya VBP VBP O
. . . O

Tsiekenuo RB RB O
rüsie VBP VBP O
kechüu JJ JJ O
mechüu NN-DT NN-DT O
la PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
mu CC CC O
sorkari NN NN O
la PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
vi JJ JJ O
mo NEG NEG O
. . . O

Nagaland NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
tsie RB RB O
rei RBRP RBRP O
lietho NN NN O
cha NN NN O
tsa JJ JJ O
panya VBP VBP O
phitha VBP VBP O
mu CC CC O
u PRP$ PRP$ O
mhodzü NN NN O
tsatie PSP PSP O
thenyie NN NN O
kere JJ JJ O
se VBP VBP O
kro NN NN O
puo QF QF O
rei RBRP RBRP O
sa RBRP RBRP O
ba EX EX O
. . . O

Mu CC CC O
sorkari NN NN O
mhale NN-VBP NN-VBP O
pecie RB RB O
di CC CC O
puotei NN NN O
ki PSP PSP O
kemezhü JJ JJ O
chü VBP VBP O
di CC CC O
kerüchüwa VBN VBN O
kemosie CC CC O
mechü NN NN O
rüsie VBP VBP O
chü VBP VBP O
pere JJ JJ O
se INTF INTF O
lalie RB RB O
kevi JJ JJ O
puokhrü NN NN O
kro NN NN O
puo QF QF O
ngu VBP VBP O
bate VBG VBG O
. . . O

Bahurei CC CC O
Municipal NNP NNP O
dzieyhakelie VBG VBG O
nu PSP PSP O
theba NN NN O
vakhapie VBP-LV VBP-LV O
thenumia NN NN O
tsüketuo VBF VBF O
nyieu NN-DT NN-DT O
mu CC CC O
Rongmei NNP NNP O
tribe FW FW O
nyieu NN-DT NN-DT O
rei RBRP RBRP O
mele VBP VBP O
parlie VBG VBG O
vi JJ JJ O
mu CC CC O
thenyie NN NN O
hanie DT DT O
u PRP$ PRP$ O
donu PSP PSP O
kezesuotalie VBG VBG O
kevi VAUX VAUX O
kemichie NN NN O
nyi VBP VBP O
. . . O

Kerücükecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
rüsie VBP VBP O
petsalieketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
sorkari NN NN O
rei RBRP RBRP O
mu CC CC O
mechü NN NN O
krütamia NN NN O
rei RBRP RBRP O
mhale NN-VBP NN-VBP O
kemesishü VBN VBN O
morosuo VAUX VAUX O
. . . O

Nagaland NNPC NNPC B-LOC
State FWC FWC B-ORG
sorkari NN NN I-ORG
Rongmeimia NNP NNP O
tsiemhodzü RB RB O
nu PSP PSP O
Nagaland NNP NNP B-LOC
lhou NN NN O
vorketako VBP VBP O
pie LV LV O
khenu RB RB O
kelhoumia NN NN O
( ( ( O
indigenous FW FW O
inhabitant FW FW O
) ) ) O
idi COMP COMP O
saphrükeshü RB RB O
nyieu NN-DT NN-DT O
la PSP PSP O
keti NN NN O
perezhie VBG VBG O
. . . O

Rongmei-e NNP-ERG NNP-ERG O
Nagamia NNP NNP O
mu CC CC O
Tenyimia NNP NNP O
kro-u NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
ba EX EX O
derei CC CC O
ukoe PRP-ERG PRP-ERG O
Manipur NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
Tamenglong NNP NNP B-LOC
district FW FW O
nu PSP PSP O
kelhoumia COMPLX_RC COMPLX_RC O
. . . O

Vor VBP VBP O
Nagaland NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
kebako NNS NNS O
state FW FW O
ngukelie VBG VBG O
mhodzü RB RB O
nu PSP PSP O
tuoketa VBN VBN O
la PSP PSP O
khenumia NN NN O
thau NN-DT NN-DT O
cha VBP VBP O
tha EX EX O
mu CC CC O
hau DEM-DT DEM-DT O
puoca NN NN O
nyi VBP VBP O
, , , O
kekreilamonyü CC CC O
Nagaland NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
khenumia NN NN O
thau NN-DT NN-DT O
pie VBP VBP O
State FW FW O
ngukelie VBG VBG O
mhodzü RB RB O
lhou NN NN O
tuoketa VBN VBN O
Garo NNP NNP O
, , , O
Kachari NNP NNP O
, , , O
Kuki NNP NNP O
morei CC CC O
Nepalimia NNP NNP O
tsü VBP VBP O
keba VBP VBP O
la PSP PSP O
. . . O

State FWC FWC B-ORG
sorkari NN NN I-ORG
Rongmei NNP NNP O
saphrükeshü RB RB O
la PSP PSP O
tsie RB RB O
Nagamia NNP NNP O
donu PSP PSP O
huoniehuo PRC PRC O
kelhikecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
puo QF QF O
kemhie PSP PSP O
par VBP VBP O
bate VBG VBG O
. . . O

Sirei CC CC O
Rongmei NNP NNP O
saphrülieta VBN VBN O
ro CC CC O
Mao NNP NNP O
, , , O
Poumai NNP NNP O
morei CC CC O
Tangkhul NNP NNP O
saphrü RB RB O
morosuo VAUX VAUX O
la PSP PSP O
partatuo VBF VBF O
mu CC CC O
hai DT DT O
vo VBP VBP O
ro CC CC O
kezepuo JJ JJ O
chükelieu COMPLX_RC COMPLX_RC O
monyü CC CC O
kelakrei VBP VBP O
pekra JJ JJ O
kuotatuo VBF VBF O
. . . O

Themia NN NN O
kitsanu PSP PSP O
leshü VBN VBN O
ro CC CC O
huoniehuo PRC PRC O
meliekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
kekrükecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
puo QF QF O
derei CC CC O
sorkari NN NN O
thau NN-DT NN-DT O
nunu PSP PSP O
mehoshü VBN VBN O
ro CC CC O
chüwaketau COMPLX_RC COMPLX_RC O
rhü NN NN O
lawaketuo VBF VBF O
puo PRP$ PRP$ O
kere JJ JJ O
jü NEG NEG O
. . . O

Sirei CC CC O
lukhro RB RB O
mhahuo NN-DT NN-DT O
bakecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
mechü NN NN O
krothoko NNS NNS O
panyazhü VBN VBN O
rei RBRP RBRP O
rhü VBP VBP O
mo NEG NEG O
bata EX EX O
mecie VAUX VAUX O
. . . O

Thenyie NN NN O
hau DEM-DT DEM-DT O
nu PSP PSP O
Naga NNPC NNPC B-ORG
Hoho NNP NNP I-ORG
, , , O
NSF NNP NNP B-ORG
kemhieko NNS NNS O
mhapupie VBP-LV VBP-LV O
huoniehuo PRC PRC O
meliekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
chülie VBG VBG O
re JJ JJ O
ba EX EX O
mu CC CC O
sükemhie RB RB O
di CC CC O
Tenyimia NNP NNP O
Public FW FW O
Organisation FW FW O
rei RBRP RBRP O
mhapulie VBG VBG O
re JJ JJ O
. . . O

Sirei CC CC O
TPO FW FW O
mhapu NN-VBP NN-VBP O
tuoü VBP VBP O
ro CC CC O
u PRP$ PRP$ O
tsiepfumia NN NN O
zho NN NN O
nunu PSP PSP O
mhapulie VBG VBG O
vi VAUX VAUX O
, , , O
kekreilamonyü CC CC O
siezedzüriemia NN NN O
kekreimia NN NN O
pulie VBG VBG O
kereu NN-DT NN-DT O
rei RBRP RBRP O
pu VBP VBP O
morosuotayakezha NN NN O
la PSP PSP O
. . . O

Capuo QO QO O
, , , O
puo-u NN-DT NN-DT O
liro CC CC O
tsiemhodzü RB RB O
kimhie WQ WQ O
di CC CC O
kezevi JJ JJ O
mu CC CC O
kepero VBP VBP O
pevi JJ JJ O
di CC CC O
lhou VBP VBP O
vor VBP VBP O
shikecü DUB DUB O
kemhie PSP PSP O
ba EX EX O
zota RBRP RBRP O
ro CC CC O
vituo VBF VBF O
. . . O

Kenieu NN-DT NN-DT O
, , , O
mhanu CC CC O
u PRP$ PRP$ O
ki NN NN O
u PRP PRP O
phe VBP VBP O
vawa VBN VBN O
di CC CC O
thechü NN NN O
kekreira JJ JJ O
la PSP PSP O
volie VBG VBG O
retouta JJ JJ O
ro CC CC O
u PRP$ PRP$ O
tsiepfumia NN NN O
zho-u NN-DT NN-DT O
medzi VBP VBP O
di CC CC O
u PRP$ PRP$ O
kivo NN NN O
pfhülie VBG VBG O
di CC CC O
lhouta VBN VBN O
ro CC CC O
vituo VBF VBF O
. . . O

Thetepriemia NN NN O
zo RBRP RBRP O
rei RBRP RBRP O
teicie NN NN O
hiesorou QF QF O
thenie QF QF O
u PRP PRP O
rüna NN NN O
chü VBP VBP O
di CC CC O
lhoutuoketako COMPLX_RC COMPLX_RC O
üse COMP COMP O
u PRP$ PRP$ O
themia NN NN O
moü NEG NEG O
tuo VBP VBP O
mote NEG NEG O
. . . O

Mu CC CC O
süko DT DT O
ze PSP PSP O
kemejüshü VBN VBN O
ro CC CC O
Rongmeimiako NNS NNS O
zhüthor RBS RBS O
kuo JJR JJR O
, , , O
süla CC CC O
sünu DT DT O
philie VBG VBG O
vi JJ JJ O
mu CC CC O
kepefhesi VBP VBP O
di CC CC O
thezako NNS NNS O
mesalie VBG VBG O
di CC CC O
Liangmai NNP NNP O
morei CC CC O
Zemai NNP NNP O
kro-u NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
letalie VBG VBG O
vi VAUX VAUX O
. . . O

Rongmei NNP NNP O
nyieu NN-DT NN-DT O
pepiwaketau COMPLX_RC COMPLX_RC O
zotuo VBF VBF O
morei CC CC O
mechü NN NN O
krothoko NNS NNS O
panyaketa VBN VBN O
la PSP PSP O
rhüwatatuo VBF VBF O
irei CC CC O
pu VBP VBP O
kemesawata VBN VBN O
ro CC CC O
vituo VBF VBF O
. . . O

Pushü NN NN O
tseki RB RB O
kenousuo JJ JJ O
rei RBRP RBRP O
lievi VAUX VAUX O
derei CC CC O
rülili RB RB O
di CC CC O
mene VBP VBP O
votatuo VBF VBF O
. . . O

Thenyie NN NN O
hau DEM-DT DEM-DT O
teshüpfü VBP VBP O
pecha VBP VBP O
di CC CC O
kepu VBP VBP O
sei RB RB O
kebau COMPLX_RC COMPLX_RC O
Nagamia NNP NNP O
peteu DT DT O
la PSP PSP O
vi JJ JJ O
mo NEG NEG O
sekecü INTF INTF O
puo QF QF O
te VBP VBP O
. . . O

Nagamia NNP NNP O
seyienyieu NN-DT NN-DT O
mecülie VBG VBG O
kemo NEG NEG O
la PSP PSP O
thenyie NN NN O
hako DT DT O
sier VBP VBP O
ba EX EX O
derei CC CC O
hako DT DT O
teshüpfü VBP VBP O
vo VBP VBP O
di CC CC O
seyienyieu NN-DT NN-DT O
pepikecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
tsoü VBP VBP O
ro CC CC O
süu DEM-DT DEM-DT O
mechü NN NN O
la PSP PSP O
vi JJ JJ O
lielho NEG NEG O
. . . O

U PRP$ PRP$ O
themia NN NN O
huoniehuo PRC PRC O
kelhi NN NN O
ba EX EX O
mo NEG NEG O
derei CC CC O
Nagaland NNP NNP B-LOC
state FW FW O
la PSP PSP O
khakeshüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
kekreimia COMPLX_RC COMPLX_RC O
ze PSP PSP O
kezatuoü VBP VBP O
ro CC CC O
tsolie VBG VBG O
kenjükecü NEG NEG O
la PSP PSP O
panya VBP VBP O
par VBP VBP O
tha EX EX O
. . . O

Nuolhou NN NN O
kra JJ JJ O
parzhü VBN VBN O
mu CC CC O
leshümhasiu NN-DT NN-DT O
rei RBRP RBRP O
kra JJ JJ O
parta VBN VBN O
, , , O
tsie RB RB O
kebako COMPLX_RC COMPLX_RC O
rei RBRP RBRP O
keza VBP VBP O
tsolie VBG VBG O
kenjü NEG NEG O
baketa VBN VBN O
la PSP PSP O
mechü NN NN O
krothoko NNS NNS O
u PRP$ PRP$ O
kele NN NN O
mo NEG NEG O
di CC CC O
panyazhie VBG VBG O
. . . O

Mhakesuo JJ JJ O
khapie VBP-LV VBP-LV O
reilie RB RB O
di CC CC O
zekeshü VBN VBN O
mhakekra NN-JJ NN-JJ O
ba EX EX O
mu CC CC O
süko DT DT O
donu PSP PSP O
midzü NN NN O
puo QF QF O
. . . O

Puotou JJ JJ O
kemo NEG NEG O
lhitho NN NN O
hako DT DT O
u PRP$ PRP$ O
themia NN NN O
pekashü VBN VBN O
ba EX EX O
derei CC CC O
kezhamia NN NN O
ze PSP PSP O
kepfhesi VBP VBP O
di CC CC O
mhachüketa NN-VBN NN-VBN O
la PSP PSP O
khalie VBG VBG O
kenjü NEG NEG O
vorzhü VBN VBN O
. . . O

Mhapie NN-VBP NN-VBP O
midzü NN NN O
reikecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
nyieu NN-DT NN-DT O
la PSP PSP O
mechü NN NN O
krotho NN NN O
30 QF QF O
keze RB RB O
di CC CC O
Coordination FWC FWC O
Committee FWC FWC O
on FWC FWC O
Fuel FWC FWC O
Adulteration FW FW O
( ( ( O
CCoFA NNP NNP O
) ) ) O
pesielie VBG VBG O
di CC CC O
rüsie VBP VBP O
chütuo VBF VBF O
üzhie VBG VBG O
. . . O

Molie VBG VBG O
kenjüketa VBN VBN O
la PSP PSP O
CCoFA NNP NNP O
mele VBP VBP O
tha EX EX O
mu CC CC O
mechüu NN-DT NN-DT O
rei RBRP RBRP O
kedieze VBP VBP O
di CC CC O
mhakesuo NN-JJ NN-JJ O
kechümia COMPLX_RC COMPLX_RC O
te VBP VBP O
kemesawa VBN VBN O
morosuo VAUX VAUX O
bei INTF INTF O
. . . O

CCoFA-e NNP-ERG NNP-ERG O
CBI NNP NNP B-ORG
bu CST CST O
tsur VBP VBP O
midzü NN NN O
nyieu NN-DT NN-DT O
kegashü VBN VBN O
nu PSP PSP O
cha NN NN O
tha EX EX O
, , , O
sirei CC CC O
State FWC FWC B-ORG
sorkari NN NN I-ORG
kitsanu PSP PSP O
chakhrüshü VBN VBN O
kemosie CC CC O
CBI NNP NNP B-ORG
tsurlieya VBP VBP O
mo NEG NEG O
. . . O

Mhanu CC CC O
State FWC FWC B-ORG
sorkari NN NN I-ORG
udzie PRP PRP O
mesa JJ JJ O
bakecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
sie PSP PSP O
kenoudo JJ JJ O
mo NEG NEG O
di CC CC O
CBI NNP NNP B-ORG
bu CST CST O
thenyieu NN-DT NN-DT O
kegashü VBN VBN O
nukecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
chashüwalie VBG VBG O
vi VAUX VAUX O
. . . O

Sorkari NN NN O
mezhü NN NN O
ler VBP VBP O
midzü NN NN O
reipie VBP-LV VBP-LV O
zekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
nu PSP PSP O
mhachü NN-VBP NN-VBP O
balie VBG VBG O
lho NEG NEG O
derei CC CC O
u PRP$ PRP$ O
tha NN NN O
kerükrie JJ JJ O
nu PSP PSP O
kebamia NN NN O
huo PRNI PRNI O
sa RBRP RBRP O
dou NN NN O
keba VBP VBP O
la PSP PSP O
thenyieu NN-DT NN-DT O
keyiepie VBP-LV VBP-LV O
CBI NNP NNP B-ORG
tsü VBP VBP O
michie NN NN O
bata VBN VBN O
mecie VAUX VAUX O
. . . O

Sorkari-e NN-ERG NN-ERG O
midzü NN NN O
nyieu NN-DT NN-DT O
SIT NNP NNP O
pethopie VBP-LV VBP-LV O
kegakezhü VBN VBN O
pu VBP VBP O
di CC CC O
CCoFA NNP NNP O
bu CST CST O
puotei NN NN O
huo PRNI PRNI O
sa RBRP RBRP O
kepfheshü VBN VBN O
nu PSP PSP O
chashü VBN VBN O
ba EX EX O
. . . O

Sirei CC CC O
SIT NNP NNP O
mhakegakezhüu NN-DT NN-DT O
mu CC CC O
CCoFA NNP NNP O
CBI NNP NNP B-ORG
kieshü VBN VBN O
nu PSP PSP O
cha NN NN O
kethau NN-DT NN-DT O
kekrei JJ JJ O
. . . O

Sorkari NN NN O
kitsa PRP PRP O
SIT NNP NNP O
rei RBRP RBRP O
puo PRP$ PRP$ O
thau NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
kegashü VBN VBN O
molie NEG NEG O
kenjü NEG NEG O
derei CC CC O
süu DEM-DT DEM-DT O
mhorei RB RB O
CBI NNP NNP B-ORG
kegakeshüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
kevitho JJS JJS O
zo RBRP RBRP O
. . . O

CBI NNP NNP B-ORG
bu CST CST O
thenyie NN NN O
kegashü VBN VBN O
nu PSP PSP O
cha NN NN O
tha EX EX O
derei CC CC O
thenyie NN NN O
kecükerü JJ JJ O
pete QF QF O
kegalieya VBP VBP O
mo NEG NEG O
, , , O
sirei CC CC O
midzü NN NN O
nyieu NN-DT NN-DT O
thenyie NN NN O
kezhatho JJS JJS O
puo QF QF O
, , , O
mu CC CC O
süla CC CC O
CBI NNP NNP B-ORG
kegalie VBG VBG O
vi VAUX VAUX O
. . . O

Mhapie NN-VBP NN-VBP O
midzü NN NN O
reikewako NNS NNS O
sekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
bagei NN NN O
bie CST CST O
pesuowa JJ JJ O
mu CC CC O
se VBP VBP O
chalieya VBP VBP O
mo NEG NEG O
. . . O

Dosuo JJ JJ O
chü VBP VBP O
di CC CC O
midzü NN NN O
reipie VBP-LV VBP-LV O
zekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
themia NN NN O
keduoyo JJ JJ O
puo QF QF O
mhanyilie VBG VBG O
ba EX EX O
derei CC CC O
bagei NN NN O
bie CST CST O
pesuokewa VBN VBN O
la PSP PSP O
raka NN NN O
kekra JJ JJ O
pepawa VBN VBN O
ba EX EX O
. . . O

Mechüu NN-DT NN-DT O
kere VBP VBP O
petoshü RB RB O
di CC CC O
CBI NNP NNP B-ORG
bu CST CST O
midzü NN NN O
nyieu NN-DT NN-DT O
kega VBP VBP O
menuowaketa RB RB O
sie PSP PSP O
vorketuo VBF VBF O
teiko NNS NNS O
nu PSP PSP O
mhakesuo NN-JJ NN-JJ O
chüyakezhamia COMPLX_RC COMPLX_RC O
pethalietuo VBF VBF O
. . . O

Mhapie NN-VBP NN-VBP O
midzü NN NN O
rekecüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
rei RBRP RBRP O
kepekhre VBP VBP O
lhitho NN NN O
kezha JJ JJ O
se INTF INTF O
mu CC CC O
hau DEM-DT DEM-DT O
kirei JJ JJ O
suo NEG NEG O
la PSP PSP O
kuokecüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
ro CC CC O
mhapie VBP-LV VBP-LV O
tephriezu VBP VBP O
reilie RB RB O
di CC CC O
zepie VBP-LV VBP-LV O
Nagaland NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
shü VBP VBP O
kebau COMPLX_RC COMPLX_RC O
. . . O

Nagaland NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
zu NN NN O
ze PSP PSP O
khawaketa VBN VBN O
la PSP PSP O
kepekhre VBP VBP O
lhitho NN NN O
nunu PSP PSP O
toupfü VBP VBP O
vor VBP VBP O
baya VBP VBP O
, , , O
thezho NN NN O
kemo NEG NEG O
nunu PSP PSP O
mhapie VBP-LV VBP-LV O
tephriezu NN NN O
reishü VBN VBN O
kebamia COMPLX_RC COMPLX_RC O
tewa VBN VBN O
morosuo VAUX VAUX O
. . . O

Tsiemhodzü RB RB O
Nagaland NNP NNP B-LOC
tierieki RB RB O
Khatkhati NNP NNP O
nunu PSP PSP O
mhapie VBP-LV VBP-LV O
tephriezu NN NN O
rei RBRP RBRP O
keba VBP VBP O
tewa VBN VBN O
derei CC CC O
süu DEM-DT DEM-DT O
geinu PSP PSP O
khalie VBG VBG O
mo NEG NEG O
. . . O

Mhakesuo NN-JJ NN-JJ O
pie LV LV O
zu NN NN O
reikeshü VBN VBN O
la PSP PSP O
kriekecümia NN NN O
shürholie VBG VBG O
kenjü NEG NEG O
mu CC CC O
rheichalie VBG VBG O
kenjü NEG NEG O
, , , O
lhitho NN NN O
kesuo-u COMPLX_RC COMPLX_RC O
te VBP VBP O
molie NEG NEG O
kenjü NEG NEG O
. . . O

Midzü NN NN O
reikecüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
rei RBRP RBRP O
puomie NN NN O
sou VBP VBP O
se VBP VBP O
di CC CC O
mhachü NN-VBP NN-VBP O
ba EX EX O
mu CC CC O
süla CC CC O
kega VBP VBP O
zo RBRP RBRP O
vo VBP VBP O
tsowa VBN VBN O
di CC CC O
kekrükecümia COMPLX_RC COMPLX_RC O
tepie VBP-LV VBP-LV O
pejowa VBN VBN O
morosuo VAUX VAUX O
. . . O

Thenamia NN NN O
midzü NN NN O
reikecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
nu PSP PSP O
puotsü NN NN O
chü VBP VBP O
di CC CC O
mhachü NN-VBP NN-VBP O
kebamia COMPLX_RC COMPLX_RC O
pengou QF QF O
tewaketa VBN VBN O
nu PSP PSP O
ba EX EX O
derei CC CC O
hako DT DT O
ki PSP PSP O
rükrie VBP VBP O
kuokecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
huo PRNI PRNI O
sa RBRP RBRP O
mhachü NN-VBP NN-VBP O
keba VBP VBP O
lekepesuo VBP VBP O
nu PSP PSP O
baketa VBN VBN O
la PSP PSP O
CBI NNP NNP B-ORG
bu CST CST O
kegashü VBN VBN O
nu PSP PSP O
cha NN NN O
tha EX EX O
. . . O

Mechüu NN-DT NN-DT O
kere JJ JJ O
petoshüketa RB RB O
sie PSP PSP O
State FWC FWC B-ORG
sorkari NN NN I-ORG
CBI NNP NNP B-ORG
kie VBP VBP O
molie NEG NEG O
kenjütatuo VBF VBF O
mu CC CC O
CBI NNP NNP B-ORG
tsur VBP VBP O
mhakegaketa VBN VBN O
sie PSP PSP O
ketho-u NN-DT NN-DT O
kegawatuo VBF VBF O
. . . O

India NNP NNP B-LOC
Seyie NN NN O
kezhau JJ-DT JJ-DT O
nu PSP PSP O
nanyü NN NN O
rei RBRP RBRP O
mu CC CC O
kelhouzho NN NN O
( ( ( O
culture FW FW O
/ FW FW O
tradition FW FW O
) ) ) O
kekreikecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
tshupfü VBP VBP O
ba EX EX O
mu CC CC O
hako DT DT O
pete QF QF O
zhorhe NN NN O
puo QF QF O
chütaketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
tsie RB RB O
‘ FW FW O
Uniform FW FW O
Civil FW FW O
Code FW FW O
’ QF QF O
kepu VBP VBP O
ba EX EX O
derei CC CC O
chülie VBG VBG O
re JJ JJ O
sekecü INTF INTF O
puo QF QF O
. . . O

BJP NNPC NNPC B-ORG
sorkari NN NN I-ORG
‘ FW FW O
Uniform FW FW O
Civil FW FW O
Code FW FW O
’ FW FW O
se VBP VBP O
par VBP VBP O
thezho NN NN O
chüwaketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
mhachü NN-VBP NN-VBP O
tha EX EX O
mu CC CC O
kekreitsatie JJ JJ O
All FWC FWC B-ORG
India NNPC NNPC I-ORG
Muslim NNPC NNPC I-ORG
Personal FWC FWC I-ORG
Law FWC FWC I-ORG
Board FW FW I-ORG
( ( ( O
AIMPLB NNP NNP B-ORG
) ) ) O
mu CC CC O
Congress NNP NNP B-ORG
nie DT DT O
u PRP PRP O
kele NN NN O
mo NEG NEG O
di CC CC O
panya VBP VBP O
tha EX EX O
. . . O

British-mia NNP-NN NNP-NN O
teiki RB RB O
nu PSP PSP O
Hindu NNP NNP O
Family FW FW O
Law FW FW O
mu CC CC O
Muslim NNP NNP O
Family FW FW O
Law FW FW O
kekrei JJ JJ O
di CC CC O
se VBP VBP O
parwate VBG VBG O
mu CC CC O
süu DEM-DT DEM-DT O
medzi VBP VBP O
vorzhü VBN VBN O
. . . O

Sirei CC CC O
tsie RB RB O
Seyieu NN-DT NN-DT O
puo QF QF O
mu CC CC O
thezho NN NN O
puo QF QF O
medzitaketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
‘ FW FW O
Uniform FW FW O
Civil FW FW O
Code FW FW O
’ QF QF O
kepu VBP VBP O
tha EX EX O
. . . O

Tsie RB RB O
Law FW FW O
Commission FW FW O
pethoshü VBN VBN O
di CC CC O
themiako NNS NNS O
kele VBP VBP O
ketso VBP VBP O
vozhie VBG VBG O
derei CC CC O
Muslimmia NNP NNP O
u PRP PRP O
kele NN NN O
pumvü VBP VBP O
tsiu CC CC O
sorkari NN NN O
mharhü NN NN O
kesau JJ-DT JJ-DT O
petsou VBP VBP O
tha EX EX O
. . . O

Bahurei CC CC O
Muslimmia NNP NNP O
thenu NN NN O
kenie QF QF O
kese VBP VBP O
liekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
mu CC CC O
u PRP$ PRP$ O
kimia NN NN O
khakewa VBN VBN O
( ( ( O
triple FW FW O
talaq FW FW O
) ) ) O
hanie DT DT O
kepu VBP VBP O
peto JJ JJ O
se INTF INTF O
tha VAUX VAUX O
. . . O

Muslimmia NNP NNP O
thenu NN NN O
kenie QF QF O
kese QF QF O
kezie RBR RBR O
rei RBRP RBRP O
ze PSP PSP O
lhou NN NN O
di CC CC O
u PRP$ PRP$ O
nuonuo NN NN O
kekra JJ JJ O
nyikelie VBG VBG O
ba EX EX O
mu CC CC O
sita VBN VBN O
ro CC CC O
Seyieu NN-DT NN-DT O
kikru NN NN O
kecü JJ JJ O
mharhüu NN-DT NN-DT O
puoca NN NN O
jü NEG NEG O
. . . O

‘ NN NN O
Uniform FW FW O
Civil FW FW O
Code-u FW-DT FW-DT O
’ NNP NNP O
Muslimmiapfü NNF NNF O
la PSP PSP O
vi JJ JJ O
derei CC CC O
Muslimmia NNP NNP O
thau NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
thenumia NN NN O
mechü NN NN O
u PRP PRP O
kekuo JJ JJ O
puorei PRNI PRNI O
jü NEG NEG O
. . . O

Muslimmia NN NN O
‘ NNPC NNPC O
Sharia NNP NNP O
Law FW FW O
’ QF QF O
medziya VBP VBP O
derei CC CC O
India NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
thezho NN NN O
süu DEM-DT DEM-DT O
kro NN NN O
puo QF QF O
kemiewa VBN VBN O
di CC CC O
medziya VBP VBP O
. . . O

Islamic NNPC NNPC B-ORG
State FW FW I-ORG
( ( ( O
IS NNP NNP B-ORG
) ) ) O
kro-u NN-DT NN-DT O
Seyieu NN-DT NN-DT O
kekhalie VBG VBG O
di CC CC O
‘ NNPC NNPC O
Sharia NNP NNP O
Law FW FW O
’ FW FW O
peteu DT DT O
setaketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
terhü NN NN O
chü VBP VBP O
ba EX EX O
. . . O

India NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
Muslimmiako NNS NNS O
kiya VBP VBP O
mu CC CC O
kekhokevakecü JJ JJ O
zhoko NNS NNS O
‘ NNPC NNPC O
sharia NNP NNP O
law FW FW O
’ QF QF O
medziya VBP VBP O
. . . O

Muslim NNP NNP O
miakrau NN-DT NN-DT O
chüyakezha COMPLX_RC COMPLX_RC O
Turkey NNP NNP B-LOC
, , , O
Iran NNP NNP B-LOC
, , , O
Indonesia NNP NNP B-LOC
kemhieko NNS NNS O
‘ FW FW O
triple FW FW O
talaq FW FW O
’ FW FW O
zho-u NN-DT NN-DT O
kemiewa VBN VBN O
mu CC CC O
süla CC CC O
India NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
sükemhielie VBG VBG O
kevi JJ JJ O
pu VBP VBP O
tha EX EX O
. . . O

‘ NN NN O
Uniform FW FW O
Civil FW FW O
Code FW FW O
’ FW FW O
kizho NN NN O
zho NN NN O
rübei JJ JJ O
mo NEG NEG O
derei CC CC O
kayie NN NN O
, , , O
pepfhipeviepie VBP-LV VBP-LV O
u PRP$ PRP$ O
nuonuo NN NN O
kechü VBP VBP O
( ( ( O
adoption FW FW O
) ) ) O
morei CC CC O
custom FW FW O
hako DT DT O
zho NN NN O
puo QF QF O
chütaketuo VBF VBF O
nu PSP PSP O
ba EX EX O
. . . O

India NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
Hindu NNP NNP O
mu CC CC O
Muslim NNP NNP O
la PSP PSP O
zo RBRP RBRP O
kemo NEG NEG O
seyierüla INTF INTF O
morei CC CC O
nanyü NN NN O
kekreiko JJ-DT JJ-DT O
rei RBRP RBRP O
thezho NN NN O
kekreikecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
200 QF QF O
kezie RBR RBR O
ba EX EX O
, , , O
süla CC CC O
pete QF QF O
se VBP VBP O
ler VBP VBP O
kesatuo VBF VBF O
ükecü COMP COMP O
puo PRP$ PRP$ O
kere JJ JJ O
nyi VBP VBP O
se INTF INTF O
. . . O

Vor VBP VBP O
Nagamia NNP NNP O
thau NN-DT NN-DT O
mehoshü VBN VBN O
ro CC CC O
‘ NNPC NNPC O
Naga NNP NNP O
Customary FW FW O
Law FW FW O
’ FW FW O
geinu PSP PSP O
thenyieko NNS NNS O
pepilieya VBP VBP O
mu CC CC O
süu DEM-DT DEM-DT O
chülie VBG VBG O
kevi VAUX VAUX O
yehzabo NN NN O
nu PSP PSP O
ba EX EX O
. . . O

Mu CC CC O
tsie RB RB O
‘ FW FW O
Uniform FW FW O
Civil FW FW O
Code FW FW O
’ QF QF O
pu VBP VBP O
kebau COMPLX_RC COMPLX_RC O
se VBP VBP O
parshü VBN VBN O
ro CC CC O
u PRP PRP O
krütsazhoko NNS NNS O
puo PRP PRP O
kekuo JJ JJ O
jütalie NEG NEG O
vi VAUX VAUX O
derei CC CC O
Nagamia NNP NNP O
la PSP PSP O
liro CC CC O
yehzabo NN NN O
Article FW FW O
371 QF QF O
( ( ( O
A NNP NNP O
) ) ) O
nunu PSP PSP O
krütsazho-u NN-DT NN-DT O
pekrulie VBG VBG O
vi VAUX VAUX O
. . . O

Derei CC CC O
teibou NN NN O
nu PSP PSP O
Mizoram NNP NNP B-LOC
kemhieko NNS NNS O
‘ FW FW O
Uniform FW FW O
Civil FW FW O
Code FW FW O
’ FW FW O
nu PSP PSP O
leta VBN VBN O
mecie VAUX VAUX O
. . . O

Mhanu CC CC O
‘ FW FW O
Uniform FW FW O
Civil FW FW O
Code FW FW O
’ FW FW O
se VBP VBP O
parkeshü VBN VBN O
sie PSP PSP O
political FW FW O
nyie NN NN O
kere JJ JJ O
se INTF INTF O
puo QF QF O
chütatuo VBF VBF O
mu CC CC O
Khristanmia NNP NNP O
rei RBRP RBRP O
u PRP$ PRP$ O
thau NN-DT NN-DT O
le VBP VBP O
tha EX EX O
morosuo VAUX VAUX O
. . . O

Secular FW FW O
medziya VBP VBP O
mu CC CC O
süla CC CC O
nanyü NN NN O
pete QF QF O
rhu VBP VBP O
ketou JJ JJ O
di CC CC O
mhachüshü NN-VBP NN-VBP O
mu CC CC O
themia NN NN O
kelhouzho NN NN O
nu PSP PSP O
puotou JJ JJ O
kemoko NEG-DT NEG-DT O
kekhalieketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
‘ FW FW O
Uniform FW FW O
Civil FW FW O
Code FW FW O
’ FW FW O
se VBP VBP O
parshü VBN VBN O
shierei RB RB O
Khristanmia NNP NNP O
la PSP PSP O
mhapuorei PRNI PRNI O
zolie RBRP RBRP O
lho NEG NEG O
mecie VAUX VAUX O
. . . O

Hindu-mia NNP-NN NNP-NN O
caste FW FW O
kerünuo JJ JJ O
kerükrie JJ JJ O
la PSP PSP O
dia QF QF O
( ( ( O
verna FW FW O
system FW FW O
) ) ) O
nu PSP PSP O
Brahmins NNP NNP O
, , , O
Kshatriyas NNP NNP O
, , , O
Vaishyas NNP NNP O
mu CC CC O
Shudras NNP NNP O
hako DT DT O
ba EX EX O
mu CC CC O
süko DT DT O
nu PSP PSP O
ba EX EX O
kemo NEG NEG O
kerünuo JJ JJ O
lau PSP-DT PSP-DT O
Dalit NNP NNP O
iba VBP VBP O
. . . O

South FWC FWC B-LOC
Asia NNP NNP I-LOC
teibou NN NN O
nu PSP PSP O
India NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
zo RBRP RBRP O
kemo NEG NEG O
Nepal NNP NNP B-LOC
, , , O
Pakistan NNP NNP B-LOC
, , , O
Sri NNPC NNPC B-LOC
Lanka NNP NNP I-LOC
mu CC CC O
Bangladesh NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
rei RBRP RBRP O
Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
kelhou NN NN O
mhiekecü NN NN O
kekra JJ JJ O
ba EX EX O
. . . O

Dalit NNP NNP O
diecau NN-DT NN-DT O
‘ QF QF O
kezakewa VBN VBN O
’ NNP NNP O
isi COMP COMP O
mu CC CC O
Dalit NNP NNP O
liro CC CC O
India NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
political FW FW O
tsatie PSP PSP O
caste FW FW O
zatho JJS JJS O
puo QF QF O
. . . O

Hindumia NNP NNP O
kro-u NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
thiya VBP VBP O
mu CC CC O
u PRP$ PRP$ O
tha NN NN O
kerütho JJS JJS O
nu PSP PSP O
lhou VBP VBP O
vor VBP VBP O
. . . O

India NNP NNP B-LOC
nu PSP PSP O
Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
pie LV LV O
caste FW FW O
kerünuotho JJS JJS O
lau PSP-DT PSP-DT O
mu CC CC O
miatsa NN NN O
lau PSP-DT PSP-DT O
chü VBP VBP O
di CC CC O
sorkari NN NN O
kekhruohi VBP VBP O
pie LV LV O
uko PRP PRP O
khruohikecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
chüya VBP VBP O
. . . O

Thechü NN NN O
kekreikecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
nu PSP PSP O
lhou NN NN O
, , , O
die NN NN O
kekreikecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
pu VBP VBP O
mu CC CC O
nanyü NN NN O
rei RBRP RBRP O
kekreikecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
chüyakezhako NNS NNS O
rhe VBP VBP O
kesapie VBP-LV VBP-LV O
Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
ibaya VBP VBP O
. . . O

Seyieu NN-DT NN-DT O
krüta NN NN O
chükevor VBP VBP O
B.R.Ambedkar-e NNP-ERG NNP-ERG O
( ( ( O
1891 CD CD O
– NN NN O
1956 CD CD O
) ) ) O
Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
ikecü COMP COMP O
pu VBP VBP O
kemeyie UNK UNK O
seshü INTF INTF O
. . . O

Mu CC CC O
yehzabo NN NN O
nu PSP PSP O
Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
thi NN NN O
morei CC CC O
kelhilie VBG VBG O
kelho NEG NEG O
thushü VBN VBN O
. . . O

Teicie NN NN O
2011 CD CD O
cie NN NN O
India NNP NNP B-LOC
nuolhoutsüphrü NN NN O
nu PSP PSP O
Dalit NNP NNP O
nuolhou NN NN O
16.6 QF QF O
% SYM SYM O
ba EX EX O
. . . O

India NNP NNP B-LOC
kedahge NN NN O
chükevor VBP VBP O
K.R.Narayanan-e NNP-ERG NNP-ERG O
Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
puo QF QF O
mu CC CC O
UP NNP NNP B-LOC
state FW FW O
kezhau JJ-DT JJ-DT O
nu PSP PSP O
Midan NN NN O
Kilonser NN NN O
chükevor VBP VBP O
Mayawati NNP NNP B-PER
rei RBRP RBRP O
Dalit-miapfü NNF NNF O
. . . O

Teicie NN NN O
1995 CD CD O
cie NN NN O
sorkari-e NN-ERG NN-ERG O
lietho NN NN O
kecüko JJ-DT JJ-DT O
krieza NN NN O
17.2 QF QF O
vakhapie VBP-LV VBP-LV O
Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
tsüketuo VBF VBF O
chüshü VBN VBN O
. . . O

Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
nuolhou NN NN O
tsa JJ JJ O
mo NEG NEG O
derei CC CC O
u PRP$ PRP$ O
thau NN-DT NN-DT O
rünuothor RBS RBS O
mu CC CC O
mhakejü NN NN O
rei RBRP RBRP O
krathor RBS RBS O
süla CC CC O
uko PRP PRP O
bu CST CST O
leshü NN NN O
silieketuo VBF VBF O
, , , O
sorkari NN NN O
lietho NN NN O
chülieketuo VBF VBF O
tsiu CC CC O
keshürho NN NN O
la PSP PSP O
sorkari NN NN O
rei RBRP RBRP O
mu CC CC O
mechü NN NN O
krotho NN NN O
kekra JJ JJ O
rei RBRP RBRP O
mhachüzhü VBN VBN O
. . . O

Hindumia NNP NNP O
zo RBRP RBRP O
kemo NEG NEG O
Muslim NNP NNP O
mu CC CC O
Khristanmia NNP NNP O
rei RBRP RBRP O
Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
ba EX EX O
. . . O

Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
Hindu NNP NNP O
nanyüu NN-DT NN-DT O
zekecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
u PRP PRP O
nekete JJ JJ O
mu CC CC O
u PRP$ PRP$ O
kelhikecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
krathorketa JJ JJ O
la PSP PSP O
mia NN NN O
kekra JJ JJ O
Muslim NNP NNP O
chüta VBN VBN O
mu CC CC O
vor VBP VBP O
menyotsatie RB RB O
Khristan NNP NNP O
chüketa VBN VBN O
nu PSP PSP O
ba EX EX O
. . . O

Dalit NNP NNP O
ikecüu COMP COMP O
political FW FW O
caste FW FW O
puo QF QF O
zo RBRP RBRP O
derei CC CC O
u PRP$ PRP$ O
tha NN NN O
rünuothor RBS RBS O
mu CC CC O
suothor RBS RBS O
, , , O
süla CC CC O
u PRP$ PRP$ O
thuo EPH EPH O
u PRP PRP O
üse COMP COMP O
Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
idi COMP COMP O
panya VBP VBP O
baya VBP VBP O
. . . O

Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
leshümhasi NN NN O
, , , O
kinyi NN NN O
mu CC CC O
kelhou NN NN O
thau NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
thachüthorkecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
thenyie NN NN O
puo QF QF O
sier VBP VBP O
ro CC CC O
kethejalie VBG VBG O
keviu JJ-DT JJ-DT O
sa RBRP RBRP O
chü VBP VBP O
di CC CC O
tsiekenuo RB RB O
panyashü VBN VBN O
baya VBP VBP O
. . . O

Caste FW FW O
kerükrieko NNS NNS O
rei RBRP RBRP O
u PRP PRP O
mhatho NN NN O
nu PSP PSP O
Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
kelhishü VBN VBN O
mu CC CC O
Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
sier VBP VBP O
mia NN NN O
ze PSP PSP O
ketilieketuo VBF VBF O
nu PSP PSP O
ba EX EX O
mo NEG NEG O
. . . O

Huora RB RB O
puo QF QF O
Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
nekete VBG VBG O
di CC CC O
bieshü VBN VBN O
baya VBP VBP O
derei CC CC O
huora RB RB O
simo NEG NEG O
zo RBRP RBRP O
rei RBRP RBRP O
Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
kemezhielie VBG VBG O
ro CC CC O
uko PRP PRP O
pese JJ JJ O
baketa VAUX VAUX O
pu VBP VBP O
di CC CC O
Seyieu NN-DT NN-DT O
nyie NN NN O
chü VBP VBP O
la PSP PSP O
sierya VBP VBP O
. . . O

Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
biewata VBN VBN O
ro CC CC O
puoca NN NN O
kikecü WQ WQ O
la PSP PSP O
shikecüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
kepu VBP VBP O
mo NEG NEG O
di CC CC O
Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
pese VBP VBP O
baketa VBN VBN O
putaya VBP VBP O
. . . O

Mu CC CC O
ba EX EX O
hurei RB RB O
politicianmia NN NN O
dzieyha NN NN O
politics FW FW O
rüzhüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
la PSP PSP O
sa RBRP RBRP O
di CC CC O
Dalit NNP NNP O
se VBP VBP O
diechü NN NN O
seya VBP VBP O
. . . O

Kethachütho JJS JJS O
lau PSP-DT PSP-DT O
khruohi VBP VBP O
mu CC CC O
pethapie VBP-LV VBP-LV O
se VBP VBP O
sierkelieu COMPLX_RC COMPLX_RC O
kirei JJ JJ O
süko DT DT O
zhapushü VBN VBN O
di CC CC O
u PRP$ PRP$ O
thau NN-DT NN-DT O
vilieketuo VBF VBF O
la PSP PSP O
mhachü NN-VBP NN-VBP O
pesuo JJ JJ O
sawaya RB RB O
. . . O

Ketho NN NN O
nu PSP PSP O
u PRP$ PRP$ O
thau NN-DT NN-DT O
suo JJ JJ O
mu CC CC O
mia NN NN O
u PRP PRP O
pese NN NN O
u PRP$ PRP$ O
kelhi NN NN O
sakecü COMPLX-CC COMPLX-CC O
la PSP PSP O
Dalit-mia NNP-NN NNP-NN O
bu CST CST O
ketheja VBP VBP O
di CC CC O
Seyieu NN-DT NN-DT O
nyie NN NN O
chüshüshü VBN VBN O
vorzhü VBN VBN O
. . . O

Thenyie NN NN O
kekra JJ JJ O
nu PSP PSP O
ketheja UNK UNK O
zhü EX EX O
kemora JJ JJ O
rei RBRP RBRP O
kethejataya VBP VBP O
. . . O

Voketa VBN VBN O
Rüyo NNP NNP O
zha NN NN O
18 CD CD O
nhie NN NN O
‘ FW FW O
terror FW FW O
’ FW FW O
krotho NN NN O
JeM NNP NNP B-ORG
ler VBP VBP O
Kashmir NNP NNP B-LOC
razhau NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
Uri NNP NNP O
thechüu NN-DT NN-DT O
nu PSP PSP O
chüpahimia NN NN O
razhüchü NN NN O
re JJ JJ O
di CC CC O
chüpahi NN NN O
18 QF QF O
vakhriwa VBN VBN O
mu CC CC O
süu DEM-DT DEM-DT O
la PSP PSP O
khepu VBP VBP O
lie VBP VBP O
di CC CC O
Rüyo NNP NNP O
zha NN NN O
29 CD CD O
zhü EX EX O
khiso VBP VBP O
vo VBP VBP O
‘ FW FW O
terror FW FW O
’ QF QF O
kebachü VBP VBP O
thenie QF QF O
vakewa VBN VBN O
chüpahi NN NN O
kitsanu PSP PSP O
pushü VBN VBN O
. . . O

India NNP NNP B-LOC
chüpahi NN NN O
therie NN NN O
cie NN NN O
pa VBP VBP O
Pakistan NNPC NNPC B-LOC
occupied FWC FWC O
Kashmir NNP NNP B-LOC
( ( ( O
PoK NNP NNP O
) ) ) O
tsa JJ JJ O
‘ FW FW O
surgical FW FW O
strike FW FW O
’ QF QF O
chükeshüu COMPLX_RC COMPLX_RC O
ketho JJ JJ O
mu CC CC O
moü NEG NEG O
di CC CC O
political FW FW O
party FW FW O
keti VBP VBP O
phi VBP VBP O
vorzhü VBN VBN O
. . . O